var words = 
[
    {
        "question": "إِبْرَاهِيمَ",
        "answer": "Ibrahim",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 6,
        "tlit": "ib'rāhīma",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " كَمَا أَتَمَّهَا عَلَىٰ أَبَوَيْكَ مِنْ قَبْلُ إِبْرَاهِيمَ وَإِسْحَاقَ",
        "rootWord": "إِبْرَاهِيم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْرَاهِيم",
        "waznEnglish": "Ibrahim",
        "waznTlit": "ib'rāhīm",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 69,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِبْرَاهِيمَ",
        "answer": "Ibrahim",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 6,
        "tlit": "ib'rāhīma",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَاتَّبَعْتُ مِلَّةَ آبَائِي إِبْرَاهِيمَ وَإِسْحَاقَ وَيَعْقُوبَ",
        "rootWord": "إِبْرَاهِيم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْرَاهِيم",
        "waznEnglish": "Ibrahim",
        "waznTlit": "ib'rāhīm",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 69,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آبَائِي",
        "answer": "(of) my forefathers",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "ābāī",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَاتَّبَعْتُ مِلَّةَ آبَائِي إِبْرَاهِيمَ وَإِسْحَاقَ وَيَعْقُوبَ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَآبَاؤُكُمْ",
        "answer": "and your forefathers",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "waābāukum",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " مَا تَعْبُدُونَ مِنْ دُونِهِ إِلَّا أَسْمَاءً سَمَّيْتُمُوهَا أَنْتُمْ وَآبَاؤُكُمْ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِأَبِيهِ",
        "answer": "to his father",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "li-abīhi",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ يُوسُفُ لِأَبِيهِ يَا أَبَتِ إِنِّي رَأَيْتُ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبٌ",
        "waznEnglish": "father",
        "waznTlit": "abun",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا أَبَتِ",
        "answer": "O my father",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "yāabati",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ يُوسُفُ لِأَبِيهِ يَا أَبَتِ إِنِّي رَأَيْتُ أَحَدَ عَشَرَ كَوْكَبًا",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبٌ",
        "waznEnglish": "father",
        "waznTlit": "abun",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَبِينَا",
        "answer": "our father",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "abīnā",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِذْ قَالُوا لَيُوسُفُ وَأَخُوهُ أَحَبُّ إِلَىٰ أَبِينَا مِنَّا",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبٌ",
        "waznEnglish": "father",
        "waznTlit": "abun",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَبَانَا",
        "answer": "our father",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "abānā",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَنَحْنُ عُصْبَةٌ إِنَّ أَبَانَا لَفِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبٌ",
        "waznEnglish": "father",
        "waznTlit": "abun",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَبِيكُمْ",
        "answer": "(of) your father",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "abīkum",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " اقْتُلُوا يُوسُفَ أَوِ اطْرَحُوهُ أَرْضًا يَخْلُ لَكُمْ وَجْهُ أَبِيكُمْ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبٌ",
        "waznEnglish": "father",
        "waznTlit": "abun",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا أَبَانَا",
        "answer": "O our father",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "yāabānā",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا أَبَانَا مَا لَكَ لَا تَأْمَنَّا عَلَىٰ يُوسُفَ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبٌ",
        "waznEnglish": "father",
        "waznTlit": "abun",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَبَاهُمْ",
        "answer": "(to) their father",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "abāhum",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَجَاءُوا أَبَاهُمْ عِشَاءً يَبْكُونَ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبٌ",
        "waznEnglish": "father",
        "waznTlit": "abun",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا أَبَانَا",
        "answer": "O our father",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "yāabānā",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا أَبَانَا إِنَّا ذَهَبْنَا نَسْتَبِقُ وَتَرَكْنَا يُوسُفَ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبٌ",
        "waznEnglish": "father",
        "waznTlit": "abun",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَبِيكُمْ",
        "answer": "your father",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "abīkum",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا جَهَّزَهُمْ بِجَهَازِهِمْ قَالَ ائْتُونِي بِأَخٍ لَكُمْ مِنْ أَبِيكُمْ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبٌ",
        "waznEnglish": "father",
        "waznTlit": "abun",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَبَاهُ",
        "answer": "(from) his father",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "abāhu",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالُوا سَنُرَاوِدُ عَنْهُ أَبَاهُ وَإِنَّا لَفَاعِلُونَ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبٌ",
        "waznEnglish": "father",
        "waznTlit": "abun",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَبِيهِمْ",
        "answer": "their father",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "abīhim",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَجَعُوا إِلَىٰ أَبِيهِمْ قَالُوا يَا أَبَانَا مُنِعَ مِنَّا الْكَيْلُ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبٌ",
        "waznEnglish": "father",
        "waznTlit": "abun",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا أَبَانَا",
        "answer": "O our father",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "yāabānā",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا أَبَانَا مُنِعَ مِنَّا الْكَيْلُ فَأَرْسِلْ مَعَنَا أَخَانَا",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبٌ",
        "waznEnglish": "father",
        "waznTlit": "abun",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا أَبَانَا",
        "answer": "O our father",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "yāabānā",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا أَبَانَا مَا نَبْغِي هَٰذِهِ بِضَاعَتُنَا رُدَّتْ إِلَيْنَا",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبٌ",
        "waznEnglish": "father",
        "waznTlit": "abun",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَبُوهُمْ",
        "answer": "their father",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "abūhum",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا دَخَلُوا مِنْ حَيْثُ أَمَرَهُمْ أَبُوهُمْ مَا كَانَ يُغْنِي عَنْهُمْ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبٌ",
        "waznEnglish": "father",
        "waznTlit": "abun",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَبًا",
        "answer": "a father",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "aban",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا أَيُّهَا الْعَزِيزُ إِنَّ لَهُ أَبًا شَيْخًا كَبِيرًا",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبٌ",
        "waznEnglish": "father",
        "waznTlit": "abun",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَبَاكُمْ",
        "answer": "your father",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "abākum",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَالَ كَبِيرُهُمْ أَلَمْ تَعْلَمُوا أَنَّ أَبَاكُمْ قَدْ أَخَذَ عَلَيْكُمْ مَوْثِقًا مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبٌ",
        "waznEnglish": "father",
        "waznTlit": "abun",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَبِي",
        "answer": "my father",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "abī",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " فَلَنْ أَبْرَحَ الْأَرْضَ حَتَّىٰ يَأْذَنَ لِي أَبِي أَوْ يَحْكُمَ اللَّهُ لِي",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبٌ",
        "waznEnglish": "father",
        "waznTlit": "abun",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَبِيكُمْ",
        "answer": "your father",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "abīkum",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " ارْجِعُوا إِلَىٰ أَبِيكُمْ فَقُولُوا يَا أَبَانَا إِنَّ ابْنَكَ سَرَقَ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبٌ",
        "waznEnglish": "father",
        "waznTlit": "abun",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا أَبَانَا",
        "answer": " O our father",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "yāabānā",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَقُولُوا يَا أَبَانَا إِنَّ ابْنَكَ سَرَقَ وَمَا شَهِدْنَا إِلَّا بِمَا عَلِمْنَا",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبٌ",
        "waznEnglish": "father",
        "waznTlit": "abun",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَبِي",
        "answer": "(of) my father",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "abī",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " اذْهَبُوا بِقَمِيصِي هَٰذَا فَأَلْقُوهُ عَلَىٰ وَجْهِ أَبِي",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبٌ",
        "waznEnglish": "father",
        "waznTlit": "abun",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَبُوهُمْ",
        "answer": "their father said",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "abūhum",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا فَصَلَتِ الْعِيرُ قَالَ أَبُوهُمْ إِنِّي لَأَجِدُ رِيحَ يُوسُفَ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبٌ",
        "waznEnglish": "father",
        "waznTlit": "abun",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا أَبَانَا",
        "answer": "O our father",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "yāabānā",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا أَبَانَا اسْتَغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا إِنَّا كُنَّا خَاطِئِينَ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبٌ",
        "waznEnglish": "father",
        "waznTlit": "abun",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا أَبَتِ",
        "answer": "O my father",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "yāabati",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَقَالَ يَا أَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُؤْيَايَ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبٌ",
        "waznEnglish": "father",
        "waznTlit": "abun",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَبَوَيْكَ",
        "answer": "your two forefathers",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "abawayka",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " كَمَا أَتَمَّهَا عَلَىٰ أَبَوَيْكَ مِنْ قَبْلُ إِبْرَاهِيمَ وَإِسْحَاقَ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبَوَان",
        "waznEnglish": "parents, two forefathers",
        "waznTlit": "abawān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَبَوَيْهِ",
        "answer": "his parents",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "abawayhi",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا دَخَلُوا عَلَىٰ يُوسُفَ آوَىٰ إِلَيْهِ أَبَوَيْهِ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبَوَان",
        "waznEnglish": "parents, two forefathers",
        "waznTlit": "abawān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَبَوَيْهِ",
        "answer": "his parents",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "abawayhi",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى الْعَرْشِ وَخَرُّوا لَهُ سُجَّدًا",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبَوَان",
        "waznEnglish": "parents, two forefathers",
        "waznTlit": "abawān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْتِيكُمَا",
        "answer": "(will) come to both of you",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatīkumā",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ لَا يَأْتِيكُمَا طَعَامٌ تُرْزَقَانِهِ إِلَّا نَبَّأْتُكُمَا بِتَأْوِيلِهِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْتِيَكُمَا",
        "answer": "[it] comes to both of you",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatiyakumā",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِلَّا نَبَّأْتُكُمَا بِتَأْوِيلِهِ قَبْلَ أَنْ يَأْتِيَكُمَا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْتِي",
        "answer": "will come",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatī",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَأْتِي مِنْ بَعْدِ ذَٰلِكَ سَبْعٌ شِدَادٌ يَأْكُلْنَ مَا قَدَّمْتُمْ لَهُنَّ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْتِي",
        "answer": "will come",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatī",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَأْتِي مِنْ بَعْدِ ذَٰلِكَ عَامٌ فِيهِ يُغَاثُ النَّاسُ وَفِيهِ يَعْصِرُونَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ائْتُونِي",
        "answer": "Bring him to me",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "i'tūnī",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الْمَلِكُ ائْتُونِي بِهِ فَلَمَّا جَاءَهُ الرَّسُولُ قَالَ ارْجِعْ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ائْتُونِي",
        "answer": "Bring him to me",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "i'tūnī",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الْمَلِكُ ائْتُونِي بِهِ أَسْتَخْلِصْهُ لِنَفْسِي",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ائْتُونِي",
        "answer": "Bring to me",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "i'tūnī",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا جَهَّزَهُمْ بِجَهَازِهِمْ قَالَ ائْتُونِي بِأَخٍ لَكُمْ مِنْ أَبِيكُمْ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَأْتُونِي",
        "answer": "you bring him to me",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "tatūnī",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَإِنْ لَمْ تَأْتُونِي بِهِ فَلَا كَيْلَ لَكُمْ عِنْدِي وَلَا تَقْرَبُونِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَتَأْتُنَّنِي",
        "answer": "that surely you will bring him to me",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "latatunnanī",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قَالَ لَنْ أُرْسِلَهُ مَعَكُمْ حَتَّىٰ تُؤْتُونِ مَوْثِقًا مِنَ اللَّهِ لَتَأْتُنَّنِي",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْتِيَنِي",
        "answer": "will bring them to me",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatiyanī",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " عَسَى اللَّهُ أَنْ يَأْتِيَنِي بِهِمْ جَمِيعًا إِنَّهُ هُوَ الْعَلِيمُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْتِ",
        "answer": "he will regain sight",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yati",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " اذْهَبُوا بِقَمِيصِي هَٰذَا فَأَلْقُوهُ عَلَىٰ وَجْهِ أَبِي يَأْتِ بَصِيرًا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأْتُونِي",
        "answer": "And bring to me",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "watūnī",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَأَلْقُوهُ عَلَىٰ وَجْهِ أَبِي يَأْتِ بَصِيرًا وَأْتُونِي بِأَهْلِكُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَأْتِيَهُمْ",
        "answer": "comes to them",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "tatiyahum",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 107,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَفَأَمِنُوا أَنْ تَأْتِيَهُمْ غَاشِيَةٌ مِنْ عَذَابِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَأْتِيَهُمُ",
        "answer": "comes to them",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "tatiyahumu",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 107,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَوْ تَأْتِيَهُمُ السَّاعَةُ بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آتَيْنَاهُ",
        "answer": "We gave him",
        "pcklId": "392",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātaynāhu",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا بَلَغَ أَشُدَّهُ آتَيْنَاهُ حُكْمًا وَعِلْمًا وَكَذَٰلِكَ نَجْزِي الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَآتَتْ",
        "answer": "and she gave",
        "pcklId": "393",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "waātat",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَأَعْتَدَتْ لَهُنَّ مُتَّكَأً وَآتَتْ كُلَّ وَاحِدَةٍ مِنْهُنَّ سِكِّينًا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُؤْتُونِ",
        "answer": "you give to me",
        "pcklId": "394",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "tu'tūni",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ لَنْ أُرْسِلَهُ مَعَكُمْ حَتَّىٰ تُؤْتُونِ مَوْثِقًا مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آتَوْهُ",
        "answer": "they had given him",
        "pcklId": "395",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātawhu",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا آتَوْهُ مَوْثِقَهُمْ قَالَ اللَّهُ عَلَىٰ مَا نَقُولُ وَكِيلٌ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آتَيْتَنِي",
        "answer": "you have given me",
        "pcklId": "396",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātaytanī",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " رَبِّ قَدْ آتَيْتَنِي مِنَ الْمُلْكِ وَعَلَّمْتَنِي مِنْ تَأْوِيلِ الْأَحَادِيثِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آثَرَكَ",
        "answer": "Allah has preferred you",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 14,
        "tlit": "ātharaka",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالُوا تَاللَّهِ لَقَدْ آثَرَكَ اللَّهُ عَلَيْنَا وَإِنْ كُنَّا لَخَاطِئِينَ",
        "rootWord": "أ ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آثَرَ",
        "waznEnglish": "to prefer",
        "waznTlit": "āthara",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجْرَ",
        "answer": "(the) reward",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajra",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " نُصِيبُ بِرَحْمَتِنَا مَنْ نَشَاءُ وَلَا نُضِيعُ أَجْرَ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَأَجْرُ",
        "answer": "And surely (the) reward",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "wala-ajru",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَلَأَجْرُ الْآخِرَةِ خَيْرٌ لِلَّذِينَ آمَنُوا وَكَانُوا يَتَّقُونَ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجْرَ",
        "answer": "(the) reward",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajra",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " إِنَّهُ مَنْ يَتَّقِ وَيَصْبِرْ فَإِنَّ اللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجْرٍ",
        "answer": "reward",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajrin",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمَا تَسْأَلُهُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرٌ لِلْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحَدَ",
        "answer": "eleven",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥada",
        "frequency": 85,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنِّي رَأَيْتُ أَحَدَ عَشَرَ كَوْكَبًا وَالشَّمْسَ وَالْقَمَرَ",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 74,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحَدُهُمَا",
        "answer": "one of them",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥaduhumā",
        "frequency": 85,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَدَخَلَ مَعَهُ السِّجْنَ فَتَيَانِ قَالَ أَحَدُهُمَا إِنِّي أَرَانِي أَعْصِرُ",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 74,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحَدُكُمَا",
        "answer": "one of you",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥadukumā",
        "frequency": 85,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يَا صَاحِبَيِ السِّجْنِ أَمَّا أَحَدُكُمَا فَيَسْقِي رَبَّهُ خَمْرًا",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 74,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحَدَنَا",
        "answer": "one of us",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥadanā",
        "frequency": 85,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا أَيُّهَا الْعَزِيزُ إِنَّ لَهُ أَبًا شَيْخًا كَبِيرًا فَخُذْ أَحَدَنَا",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 74,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيَأْخُذَ",
        "answer": "take",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "liyakhudha",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " مَا كَانَ لِيَأْخُذَ أَخَاهُ فِي دِينِ الْمَلِكِ إِلَّا أَنْ يَشَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَخُذْ",
        "answer": "so take",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "fakhudh",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا أَيُّهَا الْعَزِيزُ إِنَّ لَهُ أَبًا شَيْخًا كَبِيرًا فَخُذْ أَحَدَنَا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَأْخُذَ",
        "answer": "we take",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "nakhudha",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ مَعَاذَ اللَّهِ أَنْ نَأْخُذَ إِلَّا مَنْ وَجَدْنَا مَتَاعَنَا عِنْدَهُ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخَذَ",
        "answer": "has taken",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "akhadha",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قَالَ كَبِيرُهُمْ أَلَمْ تَعْلَمُوا أَنَّ أَبَاكُمْ قَدْ أَخَذَ عَلَيْكُمْ مَوْثِقًا مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَتَّخِذَهُ",
        "answer": "we will take him",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "nattakhidhahu",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَكْرِمِي مَثْوَاهُ عَسَىٰ أَنْ يَنْفَعَنَا أَوْ نَتَّخِذَهُ وَلَدًا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 124,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآخَرُ",
        "answer": "the other",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākharu",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الْآخَرُ إِنِّي أَرَانِي أَحْمِلُ فَوْقَ رَأْسِي خُبْزًا",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآخَرُ",
        "answer": "the other",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākharu",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الْآخَرُ فَيُصْلَبُ فَتَأْكُلُ الطَّيْرُ مِنْ رَأْسِهِ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأُخَرَ",
        "answer": "and others",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "wa-ukhara",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعَ سُنْبُلَاتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَاتٍ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأُخَرَ",
        "answer": "and other",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "wa-ukhara",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعِ سُنْبُلَاتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَاتٍ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْآخِرَةِ",
        "answer": "in the Hereafter",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "bil-ākhirati",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " إِنِّي تَرَكْتُ مِلَّةَ قَوْمٍ لَا يُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَهُمْ بِالْآخِرَةِ هُمْ كَافِرُونَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 155,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةِ",
        "answer": "(of) the Hereafter",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirati",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَأَجْرُ الْآخِرَةِ خَيْرٌ لِلَّذِينَ آمَنُوا وَكَانُوا يَتَّقُونَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 155,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْآخِرَةِ",
        "answer": "and the Hereafter",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "wal-ākhirati",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَاطِرَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ أَنْتَ وَلِيِّي فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 155,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةِ",
        "answer": "(of) the Hereafter",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirati",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَلَدَارُ الْآخِرَةِ خَيْرٌ لِلَّذِينَ اتَّقَوْا أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 155,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَخُوهُ",
        "answer": "and his brother",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "wa-akhūhu",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِذْ قَالُوا لَيُوسُفُ وَأَخُوهُ أَحَبُّ إِلَىٰ أَبِينَا مِنَّا",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِأَخٍ",
        "answer": "a brother",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "bi-akhin",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا جَهَّزَهُمْ بِجَهَازِهِمْ قَالَ ائْتُونِي بِأَخٍ لَكُمْ مِنْ أَبِيكُمْ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخَانَا",
        "answer": "our brother",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "akhānā",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " يَا أَبَانَا مُنِعَ مِنَّا الْكَيْلُ فَأَرْسِلْ مَعَنَا أَخَانَا نَكْتَلْ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخِيهِ",
        "answer": "his brother",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "akhīhi",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالَ هَلْ آمَنُكُمْ عَلَيْهِ إِلَّا كَمَا أَمِنْتُكُمْ عَلَىٰ أَخِيهِ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخَانَا",
        "answer": "our brother",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "akhānā",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَنَمِيرُ أَهْلَنَا وَنَحْفَظُ أَخَانَا وَنَزْدَادُ كَيْلَ بَعِيرٍ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخَاهُ",
        "answer": "his brother",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "akhāhu",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا دَخَلُوا عَلَىٰ يُوسُفَ آوَىٰ إِلَيْهِ أَخَاهُ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخُوكَ",
        "answer": "your brother",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "akhūka",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَالَ إِنِّي أَنَا أَخُوكَ فَلَا تَبْتَئِسْ بِمَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخِيهِ",
        "answer": "(of) his brother",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "akhīhi",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَهَّزَهُمْ بِجَهَازِهِمْ جَعَلَ السِّقَايَةَ فِي رَحْلِ أَخِيهِ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخِيهِ",
        "answer": "(of) his brother",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "akhīhi",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَبَدَأَ بِأَوْعِيَتِهِمْ قَبْلَ وِعَاءِ أَخِيهِ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخِيهِ",
        "answer": "(of) his brother",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "akhīhi",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " ثُمَّ اسْتَخْرَجَهَا مِنْ وِعَاءِ أَخِيهِ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخَاهُ",
        "answer": "his brother",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "akhāhu",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " مَا كَانَ لِيَأْخُذَ أَخَاهُ فِي دِينِ الْمَلِكِ إِلَّا أَنْ يَشَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخٌ",
        "answer": "a brother",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "akhun",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنْ يَسْرِقْ فَقَدْ سَرَقَ أَخٌ لَهُ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَخِيهِ",
        "answer": "and his brother",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "wa-akhīhi",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يَا بَنِيَّ اذْهَبُوا فَتَحَسَّسُوا مِنْ يُوسُفَ وَأَخِيهِ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَخِيهِ",
        "answer": "and his brother",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "wa-akhīhi",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ هَلْ عَلِمْتُمْ مَا فَعَلْتُمْ بِيُوسُفَ وَأَخِيهِ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخِي",
        "answer": "(is) my brother",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "akhī",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالَ أَنَا يُوسُفُ وَهَٰذَا أَخِي قَدْ مَنَّ اللَّهُ عَلَيْنَا",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِخْوَتِكَ",
        "answer": "your brothers",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "ikh'watika",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لَا تَقْصُصْ رُؤْيَاكَ عَلَىٰ إِخْوَتِكَ فَيَكِيدُوا لَكَ كَيْدًا",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِخْوَةٌ",
        "waznEnglish": "brothers, brothers and sisters",
        "waznTlit": "ikh'watun",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِخْوَتِهِ",
        "answer": "and his brothers",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "wa-ikh'watihi",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لَقَدْ كَانَ فِي يُوسُفَ وَإِخْوَتِهِ آيَاتٌ لِلسَّائِلِينَ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِخْوَةٌ",
        "waznEnglish": "brothers, brothers and sisters",
        "waznTlit": "ikh'watun",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِخْوَةُ",
        "answer": "(the) brothers",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "ikh'watu",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَجَاءَ إِخْوَةُ يُوسُفَ فَدَخَلُوا عَلَيْهِ فَعَرَفَهُمْ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِخْوَةٌ",
        "waznEnglish": "brothers, brothers and sisters",
        "waznTlit": "ikh'watun",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِخْوَتِي",
        "answer": "my brothers",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "ikh'watī",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 37,
        "arabicAyah": " مِنْ بَعْدِ أَنْ نَزَغَ الشَّيْطَانُ بَيْنِي وَبَيْنَ إِخْوَتِي",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِخْوَةٌ",
        "waznEnglish": "brothers, brothers and sisters",
        "waznTlit": "ikh'watun",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "When",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ يُوسُفُ لِأَبِيهِ يَا أَبَتِ إِنِّي رَأَيْتُ أَحَدَ عَشَرَ كَوْكَبًا",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "When",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " إِذْ قَالُوا لَيُوسُفُ وَأَخُوهُ أَحَبُّ إِلَىٰ أَبِينَا مِنَّا",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ مَا خَطْبُكُنَّ إِذْ رَاوَدْتُنَّ يُوسُفَ عَنْ نَفْسِهِ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ هَلْ عَلِمْتُمْ مَا فَعَلْتُمْ بِيُوسُفَ وَأَخِيهِ إِذْ أَنْتُمْ جَاهِلُونَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَقَدْ أَحْسَنَ بِي إِذْ أَخْرَجَنِي مِنَ السِّجْنِ وَجَاءَ بِكُمْ مِنَ الْبَدْوِ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ لَدَيْهِمْ إِذْ أَجْمَعُوا أَمْرَهُمْ وَهُمْ يَمْكُرُونَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لَعَلَّهُمْ يَعْرِفُونَهَا إِذَا انْقَلَبُوا إِلَىٰ أَهْلِهِمْ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا اسْتَيْأَسَ الرُّسُلُ وَظَنُّوا أَنَّهُمْ قَدْ كُذِبُوا جَاءَهُمْ نَصْرُنَا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذًا",
        "answer": "then",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 28,
        "tlit": "idhan",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قَالَ مَعَاذَ اللَّهِ أَنْ نَأْخُذَ إِلَّا مَنْ وَجَدْنَا مَتَاعَنَا عِنْدَهُ إِنَّا إِذًا لَظَالِمُونَ",
        "rootWord": "إِذًا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِذًا",
        "waznEnglish": "then",
        "waznTlit": "idhan",
        "waznType": "Particle (Surprise particle)",
        "waznFreq": 31,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذًا",
        "answer": "then",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 28,
        "tlit": "idhan",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالُوا لَئِنْ أَكَلَهُ الذِّئْبُ وَنَحْنُ عُصْبَةٌ إِنَّا إِذًا لَخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "إِذًا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِذًا",
        "waznEnglish": "then",
        "waznTlit": "idhan",
        "waznType": "Particle (Answer particle)",
        "waznFreq": 31,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْذَنَ",
        "answer": "permits",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "yadhana",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " فَلَنْ أَبْرَحَ الْأَرْضَ حَتَّىٰ يَأْذَنَ لِي أَبِي أَوْ يَحْكُمَ اللَّهُ لِي",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذِنَ",
        "waznEnglish": "to permit",
        "waznTlit": "adhina",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَذَّنَ",
        "answer": "called out",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "adhana",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَذَّنَ مُؤَذِّنٌ أَيَّتُهَا الْعِيرُ إِنَّكُمْ لَسَارِقُونَ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذَّنَ",
        "waznEnglish": "to announce, to proclaim",
        "waznTlit": "adhana",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُؤَذِّنٌ",
        "answer": "an announcer",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "mu-adhinun",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَذَّنَ مُؤَذِّنٌ أَيَّتُهَا الْعِيرُ إِنَّكُمْ لَسَارِقُونَ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤَذِّن",
        "waznEnglish": "announcer",
        "waznTlit": "mu-adhin",
        "waznType": "Active participle (form II)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْضًا",
        "answer": "(to) a land",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "arḍan",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " اقْتُلُوا يُوسُفَ أَوِ اطْرَحُوهُ أَرْضًا يَخْلُ لَكُمْ وَجْهُ أَبِيكُمْ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the land",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "(of) the land",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ اجْعَلْنِي عَلَىٰ خَزَائِنِ الْأَرْضِ إِنِّي حَفِيظٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the land",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِي الْأَرْضِ يَتَبَوَّأُ مِنْهَا حَيْثُ يَشَاءُ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the land",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " تَاللَّهِ لَقَدْ عَلِمْتُمْ مَا جِئْنَا لِنُفْسِدَ فِي الْأَرْضِ وَمَا كُنَّا سَارِقِينَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضَ",
        "answer": "the land",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍa",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " فَلَنْ أَبْرَحَ الْأَرْضَ حَتَّىٰ يَأْذَنَ لِي أَبِي أَوْ يَحْكُمَ اللَّهُ لِي",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَاطِرَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ أَنْتَ وَلِيِّي فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَكَأَيِّنْ مِنْ آيَةٍ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ يَمُرُّونَ عَلَيْهَا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَيَنْظُرُوا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِسْحَاقَ",
        "answer": "and Isaac",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 39,
        "tlit": "wa-is'ḥāqa",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " كَمَا أَتَمَّهَا عَلَىٰ أَبَوَيْكَ مِنْ قَبْلُ إِبْرَاهِيمَ وَإِسْحَاقَ",
        "rootWord": "إِسْحَاق",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْحَاق",
        "waznEnglish": "Isaac",
        "waznTlit": "is'ḥāq",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِسْحَاقَ",
        "answer": "and Isaac",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 39,
        "tlit": "wa-is'ḥāqa",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَاتَّبَعْتُ مِلَّةَ آبَائِي إِبْرَاهِيمَ وَإِسْحَاقَ وَيَعْقُوبَ",
        "rootWord": "إِسْحَاق",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْحَاق",
        "waznEnglish": "Isaac",
        "waznTlit": "is'ḥāq",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا أَسَفَىٰ",
        "answer": "Alas, my grief",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 43,
        "tlit": "yāasafā",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ وَقَالَ يَا أَسَفَىٰ عَلَىٰ يُوسُفَ",
        "rootWord": "أ س ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسَف",
        "waznEnglish": "grief",
        "waznTlit": "asaf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْكُلَهُ",
        "answer": "would eat him",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "yakulahu",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَأَخَافُ أَنْ يَأْكُلَهُ الذِّئْبُ وَأَنْتُمْ عَنْهُ غَافِلُونَ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 93,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكَلَهُ",
        "answer": "eats him",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "akalahu",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالُوا لَئِنْ أَكَلَهُ الذِّئْبُ وَنَحْنُ عُصْبَةٌ إِنَّا إِذًا لَخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 93,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَكَلَهُ",
        "answer": "and ate him",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "fa-akalahu",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّا ذَهَبْنَا نَسْتَبِقُ وَتَرَكْنَا يُوسُفَ عِنْدَ مَتَاعِنَا فَأَكَلَهُ الذِّئْبُ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 93,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَأْكُلُ",
        "answer": "(were) eating",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "takulu",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " إِنِّي أَرَانِي أَحْمِلُ فَوْقَ رَأْسِي خُبْزًا تَأْكُلُ الطَّيْرُ مِنْهُ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 93,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتَأْكُلُ",
        "answer": "and will eat",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "fatakulu",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الْآخَرُ فَيُصْلَبُ فَتَأْكُلُ الطَّيْرُ مِنْ رَأْسِهِ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 93,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْكُلُهُنَّ",
        "answer": "eating them",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "yakuluhunna",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنِّي أَرَىٰ سَبْعَ بَقَرَاتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 93,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْكُلُهُنَّ",
        "answer": "eating them",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "yakuluhunna",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَفْتِنَا فِي سَبْعِ بَقَرَاتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 93,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَأْكُلُونَ",
        "answer": "you (will) eat",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "takulūna",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَمَا حَصَدْتُمْ فَذَرُوهُ فِي سُنْبُلِهِ إِلَّا قَلِيلًا مِمَّا تَأْكُلُونَ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 93,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْكُلْنَ",
        "answer": "(which will) consume",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "yakul'na",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَأْتِي مِنْ بَعْدِ ذَٰلِكَ سَبْعٌ شِدَادٌ يَأْكُلْنَ مَا قَدَّمْتُمْ لَهُنَّ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 93,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " قَالَتْ مَا جَزَاءُ مَنْ أَرَادَ بِأَهْلِكَ سُوءًا إِلَّا أَنْ يُسْجَنَ أَوْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " وَقُلْنَ حَاشَ لِلَّهِ مَا هَٰذَا بَشَرًا إِنْ هَٰذَا إِلَّا مَلَكٌ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِلَّا",
        "answer": "And unless",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "wa-illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَإِلَّا تَصْرِفْ عَنِّي كَيْدَهُنَّ أَصْبُ إِلَيْهِنَّ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ لَا يَأْتِيكُمَا طَعَامٌ تُرْزَقَانِهِ إِلَّا نَبَّأْتُكُمَا بِتَأْوِيلِهِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " مَا تَعْبُدُونَ مِنْ دُونِهِ إِلَّا أَسْمَاءً سَمَّيْتُمُوهَا أَنْتُمْ وَآبَاؤُكُمْ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " إِنِ الْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ أَمَرَ أَلَّا تَعْبُدُوا إِلَّا إِيَّاهُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " إِنِ الْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ أَمَرَ أَلَّا تَعْبُدُوا إِلَّا إِيَّاهُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَمَا حَصَدْتُمْ فَذَرُوهُ فِي سُنْبُلِهِ إِلَّا قَلِيلًا مِمَّا تَأْكُلُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " يَأْكُلْنَ مَا قَدَّمْتُمْ لَهُنَّ إِلَّا قَلِيلًا مِمَّا تُحْصِنُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "unless",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّ النَّفْسَ لَأَمَّارَةٌ بِالسُّوءِ إِلَّا مَا رَحِمَ رَبِّي",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ هَلْ آمَنُكُمْ عَلَيْهِ إِلَّا كَمَا أَمِنْتُكُمْ عَلَىٰ أَخِيهِ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "unless",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " لَتَأْتُنَّنِي بِهِ إِلَّا أَنْ يُحَاطَ بِكُمْ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " إِنِ الْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَعَلَيْهِ فَلْيَتَوَكَّلِ الْمُتَوَكِّلُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " إِلَّا حَاجَةً فِي نَفْسِ يَعْقُوبَ قَضَاهَا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "185",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " مَا كَانَ لِيَأْخُذَ أَخَاهُ فِي دِينِ الْمَلِكِ إِلَّا أَنْ يَشَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "186",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ مَعَاذَ اللَّهِ أَنْ نَأْخُذَ إِلَّا مَنْ وَجَدْنَا مَتَاعَنَا عِنْدَهُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "187",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَقُولُوا يَا أَبَانَا إِنَّ ابْنَكَ سَرَقَ وَمَا شَهِدْنَا إِلَّا بِمَا عَلِمْنَا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " إِنَّهُ لَا يَيْأَسُ مِنْ رَوْحِ اللَّهِ إِلَّا الْقَوْمُ الْكَافِرُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "189",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَا تَسْأَلُهُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرٌ لِلْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "190",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمَا يُؤْمِنُ أَكْثَرُهُمْ بِاللَّهِ إِلَّا وَهُمْ مُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "191",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا مِنْ قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُوحِي إِلَيْهِمْ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "the one who",
        "pcklId": "593",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِي اشْتَرَاهُ مِنْ مِصْرَ لِامْرَأَتِهِ أَكْرِمِي مَثْوَاهُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّتِي",
        "answer": "she who",
        "pcklId": "594",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allatī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَرَاوَدَتْهُ الَّتِي هُوَ فِي بَيْتِهَا عَنْ نَفْسِهِ وَغَلَّقَتِ الْأَبْوَابَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the one",
        "pcklId": "595",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَتْ فَذَٰلِكُنَّ الَّذِي لُمْتُنَّنِي فِيهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "about which",
        "pcklId": "596",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " قُضِيَ الْأَمْرُ الَّذِي فِيهِ تَسْتَفْتِيَانِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّذِي",
        "answer": "to the one whom",
        "pcklId": "597",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَقَالَ لِلَّذِي ظَنَّ أَنَّهُ نَاجٍ مِنْهُمَا اذْكُرْنِي عِنْدَ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "the one who",
        "pcklId": "598",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِي نَجَا مِنْهُمَا وَادَّكَرَ بَعْدَ أُمَّةٍ أَنَا أُنَبِّئُكُمْ بِتَأْوِيلِهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّاتِي",
        "answer": "who",
        "pcklId": "599",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allātī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " ارْجِعْ إِلَىٰ رَبِّكَ فَاسْأَلْهُ مَا بَالُ النِّسْوَةِ اللَّاتِي قَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "for those who",
        "pcklId": "600",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَأَجْرُ الْآخِرَةِ خَيْرٌ لِلَّذِينَ آمَنُوا وَكَانُوا يَتَّقُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّتِي",
        "answer": "where",
        "pcklId": "601",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allatī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَاسْأَلِ الْقَرْيَةَ الَّتِي كُنَّا فِيهَا وَالْعِيرَ الَّتِي أَقْبَلْنَا فِيهَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّتِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "602",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allatī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَاسْأَلِ الْقَرْيَةَ الَّتِي كُنَّا فِيهَا وَالْعِيرَ الَّتِي أَقْبَلْنَا فِيهَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those who",
        "pcklId": "603",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَيَنْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "for those who",
        "pcklId": "604",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَلَدَارُ الْآخِرَةِ خَيْرٌ لِلَّذِينَ اتَّقَوْا أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(of that) which",
        "pcklId": "605",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " مَا كَانَ حَدِيثًا يُفْتَرَىٰ وَلَٰكِنْ تَصْدِيقَ الَّذِي بَيْنَ يَدَيْهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَلِيمٌ",
        "answer": "painful",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "alīmun",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " مَا جَزَاءُ مَنْ أَرَادَ بِأَهْلِكَ سُوءًا إِلَّا أَنْ يُسْجَنَ أَوْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "1520",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَصَبْرٌ جَمِيلٌ وَاللَّهُ الْمُسْتَعَانُ عَلَىٰ مَا تَصِفُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "1521",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا بُشْرَىٰ هَٰذَا غُلَامٌ وَأَسَرُّوهُ بِضَاعَةً وَاللَّهُ عَلِيمٌ بِمَا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "1522",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ غَالِبٌ عَلَىٰ أَمْرِهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "I seek refuge in Allah",
        "pcklId": "1523",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قَالَ مَعَاذَ اللَّهِ إِنَّهُ رَبِّي أَحْسَنَ مَثْوَايَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1524",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَقُلْنَ حَاشَ لِلَّهِ مَا هَٰذَا بَشَرًا إِنْ هَٰذَا إِلَّا مَلَكٌ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "1525",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " إِنِّي تَرَكْتُ مِلَّةَ قَوْمٍ لَا يُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَهُمْ بِالْآخِرَةِ هُمْ كَافِرُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "with Allah",
        "pcklId": "1526",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " مَا كَانَ لَنَا أَنْ نُشْرِكَ بِاللَّهِ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1527",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ مِنْ فَضْلِ اللَّهِ عَلَيْنَا وَعَلَى النَّاسِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1528",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " يَا صَاحِبَيِ السِّجْنِ أَأَرْبَابٌ مُتَفَرِّقُونَ خَيْرٌ أَمِ اللَّهُ الْوَاحِدُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1529",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِلَّا أَسْمَاءً سَمَّيْتُمُوهَا أَنْتُمْ وَآبَاؤُكُمْ مَا أَنْزَلَ اللَّهُ بِهَا مِنْ سُلْطَانٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "for Allah",
        "pcklId": "1530",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " سَمَّيْتُمُوهَا أَنْتُمْ وَآبَاؤُكُمْ مَا أَنْزَلَ اللَّهُ بِهَا مِنْ سُلْطَانٍ إِنِ الْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "Allah forbid",
        "pcklId": "1531",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قُلْنَ حَاشَ لِلَّهِ مَا عَلِمْنَا عَلَيْهِ مِنْ سُوءٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1532",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ لِيَعْلَمَ أَنِّي لَمْ أَخُنْهُ بِالْغَيْبِ وَأَنَّ اللَّهَ لَا يَهْدِي كَيْدَ الْخَائِنِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاللَّهُ",
        "answer": "But Allah",
        "pcklId": "1533",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "fal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَاللَّهُ خَيْرٌ حَافِظًا وَهُوَ أَرْحَمُ الرَّاحِمِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1534",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالَ لَنْ أُرْسِلَهُ مَعَكُمْ حَتَّىٰ تُؤْتُونِ مَوْثِقًا مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1535",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا آتَوْهُ مَوْثِقَهُمْ قَالَ اللَّهُ عَلَىٰ مَا نَقُولُ وَكِيلٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1536",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَمَا أُغْنِي عَنْكُمْ مِنَ اللَّهِ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "with Allah",
        "pcklId": "1537",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " إِنِ الْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1538",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا دَخَلُوا مِنْ حَيْثُ أَمَرَهُمْ أَبُوهُمْ مَا كَانَ يُغْنِي عَنْهُمْ مِنَ اللَّهِ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَاللَّهِ",
        "answer": "By Allah",
        "pcklId": "1539",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "tal-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالُوا تَاللَّهِ لَقَدْ عَلِمْتُمْ مَا جِئْنَا لِنُفْسِدَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah willed",
        "pcklId": "1540",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " مَا كَانَ لِيَأْخُذَ أَخَاهُ فِي دِينِ الْمَلِكِ إِلَّا أَنْ يَشَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "and Allah",
        "pcklId": "1541",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " قَالَ أَنْتُمْ شَرٌّ مَكَانًا وَاللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا تَصِفُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah forbid",
        "pcklId": "1542",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ مَعَاذَ اللَّهِ أَنْ نَأْخُذَ إِلَّا مَنْ وَجَدْنَا مَتَاعَنَا عِنْدَهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1543",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَعْلَمُوا أَنَّ أَبَاكُمْ قَدْ أَخَذَ عَلَيْكُمْ مَوْثِقًا مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah decides",
        "pcklId": "1544",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " فَلَنْ أَبْرَحَ الْأَرْضَ حَتَّىٰ يَأْذَنَ لِي أَبِي أَوْ يَحْكُمَ اللَّهُ لِي",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1545",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَصَبْرٌ جَمِيلٌ عَسَى اللَّهُ أَنْ يَأْتِيَنِي بِهِمْ جَمِيعًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَاللَّهِ",
        "answer": "By Allah",
        "pcklId": "1546",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "tal-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالُوا تَاللَّهِ تَفْتَأُ تَذْكُرُ يُوسُفَ حَتَّىٰ تَكُونَ حَرَضًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1547",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّمَا أَشْكُو بَثِّي وَحُزْنِي إِلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1548",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَأَعْلَمُ مِنَ اللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(the) Mercy of Allah",
        "pcklId": "1549",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلَا تَيْأَسُوا مِنْ رَوْحِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(the) Mercy of Allah",
        "pcklId": "1550",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " إِنَّهُ لَا يَيْأَسُ مِنْ رَوْحِ اللَّهِ إِلَّا الْقَوْمُ الْكَافِرُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1551",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " فَأَوْفِ لَنَا الْكَيْلَ وَتَصَدَّقْ عَلَيْنَا إِنَّ اللَّهَ يَجْزِي الْمُتَصَدِّقِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah has been gracious",
        "pcklId": "1552",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قَالَ أَنَا يُوسُفُ وَهَٰذَا أَخِي قَدْ مَنَّ اللَّهُ عَلَيْنَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1553",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " إِنَّهُ مَنْ يَتَّقِ وَيَصْبِرْ فَإِنَّ اللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَاللَّهِ",
        "answer": "By Allah",
        "pcklId": "1554",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "tal-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالُوا تَاللَّهِ لَقَدْ آثَرَكَ اللَّهُ عَلَيْنَا وَإِنْ كُنَّا لَخَاطِئِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah has preferred you",
        "pcklId": "1555",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالُوا تَاللَّهِ لَقَدْ آثَرَكَ اللَّهُ عَلَيْنَا وَإِنْ كُنَّا لَخَاطِئِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah will forgive",
        "pcklId": "1556",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ لَا تَثْرِيبَ عَلَيْكُمُ الْيَوْمَ يَغْفِرُ اللَّهُ لَكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَاللَّهِ",
        "answer": "By Allah",
        "pcklId": "1557",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "tal-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالُوا تَاللَّهِ إِنَّكَ لَفِي ضَلَالِكَ الْقَدِيمِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1558",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " قَالَ أَلَمْ أَقُلْ لَكُمْ إِنِّي أَعْلَمُ مِنَ اللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah wills",
        "pcklId": "1559",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَقَالَ ادْخُلُوا مِصْرَ إِنْ شَاءَ اللَّهُ آمِنِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "1560",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَا يُؤْمِنُ أَكْثَرُهُمْ بِاللَّهِ إِلَّا وَهُمْ مُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1561",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 107,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَفَأَمِنُوا أَنْ تَأْتِيَهُمْ غَاشِيَةٌ مِنْ عَذَابِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1562",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ هَٰذِهِ سَبِيلِي أَدْعُو إِلَى اللَّهِ عَلَىٰ بَصِيرَةٍ أَنَا وَمَنِ اتَّبَعَنِي",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(to) Allah",
        "pcklId": "1563",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَسُبْحَانَ اللَّهِ وَمَا أَنَا مِنَ الْمُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "285",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " نَحْنُ نَقُصُّ عَلَيْكَ أَحْسَنَ الْقَصَصِ بِمَا أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ هَٰذَا الْقُرْآنَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "286",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِذْ قَالُوا لَيُوسُفُ وَأَخُوهُ أَحَبُّ إِلَىٰ أَبِينَا مِنَّا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "to him",
        "pcklId": "287",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَأَوْحَيْنَا إِلَيْهِ لَتُنَبِّئَنَّهُمْ بِأَمْرِهِمْ هَٰذَا وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِنَّ",
        "answer": "for them",
        "pcklId": "288",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhinna",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا سَمِعَتْ بِمَكْرِهِنَّ أَرْسَلَتْ إِلَيْهِنَّ وَأَعْتَدَتْ لَهُنَّ مُتَّكَأً",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيَّ",
        "answer": "to me",
        "pcklId": "289",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayya",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ السِّجْنُ أَحَبُّ إِلَيَّ مِمَّا يَدْعُونَنِي إِلَيْهِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "to it",
        "pcklId": "290",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ السِّجْنُ أَحَبُّ إِلَيَّ مِمَّا يَدْعُونَنِي إِلَيْهِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِنَّ",
        "answer": "towards them",
        "pcklId": "291",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhinna",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَإِلَّا تَصْرِفْ عَنِّي كَيْدَهُنَّ أَصْبُ إِلَيْهِنَّ وَأَكُنْ مِنَ الْجَاهِلِينَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "292",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " لَعَلِّي أَرْجِعُ إِلَى النَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "293",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " ارْجِعْ إِلَىٰ رَبِّكَ فَاسْأَلْهُ مَا بَالُ النِّسْوَةِ اللَّاتِي قَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "294",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لَعَلَّهُمْ يَعْرِفُونَهَا إِذَا انْقَلَبُوا إِلَىٰ أَهْلِهِمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "295",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَجَعُوا إِلَىٰ أَبِيهِمْ قَالُوا يَا أَبَانَا مُنِعَ مِنَّا الْكَيْلُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِمْ",
        "answer": "to them",
        "pcklId": "296",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhim",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا فَتَحُوا مَتَاعَهُمْ وَجَدُوا بِضَاعَتَهُمْ رُدَّتْ إِلَيْهِمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْنَا",
        "answer": "to us",
        "pcklId": "297",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilaynā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا أَبَانَا مَا نَبْغِي هَٰذِهِ بِضَاعَتُنَا رُدَّتْ إِلَيْنَا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "to himself",
        "pcklId": "298",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا دَخَلُوا عَلَىٰ يُوسُفَ آوَىٰ إِلَيْهِ أَخَاهُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "299",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " ارْجِعُوا إِلَىٰ أَبِيكُمْ فَقُولُوا يَا أَبَانَا إِنَّ ابْنَكَ سَرَقَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "300",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّمَا أَشْكُو بَثِّي وَحُزْنِي إِلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "to himself",
        "pcklId": "301",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا دَخَلُوا عَلَىٰ يُوسُفَ آوَىٰ إِلَيْهِ أَبَوَيْهِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "302",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ مِنْ أَنْبَاءِ الْغَيْبِ نُوحِيهِ إِلَيْكَ وَمَا كُنْتَ لَدَيْهِمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "303",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ هَٰذِهِ سَبِيلِي أَدْعُو إِلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِمْ",
        "answer": "to them",
        "pcklId": "304",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhim",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا مِنْ قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُوحِي إِلَيْهِمْ مِنْ أَهْلِ الْقُرَىٰ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمِ",
        "answer": "or",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "ami",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَأَرْبَابٌ مُتَفَرِّقُونَ خَيْرٌ أَمِ اللَّهُ الْوَاحِدُ الْقَهَّارُ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمُرُهُ",
        "answer": "I order him",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "āmuruhu",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ لَمْ يَفْعَلْ مَا آمُرُهُ لَيُسْجَنَنَّ وَلَيَكُونًا مِنَ الصَّاغِرِينَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 77,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمَرَ",
        "answer": "He has commanded",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amara",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " إِنِ الْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ أَمَرَ أَلَّا تَعْبُدُوا إِلَّا إِيَّاهُ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 77,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمَرَهُمْ",
        "answer": "ordered them",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amarahum",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا دَخَلُوا مِنْ حَيْثُ أَمَرَهُمْ أَبُوهُمْ مَا كَانَ يُغْنِي عَنْهُمْ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 77,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَأَمَّارَةٌ",
        "answer": "(is) a certain enjoiner",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "la-ammāratun",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَا أُبَرِّئُ نَفْسِي إِنَّ النَّفْسَ لَأَمَّارَةٌ بِالسُّوءِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَّارَة",
        "waznEnglish": "enjoiner",
        "waznTlit": "ammārat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِأَمْرِهِمْ",
        "answer": "about this affair",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "bi-amrihim",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَأَوْحَيْنَا إِلَيْهِ لَتُنَبِّئَنَّهُمْ بِأَمْرِهِمْ هَٰذَا وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْرًا",
        "answer": "(to) a matter",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amran",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَالَ بَلْ سَوَّلَتْ لَكُمْ أَنْفُسُكُمْ أَمْرًا فَصَبْرٌ جَمِيلٌ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْرِهِ",
        "answer": "His affairs",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amrihi",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ غَالِبٌ عَلَىٰ أَمْرِهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَمْرُ",
        "answer": "the matter",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "l-amru",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " قُضِيَ الْأَمْرُ الَّذِي فِيهِ تَسْتَفْتِيَانِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْرًا",
        "answer": "something",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amran",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ بَلْ سَوَّلَتْ لَكُمْ أَنْفُسُكُمْ أَمْرًا فَصَبْرٌ جَمِيلٌ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْرَهُمْ",
        "answer": "their plan",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amrahum",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ لَدَيْهِمْ إِذْ أَجْمَعُوا أَمْرَهُمْ وَهُمْ يَمْكُرُونَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُمَّةٍ",
        "answer": "a period",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummatin",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِي نَجَا مِنْهُمَا وَادَّكَرَ بَعْدَ أُمَّةٍ أَنَا أُنَبِّئُكُمْ بِتَأْوِيلِهِ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمَّا",
        "answer": "As for",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 73,
        "tlit": "ammā",
        "frequency": 55,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَا صَاحِبَيِ السِّجْنِ أَمَّا أَحَدُكُمَا فَيَسْقِي رَبَّهُ خَمْرًا",
        "rootWord": "أَمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "أَمَّا",
        "waznEnglish": "Then as for",
        "waznTlit": "ammā",
        "waznType": "Particle (Conditional particle)",
        "waznFreq": 55,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَمَّا",
        "answer": "and as for",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 73,
        "tlit": "wa-ammā",
        "frequency": 55,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الْآخَرُ فَيُصْلَبُ فَتَأْكُلُ الطَّيْرُ مِنْ رَأْسِهِ",
        "rootWord": "أَمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "أَمَّا",
        "waznEnglish": "Then as for",
        "waznTlit": "ammā",
        "waznType": "Particle (Conditional particle)",
        "waznFreq": 55,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَأْمَنَّا",
        "answer": "trust us",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "tamannā",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا أَبَانَا مَا لَكَ لَا تَأْمَنَّا عَلَىٰ يُوسُفَ وَإِنَّا لَهُ لَنَاصِحُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمِنَ",
        "waznEnglish": "to feel secure",
        "waznTlit": "amina",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُكُمْ",
        "answer": "I entrust you",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanukum",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ هَلْ آمَنُكُمْ عَلَيْهِ إِلَّا كَمَا أَمِنْتُكُمْ عَلَىٰ أَخِيهِ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمِنَ",
        "waznEnglish": "to feel secure",
        "waznTlit": "amina",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمِنْتُكُمْ",
        "answer": "I entrusted you",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "amintukum",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ هَلْ آمَنُكُمْ عَلَيْهِ إِلَّا كَمَا أَمِنْتُكُمْ عَلَىٰ أَخِيهِ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمِنَ",
        "waznEnglish": "to feel secure",
        "waznTlit": "amina",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَفَأَمِنُوا",
        "answer": "Do they then feel secure",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "afa-aminū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 107,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أَفَأَمِنُوا أَنْ تَأْتِيَهُمْ غَاشِيَةٌ مِنْ عَذَابِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمِنَ",
        "waznEnglish": "to feel secure",
        "waznTlit": "amina",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "they believe",
        "pcklId": "300",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " إِنِّي تَرَكْتُ مِلَّةَ قَوْمٍ لَا يُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَهُمْ بِالْآخِرَةِ هُمْ كَافِرُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "301",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَأَجْرُ الْآخِرَةِ خَيْرٌ لِلَّذِينَ آمَنُوا وَكَانُوا يَتَّقُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "302",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minu",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَا يُؤْمِنُ أَكْثَرُهُمْ بِاللَّهِ إِلَّا وَهُمْ مُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "who believe",
        "pcklId": "303",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَتَفْصِيلَ كُلِّ شَيْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمِينٌ",
        "answer": "(and) trusted",
        "pcklId": "572",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "amīnun",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا كَلَّمَهُ قَالَ إِنَّكَ الْيَوْمَ لَدَيْنَا مَكِينٌ أَمِينٌ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمِين",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "amīn",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمِنِينَ",
        "answer": "safe",
        "pcklId": "592",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āminīna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَقَالَ ادْخُلُوا مِصْرَ إِنْ شَاءَ اللَّهُ آمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامِنِين",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "āminīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِمُؤْمِنٍ",
        "answer": "(will) believe",
        "pcklId": "742",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "bimu'minin",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْتَ بِمُؤْمِنٍ لَنَا وَلَوْ كُنَّا صَادِقِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "(will be) believers",
        "pcklId": "743",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "bimu'minīna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَا أَكْثَرُ النَّاسِ وَلَوْ حَرَصْتَ بِمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْإِنْسَانِ",
        "answer": "(is) to man",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "lil'insāni",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنَّ الشَّيْطَانَ لِلْإِنْسَانِ عَدُوٌّ مُبِينٌ",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنسَٰن",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "insān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِأَهْلِكَ",
        "answer": "for your wife",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "bi-ahlika",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " قَالَتْ مَا جَزَاءُ مَنْ أَرَادَ بِأَهْلِكَ سُوءًا إِلَّا أَنْ يُسْجَنَ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْلِهَا",
        "answer": "her family",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahlihā",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِنْ أَهْلِهَا",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْلِهِمْ",
        "answer": "their people",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahlihim",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " لَعَلَّهُمْ يَعْرِفُونَهَا إِذَا انْقَلَبُوا إِلَىٰ أَهْلِهِمْ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْلَنَا",
        "answer": "(for) our family",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahlanā",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَنَمِيرُ أَهْلَنَا وَنَحْفَظُ أَخَانَا وَنَزْدَادُ كَيْلَ بَعِيرٍ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَهْلَنَا",
        "answer": "and our family",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "wa-ahlanā",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " مَسَّنَا وَأَهْلَنَا الضُّرُّ وَجِئْنَا بِبِضَاعَةٍ مُزْجَاةٍ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِأَهْلِكُمْ",
        "answer": "your family",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "bi-ahlikum",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَأَلْقُوهُ عَلَىٰ وَجْهِ أَبِي يَأْتِ بَصِيرًا وَأْتُونِي بِأَهْلِكُمْ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْلِ",
        "answer": "(the) people",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahli",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا مِنْ قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُوحِي إِلَيْهِمْ مِنْ أَهْلِ الْقُرَىٰ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِأُولِي",
        "answer": "for men",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "li-ulī",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " لَقَدْ كَانَ فِي قَصَصِهِمْ عِبْرَةٌ لِأُولِي الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُولِى",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "ūlī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آلِ",
        "answer": "(the) family",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "āli",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَيُتِمُّ نِعْمَتَهُ عَلَيْكَ وَعَلَىٰ آلِ يَعْقُوبَ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَال",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "āl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَأْوِيلِ",
        "answer": "(the) interpretation",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "tawīli",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ يَجْتَبِيكَ رَبُّكَ وَيُعَلِّمُكَ مِنْ تَأْوِيلِ الْأَحَادِيثِ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَأْوِيل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "tawīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَأْوِيلِ",
        "answer": "(the) interpretation of",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "tawīli",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِي الْأَرْضِ وَلِنُعَلِّمَهُ مِنْ تَأْوِيلِ الْأَحَادِيثِ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَأْوِيل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "tawīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِتَأْوِيلِهِ",
        "answer": "of its interpretation",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "bitawīlihi",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " نَبِّئْنَا بِتَأْوِيلِهِ إِنَّا نَرَاكَ مِنَ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَأْوِيل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "tawīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِتَأْوِيلِهِ",
        "answer": "of its interpretation",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "bitawīlihi",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ لَا يَأْتِيكُمَا طَعَامٌ تُرْزَقَانِهِ إِلَّا نَبَّأْتُكُمَا بِتَأْوِيلِهِ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَأْوِيل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "tawīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِتَأْوِيلِ",
        "answer": "(are) in the interpretation",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "bitawīli",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَا نَحْنُ بِتَأْوِيلِ الْأَحْلَامِ بِعَالِمِينَ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَأْوِيل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "tawīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِتَأْوِيلِهِ",
        "answer": "of its interpretation",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "bitawīlihi",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَادَّكَرَ بَعْدَ أُمَّةٍ أَنَا أُنَبِّئُكُمْ بِتَأْوِيلِهِ فَأَرْسِلُونِ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَأْوِيل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "tawīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَأْوِيلُ",
        "answer": "(is the) interpretation",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "tawīlu",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَقَالَ يَا أَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُؤْيَايَ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَأْوِيل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "tawīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَأْوِيلِ",
        "answer": "the interpretation",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "tawīli",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " رَبِّ قَدْ آتَيْتَنِي مِنَ الْمُلْكِ وَعَلَّمْتَنِي مِنْ تَأْوِيلِ الْأَحَادِيثِ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَأْوِيل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "tawīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آوَىٰ",
        "answer": "he took",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 87,
        "tlit": "āwā",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا دَخَلُوا عَلَىٰ يُوسُفَ آوَىٰ إِلَيْهِ أَخَاهُ",
        "rootWord": "أ و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَاوَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to give shelter",
        "waznTlit": "āwā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آوَىٰ",
        "answer": "he took",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 87,
        "tlit": "āwā",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا دَخَلُوا عَلَىٰ يُوسُفَ آوَىٰ إِلَيْهِ أَبَوَيْهِ",
        "rootWord": "أ و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَاوَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to give shelter",
        "waznTlit": "āwā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتُ",
        "answer": "(are the) Verses",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātu",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " الر تِلْكَ آيَاتُ الْكِتَابِ الْمُبِينِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتٌ",
        "answer": "signs",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātun",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " لَقَدْ كَانَ فِي يُوسُفَ وَإِخْوَتِهِ آيَاتٌ لِلسَّائِلِينَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآيَاتِ",
        "answer": "the signs",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "l-āyāti",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " ثُمَّ بَدَا لَهُمْ مِنْ بَعْدِ مَا رَأَوُا الْآيَاتِ لَيَسْجُنُنَّهُ حَتَّىٰ حِينٍ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَةٍ",
        "answer": "a Sign",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyatin",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَكَأَيِّنْ مِنْ آيَةٍ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ يَمُرُّونَ عَلَيْهَا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَبْتَئِسْ",
        "answer": "grieve",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "tabta-is",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قَالَ إِنِّي أَنَا أَخُوكَ فَلَا تَبْتَئِسْ بِمَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَبْتَئِسْ",
        "waznEnglish": "to grieve",
        "waznTlit": "tabta-is",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَأْسُنَا",
        "answer": "Our punishment",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "basunā",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَنُجِّيَ مَنْ نَشَاءُ وَلَا يُرَدُّ بَأْسُنَا عَنِ الْقَوْمِ الْمُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَأْس",
        "waznEnglish": "Evil (is) that",
        "waznTlit": "bas",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَثِّي",
        "answer": "(of) my suffering",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 96,
        "tlit": "bathī",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّمَا أَشْكُو بَثِّي وَحُزْنِي إِلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "ب ث ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَثّ",
        "waznEnglish": "and dispersing",
        "waznTlit": "bath",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَخْسٍ",
        "answer": "very low",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 100,
        "tlit": "bakhsin",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَشَرَوْهُ بِثَمَنٍ بَخْسٍ دَرَاهِمَ مَعْدُودَةٍ وَكَانُوا فِيهِ مِنَ الزَّاهِدِينَ",
        "rootWord": "ب خ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَخْس",
        "waznEnglish": "diminish",
        "waznTlit": "bakhs",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَبَدَأَ",
        "answer": "So he began",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 103,
        "tlit": "fabada-a",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَبَدَأَ بِأَوْعِيَتِهِمْ قَبْلَ وِعَاءِ أَخِيهِ ثُمَّ اسْتَخْرَجَهَا مِنْ وِعَاءِ أَخِيهِ",
        "rootWord": "ب د أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَدَأَ",
        "waznEnglish": "to begin, to originate",
        "waznTlit": "bada-a",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَدَا",
        "answer": "(it) appeared",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 108,
        "tlit": "badā",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " ثُمَّ بَدَا لَهُمْ مِنْ بَعْدِ مَا رَأَوُا الْآيَاتِ لَيَسْجُنُنَّهُ حَتَّىٰ حِينٍ",
        "rootWord": "ب د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَدَا",
        "waznEnglish": "to become apparent",
        "waznTlit": "badā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُبْدِهَا",
        "answer": "reveal it",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 108,
        "tlit": "yub'dihā",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَأَسَرَّهَا يُوسُفُ فِي نَفْسِهِ وَلَمْ يُبْدِهَا لَهُمْ",
        "rootWord": "ب د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُبْدِىَ",
        "waznEnglish": "to reveal, to disclose",
        "waznTlit": "yub'diya",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَدْوِ",
        "answer": "the bedouin life",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 108,
        "tlit": "l-badwi",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " وَجَاءَ بِكُمْ مِنَ الْبَدْوِ",
        "rootWord": "ب د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَدْو",
        "waznEnglish": "(has become) apparent",
        "waznTlit": "badū",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُبَرِّئُ",
        "answer": "I absolve",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 110,
        "tlit": "ubarri-u",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَا أُبَرِّئُ نَفْسِي",
        "rootWord": "ب ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَرَّأَ",
        "waznEnglish": "to absolve, to clear",
        "waznTlit": "barra-a",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَبْرَحَ",
        "answer": "will I leave",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 112,
        "tlit": "abraḥa",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " فَلَنْ أَبْرَحَ الْأَرْضَ حَتَّىٰ يَأْذَنَ لِي أَبِي أَوْ يَحْكُمَ اللَّهُ لِي",
        "rootWord": "ب ر ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب ر ح",
        "waznEnglish": "to leave, to cease",
        "waznTlit": "bā rā ḥā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بُرْهَانَ",
        "answer": "the proof",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 120,
        "tlit": "bur'hāna",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ هَمَّتْ بِهِ وَهَمَّ بِهَا لَوْلَا أَنْ رَأَىٰ بُرْهَانَ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ب ر ه ن",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "ب ر ه ن",
        "waznEnglish": "your proof",
        "waznTlit": "bā rā hā nūn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَشَرًا",
        "answer": "a man",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "basharan",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " وَقُلْنَ حَاشَ لِلَّهِ مَا هَٰذَا بَشَرًا إِنْ هَٰذَا إِلَّا مَلَكٌ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَشَر",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "bashar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا بُشْرَىٰ",
        "answer": "O good news",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "yābush'rā",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا بُشْرَىٰ هَٰذَا غُلَامٌ وَأَسَرُّوهُ بِضَاعَةً",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُشْرَىٰ",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "bush'rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَشِيرُ",
        "answer": "the bearer of glad tidings",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "l-bashīru",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَنْ جَاءَ الْبَشِيرُ أَلْقَاهُ عَلَىٰ وَجْهِهِ فَارْتَدَّ بَصِيرًا",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَشِير",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "bashīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَصِيرًا",
        "answer": "he will regain sight",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "baṣīran",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " اذْهَبُوا بِقَمِيصِي هَٰذَا فَأَلْقُوهُ عَلَىٰ وَجْهِ أَبِي يَأْتِ بَصِيرًا",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصِير",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَصِيرًا",
        "answer": "then returned (his) sight",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "baṣīran",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَنْ جَاءَ الْبَشِيرُ أَلْقَاهُ عَلَىٰ وَجْهِهِ فَارْتَدَّ بَصِيرًا",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصِير",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَصِيرَةٍ",
        "answer": "insight",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "baṣīratin",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ هَٰذِهِ سَبِيلِي أَدْعُو إِلَى اللَّهِ عَلَىٰ بَصِيرَةٍ أَنَا وَمَنِ اتَّبَعَنِي",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصِيرَة",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣīrat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِضَاعَةً",
        "answer": "(as) a merchandise",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 131,
        "tlit": "biḍāʿatan",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا بُشْرَىٰ هَٰذَا غُلَامٌ وَأَسَرُّوهُ بِضَاعَةً",
        "rootWord": "ب ض ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بِضَٰعَة",
        "waznEnglish": "(as) a merchandise",
        "waznTlit": "biḍāʿat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِضَاعَتَهُمْ",
        "answer": "their merchandise",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 131,
        "tlit": "biḍāʿatahum",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَقَالَ لِفِتْيَانِهِ اجْعَلُوا بِضَاعَتَهُمْ فِي رِحَالِهِمْ",
        "rootWord": "ب ض ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بِضَٰعَة",
        "waznEnglish": "(as) a merchandise",
        "waznTlit": "biḍāʿat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِضَاعَتَهُمْ",
        "answer": "their merchandise",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 131,
        "tlit": "biḍāʿatahum",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا فَتَحُوا مَتَاعَهُمْ وَجَدُوا بِضَاعَتَهُمْ رُدَّتْ إِلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ب ض ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بِضَٰعَة",
        "waznEnglish": "(as) a merchandise",
        "waznTlit": "biḍāʿat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِضَاعَتُنَا",
        "answer": "(is) our merchandise",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 131,
        "tlit": "biḍāʿatunā",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " هَٰذِهِ بِضَاعَتُنَا رُدَّتْ إِلَيْنَا وَنَمِيرُ أَهْلَنَا وَنَحْفَظُ أَخَانَا",
        "rootWord": "ب ض ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بِضَٰعَة",
        "waznEnglish": "(as) a merchandise",
        "waznTlit": "biḍāʿat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِبِضَاعَةٍ",
        "answer": "with goods",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 131,
        "tlit": "bibiḍāʿatin",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " مَسَّنَا وَأَهْلَنَا الضُّرُّ وَجِئْنَا بِبِضَاعَةٍ مُزْجَاةٍ",
        "rootWord": "ب ض ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بِضَٰعَة",
        "waznEnglish": "(as) a merchandise",
        "waznTlit": "biḍāʿat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِضْعَ",
        "answer": "several",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 131,
        "tlit": "biḍ'ʿa",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَأَنْسَاهُ الشَّيْطَانُ ذِكْرَ رَبِّهِ فَلَبِثَ فِي السِّجْنِ بِضْعَ سِنِينَ",
        "rootWord": "ب ض ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بِضْع",
        "waznEnglish": "(as) a merchandise",
        "waznTlit": "biḍ'ʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِهِ",
        "answer": "after that",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdihi",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " يَخْلُ لَكُمْ وَجْهُ أَبِيكُمْ وَتَكُونُوا مِنْ بَعْدِهِ قَوْمًا صَالِحِينَ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " ثُمَّ بَدَا لَهُمْ مِنْ بَعْدِ مَا رَأَوُا الْآيَاتِ لَيَسْجُنُنَّهُ حَتَّىٰ حِينٍ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَأْتِي مِنْ بَعْدِ ذَٰلِكَ سَبْعٌ شِدَادٌ يَأْكُلْنَ مَا قَدَّمْتُمْ لَهُنَّ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَأْتِي مِنْ بَعْدِ ذَٰلِكَ عَامٌ فِيهِ يُغَاثُ النَّاسُ وَفِيهِ يَعْصِرُونَ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " وَجَاءَ بِكُمْ مِنَ الْبَدْوِ مِنْ بَعْدِ أَنْ نَزَغَ الشَّيْطَانُ بَيْنِي وَبَيْنَ إِخْوَتِي",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدَ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿda",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِي نَجَا مِنْهُمَا وَادَّكَرَ بَعْدَ أُمَّةٍ أَنَا أُنَبِّئُكُمْ بِتَأْوِيلِهِ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعِيرٍ",
        "answer": "(of) a camel s (load)",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 140,
        "tlit": "baʿīrin",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَنَمِيرُ أَهْلَنَا وَنَحْفَظُ أَخَانَا وَنَزْدَادُ كَيْلَ بَعِيرٍ",
        "rootWord": "ب ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب ع ر",
        "waznEnglish": "(of) a camel's (load)",
        "waznTlit": "bā ʿayn rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعِيرٍ",
        "answer": "(of) a camel",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 140,
        "tlit": "baʿīrin",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالُوا نَفْقِدُ صُوَاعَ الْمَلِكِ وَلِمَنْ جَاءَ بِهِ حِمْلُ بَعِيرٍ",
        "rootWord": "ب ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب ع ر",
        "waznEnglish": "(of) a camel's (load)",
        "waznTlit": "bā ʿayn rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْضُ",
        "answer": "some",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍu",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَأَلْقُوهُ فِي غَيَابَتِ الْجُبِّ يَلْتَقِطْهُ بَعْضُ السَّيَّارَةِ إِنْ كُنْتُمْ فَاعِلِينَ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 157,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَغْتَةً",
        "answer": "suddenly",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 143,
        "tlit": "baghtatan",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 107,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَفَأَمِنُوا أَنْ تَأْتِيَهُمْ غَاشِيَةٌ مِنْ عَذَابِ اللَّهِ أَوْ تَأْتِيَهُمُ السَّاعَةُ بَغْتَةً",
        "rootWord": "ب غ ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب غ ت",
        "waznEnglish": "suddenly",
        "waznTlit": "bā ghayn tā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَبْغِي",
        "answer": "(could) we desire",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "nabghī",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا أَبَانَا مَا نَبْغِي هَٰذِهِ بِضَاعَتُنَا رُدَّتْ إِلَيْنَا",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek, to oppress",
        "waznTlit": "baghā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَقَرَاتٍ",
        "answer": "cows",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 147,
        "tlit": "baqarātin",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الْمَلِكُ إِنِّي أَرَىٰ سَبْعَ بَقَرَاتٍ سِمَانٍ",
        "rootWord": "ب ق ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَقَرَٰت",
        "waznEnglish": "[the] cows",
        "waznTlit": "baqarāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَقَرَاتٍ",
        "answer": "cows",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 147,
        "tlit": "baqarātin",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " يُوسُفُ أَيُّهَا الصِّدِّيقُ أَفْتِنَا فِي سَبْعِ بَقَرَاتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ",
        "rootWord": "ب ق ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَقَرَٰت",
        "waznEnglish": "[the] cows",
        "waznTlit": "baqarāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَبْكُونَ",
        "answer": "weeping",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 153,
        "tlit": "yabkūna",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَجَاءُوا أَبَاهُمْ عِشَاءً يَبْكُونَ",
        "rootWord": "ب ك ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَكَتْ",
        "waznEnglish": "to weep",
        "waznTlit": "bakat",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَلَغَ",
        "answer": "he reached",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "balagha",
        "frequency": 77,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا بَلَغَ أَشُدَّهُ آتَيْنَاهُ حُكْمًا وَعِلْمًا",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَغَ",
        "waznEnglish": "to reach",
        "waznTlit": "balagha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ابْنَكَ",
        "answer": "your son",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "ib'naka",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " ارْجِعُوا إِلَىٰ أَبِيكُمْ فَقُولُوا يَا أَبَانَا إِنَّ ابْنَكَ سَرَقَ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْن",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "ib'n",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا بُنَيَّ",
        "answer": "O my son",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "yābunayya",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا بُنَيَّ لَا تَقْصُصْ رُؤْيَاكَ عَلَىٰ إِخْوَتِكَ فَيَكِيدُوا لَكَ كَيْدًا",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا بَنِيَّ",
        "answer": "O my sons",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "yābaniyya",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَقَالَ يَا بَنِيَّ لَا تَدْخُلُوا مِنْ بَابٍ وَاحِدٍ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا بَنِيَّ",
        "answer": "O my sons",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "yābaniyya",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يَا بَنِيَّ اذْهَبُوا فَتَحَسَّسُوا مِنْ يُوسُفَ وَأَخِيهِ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَبَوَّأُ",
        "answer": "to settle",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 165,
        "tlit": "yatabawwa-u",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِي الْأَرْضِ يَتَبَوَّأُ مِنْهَا حَيْثُ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ب و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَبَوَّأُ",
        "waznEnglish": "to settle",
        "waznTlit": "yatabawwa-u",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَبْوَابَ",
        "answer": "the doors",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 166,
        "tlit": "l-abwāba",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَغَلَّقَتِ الْأَبْوَابَ وَقَالَتْ هَيْتَ لَكَ",
        "rootWord": "ب و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب و ب",
        "waznEnglish": "the gate",
        "waznTlit": "bā wāw bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَابَ",
        "answer": "(to) the door",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 166,
        "tlit": "l-bāba",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَاسْتَبَقَا الْبَابَ وَقَدَّتْ قَمِيصَهُ مِنْ دُبُرٍ",
        "rootWord": "ب و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب و ب",
        "waznEnglish": "the gate",
        "waznTlit": "bā wāw bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَابِ",
        "answer": "the door",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 166,
        "tlit": "l-bābi",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَأَلْفَيَا سَيِّدَهَا لَدَى الْبَابِ",
        "rootWord": "ب و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب و ب",
        "waznEnglish": "the gate",
        "waznTlit": "bā wāw bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَابٍ",
        "answer": "one gate",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 166,
        "tlit": "bābin",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَقَالَ يَا بَنِيَّ لَا تَدْخُلُوا مِنْ بَابٍ وَاحِدٍ",
        "rootWord": "ب و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب و ب",
        "waznEnglish": "the gate",
        "waznTlit": "bā wāw bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَبْوَابٍ",
        "answer": "gates",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 166,
        "tlit": "abwābin",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَقَالَ يَا بَنِيَّ لَا تَدْخُلُوا مِنْ بَابٍ وَاحِدٍ وَادْخُلُوا مِنْ أَبْوَابٍ مُتَفَرِّقَةٍ",
        "rootWord": "ب و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب و ب",
        "waznEnglish": "the gate",
        "waznTlit": "bā wāw bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَالُ",
        "answer": "(is the) case",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 168,
        "tlit": "bālu",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " ارْجِعْ إِلَىٰ رَبِّكَ فَاسْأَلْهُ مَا بَالُ النِّسْوَةِ اللَّاتِي قَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ",
        "rootWord": "ب و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب و ل",
        "waznEnglish": "(is the) case",
        "waznTlit": "bā wāw lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْتِهَا",
        "answer": "her house",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "baytihā",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَرَاوَدَتْهُ الَّتِي هُوَ فِي بَيْتِهَا عَنْ نَفْسِهِ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَابْيَضَّتْ",
        "answer": "And became white",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 171,
        "tlit": "wa-ib'yaḍḍat",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَابْيَضَّتْ عَيْنَاهُ مِنَ الْحُزْنِ فَهُوَ كَظِيمٌ",
        "rootWord": "ب ي ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْيَضَّتْ",
        "waznEnglish": "to become white",
        "waznTlit": "ib'yaḍḍat",
        "waznType": "Verb (form IX)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنِي",
        "answer": "between me",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynī",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 35,
        "arabicAyah": " وَجَاءَ بِكُمْ مِنَ الْبَدْوِ مِنْ بَعْدِ أَنْ نَزَغَ الشَّيْطَانُ بَيْنِي وَبَيْنَ إِخْوَتِي",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبَيْنَ",
        "answer": "and between",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "wabayna",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 36,
        "arabicAyah": " وَجَاءَ بِكُمْ مِنَ الْبَدْوِ مِنْ بَعْدِ أَنْ نَزَغَ الشَّيْطَانُ بَيْنِي وَبَيْنَ إِخْوَتِي",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "(was) before it",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " مَا كَانَ حَدِيثًا يُفْتَرَىٰ وَلَٰكِنْ تَصْدِيقَ الَّذِي بَيْنَ يَدَيْهِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُبِينِ",
        "answer": "[the] clear",
        "pcklId": "408",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "l-mubīni",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " الر تِلْكَ آيَاتُ الْكِتَابِ الْمُبِينِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 119,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبِينٌ",
        "answer": "open",
        "pcklId": "409",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnun",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " إِنَّ الشَّيْطَانَ لِلْإِنْسَانِ عَدُوٌّ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 119,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبِينٍ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "410",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnin",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " قَدْ شَغَفَهَا حُبًّا إِنَّا لَنَرَاهَا فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 119,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبِينٍ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "501",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnin",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَنَحْنُ عُصْبَةٌ إِنَّ أَبَانَا لَفِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)",
        "waznFreq": 119,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاتَّبَعْتُ",
        "answer": "And I follow",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "wa-ittabaʿtu",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَاتَّبَعْتُ مِلَّةَ آبَائِي إِبْرَاهِيمَ وَإِسْحَاقَ وَيَعْقُوبَ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اتَّبَعَنِي",
        "answer": "follows me",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "ittabaʿanī",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قُلْ هَٰذِهِ سَبِيلِي أَدْعُو إِلَى اللَّهِ عَلَىٰ بَصِيرَةٍ أَنَا وَمَنِ اتَّبَعَنِي",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَرَكْنَا",
        "answer": "and we left",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 182,
        "tlit": "wataraknā",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّا ذَهَبْنَا نَسْتَبِقُ وَتَرَكْنَا يُوسُفَ عِنْدَ مَتَاعِنَا فَأَكَلَهُ الذِّئْبُ",
        "rootWord": "ت ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَرَكَ",
        "waznEnglish": "to leave",
        "waznTlit": "taraka",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَرَكْتُ",
        "answer": "[I] abandon",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 182,
        "tlit": "taraktu",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " إِنِّي تَرَكْتُ مِلَّةَ قَوْمٍ لَا يُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَهُمْ بِالْآخِرَةِ هُمْ كَافِرُونَ",
        "rootWord": "ت ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَرَكَ",
        "waznEnglish": "to leave",
        "waznTlit": "taraka",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُتِمُّ",
        "answer": "and complete",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 189,
        "tlit": "wayutimmu",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَيُتِمُّ نِعْمَتَهُ عَلَيْكَ وَعَلَىٰ آلِ يَعْقُوبَ كَمَا أَتَمَّهَا عَلَىٰ أَبَوَيْكَ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ت م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَمَّ",
        "waznEnglish": "to fulfill, to complete, to perfect",
        "waznTlit": "atamma",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَتَمَّهَا",
        "answer": "He completed it",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 189,
        "tlit": "atammahā",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَيُتِمُّ نِعْمَتَهُ عَلَيْكَ وَعَلَىٰ آلِ يَعْقُوبَ كَمَا أَتَمَّهَا عَلَىٰ أَبَوَيْكَ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ت م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَمَّ",
        "waznEnglish": "to fulfill, to complete, to perfect",
        "waznTlit": "atamma",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَثْرِيبَ",
        "answer": "blame",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 200,
        "tlit": "tathrība",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ لَا تَثْرِيبَ عَلَيْكُمُ الْيَوْمَ يَغْفِرُ اللَّهُ لَكُمْ",
        "rootWord": "ث ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ث ر ب",
        "waznEnglish": "blame",
        "waznTlit": "thā rā bā",
        "waznType": "Verbal noun (form II)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِثَمَنٍ",
        "answer": "for a price",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 209,
        "tlit": "bithamanin",
        "frequency": 19,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَشَرَوْهُ بِثَمَنٍ بَخْسٍ دَرَاهِمَ مَعْدُودَةٍ وَكَانُوا فِيهِ مِنَ الزَّاهِدِينَ",
        "rootWord": "ث م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَمَن",
        "waznEnglish": "and the eight of them",
        "waznTlit": "thaman",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَثْوَاهُ",
        "answer": "his stay",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 213,
        "tlit": "mathwāhu",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِي اشْتَرَاهُ مِنْ مِصْرَ لِامْرَأَتِهِ أَكْرِمِي مَثْوَاهُ",
        "rootWord": "ث و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثْوًى",
        "waznEnglish": "(is the) abode",
        "waznTlit": "mathwan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَثْوَايَ",
        "answer": "my stay",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 213,
        "tlit": "mathwāya",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " قَالَ مَعَاذَ اللَّهِ إِنَّهُ رَبِّي أَحْسَنَ مَثْوَايَ",
        "rootWord": "ث و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثْوًى",
        "waznEnglish": "(is the) abode",
        "waznTlit": "mathwan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجُبِّ",
        "answer": "(of) the well",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 216,
        "tlit": "l-jubi",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قَالَ قَائِلٌ مِنْهُمْ لَا تَقْتُلُوا يُوسُفَ وَأَلْقُوهُ فِي غَيَابَتِ الْجُبِّ",
        "rootWord": "ج ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ب ب",
        "waznEnglish": "(of) the well",
        "waznTlit": "jīm bā bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجُبِّ",
        "answer": "(of) the well",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 216,
        "tlit": "l-jubi",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا ذَهَبُوا بِهِ وَأَجْمَعُوا أَنْ يَجْعَلُوهُ فِي غَيَابَتِ الْجُبِّ",
        "rootWord": "ج ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ب ب",
        "waznEnglish": "(of) the well",
        "waznTlit": "jīm bā bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَجْتَبِيكَ",
        "answer": "will choose you",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 222,
        "tlit": "yajtabīka",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ يَجْتَبِيكَ رَبُّكَ وَيُعَلِّمُكَ مِنْ تَأْوِيلِ الْأَحَادِيثِ",
        "rootWord": "ج ب ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱجْتَبَىٰ",
        "waznEnglish": "to choose",
        "waznTlit": "ij'tabā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُجْرِمِينَ",
        "answer": "(who are) criminals",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 241,
        "tlit": "l-muj'rimīna",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَلَا يُرَدُّ بَأْسُنَا عَنِ الْقَوْمِ الْمُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ج ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُجْرِم",
        "waznEnglish": "incite you",
        "waznTlit": "muj'rim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَجْزِي",
        "answer": "We reward",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "najzī",
        "frequency": 118,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا بَلَغَ أَشُدَّهُ آتَيْنَاهُ حُكْمًا وَعِلْمًا وَكَذَٰلِكَ نَجْزِي الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَجْزِي",
        "answer": "(do) we recompense",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "najzī",
        "frequency": 118,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قَالُوا جَزَاؤُهُ مَنْ وُجِدَ فِي رَحْلِهِ فَهُوَ جَزَاؤُهُ كَذَٰلِكَ نَجْزِي الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَجْزِي",
        "answer": "rewards",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "yajzī",
        "frequency": 118,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " فَأَوْفِ لَنَا الْكَيْلَ وَتَصَدَّقْ عَلَيْنَا إِنَّ اللَّهَ يَجْزِي الْمُتَصَدِّقِينَ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَزَاءُ",
        "answer": "(is) the recompense",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "jazāu",
        "frequency": 118,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قَالَتْ مَا جَزَاءُ مَنْ أَرَادَ بِأَهْلِكَ سُوءًا إِلَّا أَنْ يُسْجَنَ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَآء",
        "waznEnglish": "avail",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَزَاؤُهُ",
        "answer": "(will be the) recompense (of) it",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "jazāuhu",
        "frequency": 118,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالُوا فَمَا جَزَاؤُهُ إِنْ كُنْتُمْ كَاذِبِينَ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَآء",
        "waznEnglish": "avail",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَزَاؤُهُ",
        "answer": "Its recompense",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "jazāuhu",
        "frequency": 118,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالُوا جَزَاؤُهُ مَنْ وُجِدَ فِي رَحْلِهِ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَآء",
        "waznEnglish": "avail",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَزَاؤُهُ",
        "answer": "(will be) his recompense",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "jazāuhu",
        "frequency": 118,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَهُوَ جَزَاؤُهُ كَذَٰلِكَ نَجْزِي الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَآء",
        "waznEnglish": "avail",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَجْعَلُوهُ",
        "answer": "they put him",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "yajʿalūhu",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا ذَهَبُوا بِهِ وَأَجْمَعُوا أَنْ يَجْعَلُوهُ فِي غَيَابَتِ الْجُبِّ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اجْعَلْنِي",
        "answer": "Appoint me",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "ij'ʿalnī",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ اجْعَلْنِي عَلَىٰ خَزَائِنِ الْأَرْضِ إِنِّي حَفِيظٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اجْعَلُوا",
        "answer": "Put",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "ij'ʿalū",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَقَالَ لِفِتْيَانِهِ اجْعَلُوا بِضَاعَتَهُمْ فِي رِحَالِهِمْ لَعَلَّهُمْ يَعْرِفُونَهَا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَعَلَ",
        "answer": "he put",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿala",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَهَّزَهُمْ بِجَهَازِهِمْ جَعَلَ السِّقَايَةَ فِي رَحْلِ أَخِيهِ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَعَلَهَا",
        "answer": "has made it",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalahā",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " هَٰذَا تَأْوِيلُ رُؤْيَايَ مِنْ قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّي حَقًّا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَجْمَعُوا",
        "answer": "and agreed",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "wa-ajmaʿū",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا ذَهَبُوا بِهِ وَأَجْمَعُوا أَنْ يَجْعَلُوهُ فِي غَيَابَتِ الْجُبِّ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْمَعُ",
        "waznEnglish": "to resolve, to agree, to put together",
        "waznTlit": "ajmaʿu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجْمَعُوا",
        "answer": "they put together",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "ajmaʿū",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ لَدَيْهِمْ إِذْ أَجْمَعُوا أَمْرَهُمْ وَهُمْ يَمْكُرُونَ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْمَعُ",
        "waznEnglish": "to resolve, to agree, to put together",
        "waznTlit": "ajmaʿu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجْمَعِينَ",
        "answer": "all together",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "ajmaʿīna",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَأَلْقُوهُ عَلَىٰ وَجْهِ أَبِي يَأْتِ بَصِيرًا وَأْتُونِي بِأَهْلِكُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْمَعِين",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "ajmaʿīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَمِيعًا",
        "answer": "all",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jamīʿan",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَصَبْرٌ جَمِيلٌ عَسَى اللَّهُ أَنْ يَأْتِيَنِي بِهِمْ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمِيع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamīʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَمِيلٌ",
        "answer": "(is) beautiful",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 261,
        "tlit": "jamīlun",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قَالَ بَلْ سَوَّلَتْ لَكُمْ أَنْفُسُكُمْ أَمْرًا فَصَبْرٌ جَمِيلٌ وَاللَّهُ الْمُسْتَعَانُ",
        "rootWord": "ج م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمِيل",
        "waznEnglish": "(is) beauty",
        "waznTlit": "jamīl",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَمِيلٌ",
        "answer": "(is) beautiful",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 261,
        "tlit": "jamīlun",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ بَلْ سَوَّلَتْ لَكُمْ أَنْفُسُكُمْ أَمْرًا فَصَبْرٌ جَمِيلٌ عَسَى اللَّهُ أَنْ يَأْتِيَنِي بِهِمْ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ج م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمِيل",
        "waznEnglish": "(is) beauty",
        "waznTlit": "jamīl",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَهَّزَهُمْ",
        "answer": "he had furnished them",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 271,
        "tlit": "jahhazahum",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا جَهَّزَهُمْ بِجَهَازِهِمْ قَالَ ائْتُونِي بِأَخٍ لَكُمْ مِنْ أَبِيكُمْ",
        "rootWord": "ج ه ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَهَّزَ",
        "waznEnglish": "to furnish",
        "waznTlit": "jahhaza",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَهَّزَهُمْ",
        "answer": "he had furnished them",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 271,
        "tlit": "jahhazahum",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَهَّزَهُمْ بِجَهَازِهِمْ جَعَلَ السِّقَايَةَ فِي رَحْلِ أَخِيهِ",
        "rootWord": "ج ه ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَهَّزَ",
        "waznEnglish": "to furnish",
        "waznTlit": "jahhaza",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِجَهَازِهِمْ",
        "answer": "with their supplies",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 271,
        "tlit": "bijahāzihim",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا جَهَّزَهُمْ بِجَهَازِهِمْ قَالَ ائْتُونِي بِأَخٍ لَكُمْ مِنْ أَبِيكُمْ",
        "rootWord": "ج ه ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَهَاز",
        "waznEnglish": "he had furnished them",
        "waznTlit": "jahāz",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِجَهَازِهِمْ",
        "answer": "with their supplies",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 271,
        "tlit": "bijahāzihim",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَهَّزَهُمْ بِجَهَازِهِمْ جَعَلَ السِّقَايَةَ فِي رَحْلِ أَخِيهِ",
        "rootWord": "ج ه ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَهَاز",
        "waznEnglish": "he had furnished them",
        "waznTlit": "jahāz",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجَاهِلِينَ",
        "answer": "the ignorant",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 272,
        "tlit": "l-jāhilīna",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَإِلَّا تَصْرِفْ عَنِّي كَيْدَهُنَّ أَصْبُ إِلَيْهِنَّ وَأَكُنْ مِنَ الْجَاهِلِينَ",
        "rootWord": "ج ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَاهِل",
        "waznEnglish": "(are) ignorant",
        "waznTlit": "jāhil",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاهِلُونَ",
        "answer": "ignorant",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 272,
        "tlit": "jāhilūna",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قَالَ هَلْ عَلِمْتُمْ مَا فَعَلْتُمْ بِيُوسُفَ وَأَخِيهِ إِذْ أَنْتُمْ جَاهِلُونَ",
        "rootWord": "ج ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَاهِل",
        "waznEnglish": "(are) ignorant",
        "waznTlit": "jāhil",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاسْتَجَابَ",
        "answer": "So responded",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 273,
        "tlit": "fa-is'tajāba",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَاسْتَجَابَ لَهُ رَبُّهُ فَصَرَفَ عَنْهُ كَيْدَهُنَّ",
        "rootWord": "ج و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَجَابَ",
        "waznEnglish": "to answer, to respond",
        "waznTlit": "is'tajāba",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَاءُوا",
        "answer": "And they came",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "wajāū",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَجَاءُوا أَبَاهُمْ عِشَاءً يَبْكُونَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَاءُوا",
        "answer": "And they brought",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "wajāū",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَجَاءُوا عَلَىٰ قَمِيصِهِ بِدَمٍ كَذِبٍ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَاءَتْ",
        "answer": "And there came",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "wajāat",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَجَاءَتْ سَيَّارَةٌ فَأَرْسَلُوا وَارِدَهُمْ فَأَدْلَىٰ دَلْوَهُ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَهُ",
        "answer": "came to him",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāahu",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهُ الرَّسُولُ قَالَ ارْجِعْ إِلَىٰ رَبِّكَ فَاسْأَلْهُ مَا بَالُ النِّسْوَةِ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَاءَ",
        "answer": "And came",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "wajāa",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَجَاءَ إِخْوَةُ يُوسُفَ فَدَخَلُوا عَلَيْهِ فَعَرَفَهُمْ وَهُمْ لَهُ مُنْكِرُونَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "brings",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالُوا نَفْقِدُ صُوَاعَ الْمَلِكِ وَلِمَنْ جَاءَ بِهِ حِمْلُ بَعِيرٍ وَأَنَا بِهِ زَعِيمٌ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جِئْنَا",
        "answer": "we came",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "ji'nā",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالُوا تَاللَّهِ لَقَدْ عَلِمْتُمْ مَا جِئْنَا لِنُفْسِدَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجِئْنَا",
        "answer": "and we have come",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "waji'nā",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " مَسَّنَا وَأَهْلَنَا الضُّرُّ وَجِئْنَا بِبِضَاعَةٍ مُزْجَاةٍ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "arrived",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَنْ جَاءَ الْبَشِيرُ أَلْقَاهُ عَلَىٰ وَجْهِهِ فَارْتَدَّ بَصِيرًا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَاءَ",
        "answer": "and brought",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "wajāa",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَقَدْ أَحْسَنَ بِي إِذْ أَخْرَجَنِي مِنَ السِّجْنِ وَجَاءَ بِكُمْ مِنَ الْبَدْوِ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَهُمْ",
        "answer": "then came to them",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāahum",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا اسْتَيْأَسَ الرُّسُلُ وَظَنُّوا أَنَّهُمْ قَدْ كُذِبُوا جَاءَهُمْ نَصْرُنَا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحَبُّ",
        "answer": "(are) more beloved",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "aḥabbu",
        "frequency": 95,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِذْ قَالُوا لَيُوسُفُ وَأَخُوهُ أَحَبُّ إِلَىٰ أَبِينَا مِنَّا",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَبّ",
        "waznEnglish": "has endeared",
        "waznTlit": "aḥabb",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحَبُّ",
        "answer": "(is) dearer",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "aḥabbu",
        "frequency": 95,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ السِّجْنُ أَحَبُّ إِلَيَّ مِمَّا يَدْعُونَنِي إِلَيْهِ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَبّ",
        "waznEnglish": "has endeared",
        "waznTlit": "aḥabb",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حُبًّا",
        "answer": "(with) love",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "ḥubban",
        "frequency": 95,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " امْرَأَتُ الْعَزِيزِ تُرَاوِدُ فَتَاهَا عَنْ نَفْسِهِ قَدْ شَغَفَهَا حُبًّا",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُبّ",
        "waznEnglish": "has endeared",
        "waznTlit": "ḥubb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَحَادِيثِ",
        "answer": "(of) the narratives",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 297,
        "tlit": "l-aḥādīthi",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ يَجْتَبِيكَ رَبُّكَ وَيُعَلِّمُكَ مِنْ تَأْوِيلِ الْأَحَادِيثِ",
        "rootWord": "ح د ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَدِيث",
        "waznEnglish": "Do you tell them",
        "waznTlit": "ḥadīth",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَحَادِيثِ",
        "answer": "the events",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 297,
        "tlit": "l-aḥādīthi",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِي الْأَرْضِ وَلِنُعَلِّمَهُ مِنْ تَأْوِيلِ الْأَحَادِيثِ",
        "rootWord": "ح د ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَدِيث",
        "waznEnglish": "Do you tell them",
        "waznTlit": "ḥadīth",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَحَادِيثِ",
        "answer": "of the events",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 297,
        "tlit": "l-aḥādīthi",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " رَبِّ قَدْ آتَيْتَنِي مِنَ الْمُلْكِ وَعَلَّمْتَنِي مِنْ تَأْوِيلِ الْأَحَادِيثِ",
        "rootWord": "ح د ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَدِيث",
        "waznEnglish": "Do you tell them",
        "waznTlit": "ḥadīth",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَدِيثًا",
        "answer": "a narration",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 297,
        "tlit": "ḥadīthan",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " مَا كَانَ حَدِيثًا يُفْتَرَىٰ وَلَٰكِنْ تَصْدِيقَ الَّذِي بَيْنَ يَدَيْهِ",
        "rootWord": "ح د ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَدِيث",
        "waznEnglish": "Do you tell them",
        "waznTlit": "ḥadīth",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَرَصْتَ",
        "answer": "you desire",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 307,
        "tlit": "ḥaraṣta",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمَا أَكْثَرُ النَّاسِ وَلَوْ حَرَصْتَ بِمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ح ر ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرَصْ",
        "waznEnglish": "to desire",
        "waznTlit": "ḥaraṣ",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَرَضًا",
        "answer": "fatally ill",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 308,
        "tlit": "ḥaraḍan",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالُوا تَاللَّهِ تَفْتَأُ تَذْكُرُ يُوسُفَ حَتَّىٰ تَكُونَ حَرَضًا أَوْ تَكُونَ مِنَ الْهَالِكِينَ",
        "rootWord": "ح ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرَض",
        "waznEnglish": "And encourage",
        "waznTlit": "ḥaraḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَيَحْزُنُنِي",
        "answer": "it surely saddens me",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 315,
        "tlit": "layaḥzununī",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ إِنِّي لَيَحْزُنُنِي أَنْ تَذْهَبُوا بِهِ",
        "rootWord": "ح ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَحْزُن",
        "waznEnglish": "to grieve",
        "waznTlit": "yaḥzun",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحُزْنِ",
        "answer": "the grief",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 315,
        "tlit": "l-ḥuz'ni",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَابْيَضَّتْ عَيْنَاهُ مِنَ الْحُزْنِ فَهُوَ كَظِيمٌ",
        "rootWord": "ح ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُزْن",
        "waznEnglish": "will grieve",
        "waznTlit": "ḥuz'n",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَحُزْنِي",
        "answer": "and my grief",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 315,
        "tlit": "waḥuz'nī",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّمَا أَشْكُو بَثِّي وَحُزْنِي إِلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "ح ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُزْن",
        "waznEnglish": "will grieve",
        "waznTlit": "ḥuz'n",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتَحَسَّسُوا",
        "answer": "and inquire",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 319,
        "tlit": "fataḥassasū",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَا بَنِيَّ اذْهَبُوا فَتَحَسَّسُوا مِنْ يُوسُفَ وَأَخِيهِ",
        "rootWord": "ح س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَحَسَّسُ",
        "waznEnglish": "to inquire",
        "waznTlit": "taḥassasu",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحْسَنَ",
        "answer": "(who has) made good",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "aḥsana",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " قَالَ مَعَاذَ اللَّهِ إِنَّهُ رَبِّي أَحْسَنَ مَثْوَايَ إِنَّهُ لَا يُفْلِحُ الظَّالِمُونَ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْسَنَ",
        "waznEnglish": "to do good",
        "waznTlit": "aḥsana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحْسَنَ",
        "answer": "He was good",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "aḥsana",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَقَدْ أَحْسَنَ بِي إِذْ أَخْرَجَنِي مِنَ السِّجْنِ وَجَاءَ بِكُمْ مِنَ الْبَدْوِ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْسَنَ",
        "waznEnglish": "to do good",
        "waznTlit": "aḥsana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحْسَنَ",
        "answer": "the best",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "aḥsana",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " نَحْنُ نَقُصُّ عَلَيْكَ أَحْسَنَ الْقَصَصِ بِمَا أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ هَٰذَا الْقُرْآنَ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْسَن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "aḥsan",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُحْسِنِينَ",
        "answer": "the good-doers",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "l-muḥ'sinīna",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا بَلَغَ أَشُدَّهُ آتَيْنَاهُ حُكْمًا وَعِلْمًا وَكَذَٰلِكَ نَجْزِي الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُحْسِن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "muḥ'sin",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُحْسِنِينَ",
        "answer": "the good-doers",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "l-muḥ'sinīna",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " نَبِّئْنَا بِتَأْوِيلِهِ إِنَّا نَرَاكَ مِنَ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُحْسِن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "muḥ'sin",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُحْسِنِينَ",
        "answer": "(of) the good-doers",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "l-muḥ'sinīna",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " نُصِيبُ بِرَحْمَتِنَا مَنْ نَشَاءُ وَلَا نُضِيعُ أَجْرَ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُحْسِن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "muḥ'sin",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُحْسِنِينَ",
        "answer": "the good-doers",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "l-muḥ'sinīna",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " إِنَّ لَهُ أَبًا شَيْخًا كَبِيرًا فَخُذْ أَحَدَنَا مَكَانَهُ إِنَّا نَرَاكَ مِنَ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُحْسِن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "muḥ'sin",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُحْسِنِينَ",
        "answer": "(of) the good-doers",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "l-muḥ'sinīna",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " إِنَّهُ مَنْ يَتَّقِ وَيَصْبِرْ فَإِنَّ اللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُحْسِن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "muḥ'sin",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَصْحَصَ",
        "answer": "(is) manifest",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 324,
        "tlit": "ḥaṣḥaṣa",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " قَالَتِ امْرَأَتُ الْعَزِيزِ الْآنَ حَصْحَصَ الْحَقُّ",
        "rootWord": "ح ص ح ص",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "ح ص ح ص",
        "waznEnglish": "to become manifest",
        "waznTlit": "ḥā ṣād ḥā ṣād",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَصَدْتُمْ",
        "answer": "you reap",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 325,
        "tlit": "ḥaṣadttum",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَمَا حَصَدْتُمْ فَذَرُوهُ فِي سُنْبُلِهِ",
        "rootWord": "ح ص د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَصَد",
        "waznEnglish": "to reap",
        "waznTlit": "ḥaṣad",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُحْصِنُونَ",
        "answer": "you (will) store",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 328,
        "tlit": "tuḥ'ṣinūna",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " يَأْكُلْنَ مَا قَدَّمْتُمْ لَهُنَّ إِلَّا قَلِيلًا مِمَّا تُحْصِنُونَ",
        "rootWord": "ح ص ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْصَنَتْ",
        "waznEnglish": "to guard, to protect",
        "waznTlit": "aḥṣanat",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنَحْفَظُ",
        "answer": "and we will protect",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 339,
        "tlit": "wanaḥfaẓu",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَنَمِيرُ أَهْلَنَا وَنَحْفَظُ أَخَانَا وَنَزْدَادُ كَيْلَ بَعِيرٍ",
        "rootWord": "ح ف ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَفِظَ",
        "waznEnglish": "to guard, to protect",
        "waznTlit": "ḥafiẓa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَحَافِظُونَ",
        "answer": "(will) surely (be) guardians",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 339,
        "tlit": "laḥāfiẓūna",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَرْسِلْهُ مَعَنَا غَدًا يَرْتَعْ وَيَلْعَبْ وَإِنَّا لَهُ لَحَافِظُونَ",
        "rootWord": "ح ف ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَٰفِظ",
        "waznEnglish": "(orders) them to guard",
        "waznTlit": "ḥāfiẓ",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَحَافِظُونَ",
        "answer": "(will) surely (be) guardians",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 339,
        "tlit": "laḥāfiẓūna",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " مُنِعَ مِنَّا الْكَيْلُ فَأَرْسِلْ مَعَنَا أَخَانَا نَكْتَلْ وَإِنَّا لَهُ لَحَافِظُونَ",
        "rootWord": "ح ف ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَٰفِظ",
        "waznEnglish": "(orders) them to guard",
        "waznTlit": "ḥāfiẓ",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَافِظًا",
        "answer": "Guardian",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 339,
        "tlit": "ḥāfiẓan",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَاللَّهُ خَيْرٌ حَافِظًا وَهُوَ أَرْحَمُ الرَّاحِمِينَ",
        "rootWord": "ح ف ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَٰفِظ",
        "waznEnglish": "(orders) them to guard",
        "waznTlit": "ḥāfiẓ",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَافِظِينَ",
        "answer": "guardians",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 339,
        "tlit": "ḥāfiẓīna",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَمَا شَهِدْنَا إِلَّا بِمَا عَلِمْنَا وَمَا كُنَّا لِلْغَيْبِ حَافِظِينَ",
        "rootWord": "ح ف ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَٰفِظ",
        "waznEnglish": "(orders) them to guard",
        "waznTlit": "ḥāfiẓ",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَفِيظٌ",
        "answer": "(will be) a guardian",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 339,
        "tlit": "ḥafīẓun",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ اجْعَلْنِي عَلَىٰ خَزَائِنِ الْأَرْضِ إِنِّي حَفِيظٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ح ف ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَفِيظ",
        "waznEnglish": "(orders) them to guard",
        "waznTlit": "ḥafīẓ",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَقُّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqu",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " قَالَتِ امْرَأَتُ الْعَزِيزِ الْآنَ حَصْحَصَ الْحَقُّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَقًّا",
        "answer": "true",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqan",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَقَالَ يَا أَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُؤْيَايَ مِنْ قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّي حَقًّا",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَحْكُمَ",
        "answer": "Allah decides",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "yaḥkuma",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " فَلَنْ أَبْرَحَ الْأَرْضَ حَتَّىٰ يَأْذَنَ لِي أَبِي أَوْ يَحْكُمَ اللَّهُ لِي",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكَمَ",
        "waznEnglish": "to judge",
        "waznTlit": "ḥakama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حُكْمًا",
        "answer": "wisdom",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥuk'man",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا بَلَغَ أَشُدَّهُ آتَيْنَاهُ حُكْمًا وَعِلْمًا وَكَذَٰلِكَ نَجْزِي الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُكْم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥuk'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحُكْمُ",
        "answer": "(is) the command",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥuk'mu",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " إِنِ الْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ أَمَرَ أَلَّا تَعْبُدُوا إِلَّا إِيَّاهُ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُكْم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥuk'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحُكْمُ",
        "answer": "(is) the decision",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥuk'mu",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " إِنِ الْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَعَلَيْهِ فَلْيَتَوَكَّلِ الْمُتَوَكِّلُونَ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُكْم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥuk'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَكِيمٌ",
        "answer": "All-Wise",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥakīmun",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " كَمَا أَتَمَّهَا عَلَىٰ أَبَوَيْكَ مِنْ قَبْلُ إِبْرَاهِيمَ وَإِسْحَاقَ إِنَّ رَبَّكَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 97,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَكِيمُ",
        "answer": "All-Wise",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥakīmu",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " عَسَى اللَّهُ أَنْ يَأْتِيَنِي بِهِمْ جَمِيعًا إِنَّهُ هُوَ الْعَلِيمُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 97,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَكِيمُ",
        "answer": "the All-Wise",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥakīmu",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 46,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبِّي لَطِيفٌ لِمَا يَشَاءُ إِنَّهُ هُوَ الْعَلِيمُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 97,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَاكِمِينَ",
        "answer": "(of) the judges",
        "pcklId": "205",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥākimīna",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 37,
        "arabicAyah": " فَلَنْ أَبْرَحَ الْأَرْضَ حَتَّىٰ يَأْذَنَ لِي أَبِي أَوْ يَحْكُمَ اللَّهُ لِي وَهُوَ خَيْرُ الْحَاكِمِينَ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَٰكِمِين",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥākimīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحْلَامٍ",
        "answer": "dreams",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 349,
        "tlit": "aḥlāmin",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالُوا أَضْغَاثُ أَحْلَامٍ",
        "rootWord": "ح ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُلُم",
        "waznEnglish": "dreams",
        "waznTlit": "ḥulum",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَحْلَامِ",
        "answer": "(of) the dreams",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 349,
        "tlit": "l-aḥlāmi",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَا نَحْنُ بِتَأْوِيلِ الْأَحْلَامِ بِعَالِمِينَ",
        "rootWord": "ح ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُلُم",
        "waznEnglish": "dreams",
        "waznTlit": "ḥulum",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحْمِلُ",
        "answer": "[I am] carrying",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "aḥmilu",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الْآخَرُ إِنِّي أَرَانِي أَحْمِلُ فَوْقَ رَأْسِي خُبْزًا",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمَلَ",
        "waznEnglish": "to carry, to bear",
        "waznTlit": "ḥamala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حِمْلُ",
        "answer": "(is) a load",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "ḥim'lu",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالُوا نَفْقِدُ صُوَاعَ الْمَلِكِ وَلِمَنْ جَاءَ بِهِ حِمْلُ بَعِيرٍ وَأَنَا بِهِ زَعِيمٌ",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِمْل",
        "waznEnglish": "will carry it",
        "waznTlit": "ḥim'l",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَاجَةً",
        "answer": "(it was) a need",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 365,
        "tlit": "ḥājatan",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " إِلَّا حَاجَةً فِي نَفْسِ يَعْقُوبَ قَضَاهَا",
        "rootWord": "ح و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح و ج",
        "waznEnglish": "(it was) a need",
        "waznTlit": "ḥā wāw jīm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَاشَ",
        "answer": "Forbid",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 369,
        "tlit": "ḥāsha",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَيْنَهُ أَكْبَرْنَهُ وَقَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ وَقُلْنَ حَاشَ لِلَّهِ",
        "rootWord": "ح و ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح و ش",
        "waznEnglish": "Forbid",
        "waznTlit": "ḥā wāw shīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَاشَ",
        "answer": "Allah forbid",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 369,
        "tlit": "ḥāsha",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قُلْنَ حَاشَ لِلَّهِ مَا عَلِمْنَا عَلَيْهِ مِنْ سُوءٍ",
        "rootWord": "ح و ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح و ش",
        "waznEnglish": "Forbid",
        "waznTlit": "ḥā wāw shīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُحَاطَ",
        "answer": "you are surrounded",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 370,
        "tlit": "yuḥāṭa",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " لَتَأْتُنَّنِي بِهِ إِلَّا أَنْ يُحَاطَ بِكُمْ",
        "rootWord": "ح و ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَاطَ",
        "waznEnglish": "to surround, to encompass",
        "waznTlit": "aḥāṭa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَيْثُ",
        "answer": "where",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 373,
        "tlit": "ḥaythu",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا دَخَلُوا مِنْ حَيْثُ أَمَرَهُمْ أَبُوهُمْ مَا كَانَ يُغْنِي عَنْهُمْ مِنَ اللَّهِ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ح ي ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيْث",
        "waznEnglish": "wherever",
        "waznTlit": "ḥayth",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَيْثُ",
        "answer": "where ever",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 373,
        "tlit": "ḥaythu",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِي الْأَرْضِ يَتَبَوَّأُ مِنْهَا حَيْثُ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ح ي ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيْث",
        "waznEnglish": "wherever",
        "waznTlit": "ḥayth",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حِينٍ",
        "answer": "a time",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 380,
        "tlit": "ḥīnin",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " ثُمَّ بَدَا لَهُمْ مِنْ بَعْدِ مَا رَأَوُا الْآيَاتِ لَيَسْجُنُنَّهُ حَتَّىٰ حِينٍ",
        "rootWord": "ح ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ي ن",
        "waznEnglish": "a period",
        "waznTlit": "ḥā yā nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خُبْزًا",
        "answer": "bread",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 386,
        "tlit": "khub'zan",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الْآخَرُ إِنِّي أَرَانِي أَحْمِلُ فَوْقَ رَأْسِي خُبْزًا",
        "rootWord": "خ ب ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خ ب ز",
        "waznEnglish": "bread",
        "waznTlit": "khā bā zāy",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اخْرُجْ",
        "answer": "Come out",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "ukh'ruj",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَآتَتْ كُلَّ وَاحِدَةٍ مِنْهُنَّ سِكِّينًا وَقَالَتِ اخْرُجْ عَلَيْهِنَّ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَرَجَ",
        "waznEnglish": "to go out, to come out, to depart, to leave",
        "waznTlit": "kharaja",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخْرَجَنِي",
        "answer": "He took me out",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "akhrajanī",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَقَدْ أَحْسَنَ بِي إِذْ أَخْرَجَنِي مِنَ السِّجْنِ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْتَخْرَجَهَا",
        "answer": "he brought it out",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "is'takhrajahā",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " ثُمَّ اسْتَخْرَجَهَا مِنْ وِعَاءِ أَخِيهِ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring out",
        "waznTlit": "is'takhraja",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَخَرُّوا",
        "answer": "and they fell down",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 399,
        "tlit": "wakharrū",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى الْعَرْشِ وَخَرُّوا لَهُ سُجَّدًا",
        "rootWord": "خ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خ ر ر",
        "waznEnglish": "to fall",
        "waznTlit": "khā rā rā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَزَائِنِ",
        "answer": "(the) treasuries",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 403,
        "tlit": "khazāini",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ اجْعَلْنِي عَلَىٰ خَزَائِنِ الْأَرْضِ إِنِّي حَفِيظٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "خ ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَزَآئِن",
        "waznEnglish": "(are the) treasures",
        "waznTlit": "khazāin",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَخَاسِرُونَ",
        "answer": "surely (would be) losers",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "lakhāsirūna",
        "frequency": 65,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالُوا لَئِنْ أَكَلَهُ الذِّئْبُ وَنَحْنُ عُصْبَةٌ إِنَّا إِذًا لَخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰسِرِين",
        "waznEnglish": "he (has) lost ",
        "waznTlit": "khāsirīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خُضْرٍ",
        "answer": "green",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 415,
        "tlit": "khuḍ'rin",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنِّي أَرَىٰ سَبْعَ بَقَرَاتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعَ سُنْبُلَاتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَاتٍ",
        "rootWord": "خ ض ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خُضْر",
        "waznEnglish": "[the] green ",
        "waznTlit": "khuḍ'r",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خُضْرٍ",
        "answer": "green",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 415,
        "tlit": "khuḍ'rin",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " أَفْتِنَا فِي سَبْعِ بَقَرَاتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعِ سُنْبُلَاتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَاتٍ",
        "rootWord": "خ ض ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خُضْر",
        "waznEnglish": "[the] green ",
        "waznTlit": "khuḍ'r",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخَاطِئِينَ",
        "answer": "the sinful",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 417,
        "tlit": "l-khāṭiīna",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَاسْتَغْفِرِي لِذَنْبِكِ إِنَّكِ كُنْتِ مِنَ الْخَاطِئِينَ",
        "rootWord": "خ ط أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰطِـِٔين",
        "waznEnglish": "we err",
        "waznTlit": "khāṭiīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَخَاطِئِينَ",
        "answer": "sinners",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 417,
        "tlit": "lakhāṭiīna",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالُوا تَاللَّهِ لَقَدْ آثَرَكَ اللَّهُ عَلَيْنَا وَإِنْ كُنَّا لَخَاطِئِينَ",
        "rootWord": "خ ط أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰطِـِٔين",
        "waznEnglish": "we err",
        "waznTlit": "khāṭiīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَاطِئِينَ",
        "answer": "sinners",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 417,
        "tlit": "khāṭiīna",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا أَبَانَا اسْتَغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا إِنَّا كُنَّا خَاطِئِينَ",
        "rootWord": "خ ط أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰطِـِٔين",
        "waznEnglish": "we err",
        "waznTlit": "khāṭiīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَطْبُكُنَّ",
        "answer": "(was) your affair",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 418,
        "tlit": "khaṭbukunna",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ مَا خَطْبُكُنَّ إِذْ رَاوَدْتُنَّ يُوسُفَ عَنْ نَفْسِهِ",
        "rootWord": "خ ط ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَطْب",
        "waznEnglish": "address Me",
        "waznTlit": "khaṭb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَصُوا",
        "answer": "they secluded themselves",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 427,
        "tlit": "khalaṣū",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا اسْتَيْأَسُوا مِنْهُ خَلَصُوا نَجِيًّا",
        "rootWord": "خ ل ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَصُ",
        "waznEnglish": "to seclude",
        "waznTlit": "khalaṣu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَسْتَخْلِصْهُ",
        "answer": "I will select him",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 427,
        "tlit": "astakhliṣ'hu",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الْمَلِكُ ائْتُونِي بِهِ أَسْتَخْلِصْهُ لِنَفْسِي",
        "rootWord": "خ ل ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْتَخْلِصْ",
        "waznEnglish": "to select",
        "waznTlit": "astakhliṣ",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُخْلَصِينَ",
        "answer": "the sincere",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 427,
        "tlit": "l-mukh'laṣīna",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ لِنَصْرِفَ عَنْهُ السُّوءَ وَالْفَحْشَاءَ إِنَّهُ مِنْ عِبَادِنَا الْمُخْلَصِينَ",
        "rootWord": "خ ل ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُخْلَص",
        "waznEnglish": "they secluded themselves",
        "waznTlit": "mukh'laṣ",
        "waznType": "Passive participle (form IV) (Adjective)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَخْلُ",
        "answer": "so will be free",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 433,
        "tlit": "yakhlu",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " اقْتُلُوا يُوسُفَ أَوِ اطْرَحُوهُ أَرْضًا يَخْلُ لَكُمْ وَجْهُ أَبِيكُمْ",
        "rootWord": "خ ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَا",
        "waznEnglish": "to pass away",
        "waznTlit": "khalā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَمْرًا",
        "answer": "wine",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 435,
        "tlit": "khamran",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قَالَ أَحَدُهُمَا إِنِّي أَرَانِي أَعْصِرُ خَمْرًا",
        "rootWord": "خ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَمْر",
        "waznEnglish": "[the] intoxicants",
        "waznTlit": "khamr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَمْرًا",
        "answer": "wine",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 435,
        "tlit": "khamran",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " يَا صَاحِبَيِ السِّجْنِ أَمَّا أَحَدُكُمَا فَيَسْقِي رَبَّهُ خَمْرًا",
        "rootWord": "خ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَمْر",
        "waznEnglish": "[the] intoxicants",
        "waznTlit": "khamr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَخَافُ",
        "answer": "and I fear",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "wa-akhāfu",
        "frequency": 124,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ إِنِّي لَيَحْزُنُنِي أَنْ تَذْهَبُوا بِهِ وَأَخَافُ أَنْ يَأْكُلَهُ الذِّئْبُ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخُنْهُ",
        "answer": "[I] betray him",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 446,
        "tlit": "akhun'hu",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ لِيَعْلَمَ أَنِّي لَمْ أَخُنْهُ بِالْغَيْبِ",
        "rootWord": "خ و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَانُ",
        "waznEnglish": "to betray",
        "waznTlit": "khānu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخَائِنِينَ",
        "answer": "(of) the betrayers",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 446,
        "tlit": "l-khāinīna",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَأَنَّ اللَّهَ لَا يَهْدِي كَيْدَ الْخَائِنِينَ",
        "rootWord": "خ و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَآئِنِين",
        "waznEnglish": "betray",
        "waznTlit": "khāinīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَيْرُ",
        "answer": "(the) best",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayru",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " أَلَا تَرَوْنَ أَنِّي أُوفِي الْكَيْلَ وَأَنَا خَيْرُ الْمُنْزِلِينَ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَيْرُ",
        "answer": "(is) the Best",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayru",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 36,
        "arabicAyah": " أَوْ يَحْكُمَ اللَّهُ لِي وَهُوَ خَيْرُ الْحَاكِمِينَ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "better",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَأَرْبَابٌ مُتَفَرِّقُونَ خَيْرٌ أَمِ اللَّهُ الْوَاحِدُ الْقَهَّارُ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "(is) better",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَأَجْرُ الْآخِرَةِ خَيْرٌ لِلَّذِينَ آمَنُوا وَكَانُوا يَتَّقُونَ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "(is) the best",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَاللَّهُ خَيْرٌ حَافِظًا وَهُوَ أَرْحَمُ الرَّاحِمِينَ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "(is) best",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَلَدَارُ الْآخِرَةِ خَيْرٌ لِلَّذِينَ اتَّقَوْا أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَأَبًا",
        "answer": "as usual",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 453,
        "tlit": "da-aban",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ تَزْرَعُونَ سَبْعَ سِنِينَ دَأَبًا",
        "rootWord": "د أ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَأَب",
        "waznEnglish": "as usual",
        "waznTlit": "da-ab",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُبُرٍ",
        "answer": "the back",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 455,
        "tlit": "duburin",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَاسْتَبَقَا الْبَابَ وَقَدَّتْ قَمِيصَهُ مِنْ دُبُرٍ",
        "rootWord": "د ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُبُر",
        "waznEnglish": "disposing",
        "waznTlit": "dubur",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُبُرٍ",
        "answer": "(the) back",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 455,
        "tlit": "duburin",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانَ قَمِيصُهُ قُدَّ مِنْ دُبُرٍ فَكَذَبَتْ وَهُوَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "د ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُبُر",
        "waznEnglish": "disposing",
        "waznTlit": "dubur",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُبُرٍ",
        "answer": "(the) back",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 455,
        "tlit": "duburin",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَىٰ قَمِيصَهُ قُدَّ مِنْ دُبُرٍ قَالَ إِنَّهُ مِنْ كَيْدِكُنَّ إِنَّ كَيْدَكُنَّ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "د ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُبُر",
        "waznEnglish": "disposing",
        "waznTlit": "dubur",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَدَخَلَ",
        "answer": "And entered",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "wadakhala",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَدَخَلَ مَعَهُ السِّجْنَ فَتَيَانِ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَدَخَلُوا",
        "answer": "and they entered",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "fadakhalū",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَجَاءَ إِخْوَةُ يُوسُفَ فَدَخَلُوا عَلَيْهِ فَعَرَفَهُمْ وَهُمْ لَهُ مُنْكِرُونَ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَدْخُلُوا",
        "answer": "enter",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "tadkhulū",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَقَالَ يَا بَنِيَّ لَا تَدْخُلُوا مِنْ بَابٍ وَاحِدٍ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَادْخُلُوا",
        "answer": "but enter",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "wa-ud'khulū",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " لَا تَدْخُلُوا مِنْ بَابٍ وَاحِدٍ وَادْخُلُوا مِنْ أَبْوَابٍ مُتَفَرِّقَةٍ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَخَلُوا",
        "answer": "they entered",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "dakhalū",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا دَخَلُوا مِنْ حَيْثُ أَمَرَهُمْ أَبُوهُمْ مَا كَانَ يُغْنِي عَنْهُمْ مِنَ اللَّهِ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَخَلُوا",
        "answer": "they entered",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "dakhalū",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا دَخَلُوا عَلَىٰ يُوسُفَ آوَىٰ إِلَيْهِ أَخَاهُ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَخَلُوا",
        "answer": "they entered",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "dakhalū",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا دَخَلُوا عَلَيْهِ قَالُوا يَا أَيُّهَا الْعَزِيزُ مَسَّنَا وَأَهْلَنَا الضُّرُّ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَخَلُوا",
        "answer": "they entered",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "dakhalū",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا دَخَلُوا عَلَىٰ يُوسُفَ آوَىٰ إِلَيْهِ أَبَوَيْهِ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ادْخُلُوا",
        "answer": "Enter",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "ud'khulū",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَقَالَ ادْخُلُوا مِصْرَ إِنْ شَاءَ اللَّهُ آمِنِينَ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَرَجَاتٍ",
        "answer": "(in) degrees",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 464,
        "tlit": "darajātin",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " نَرْفَعُ دَرَجَاتٍ مَنْ نَشَاءُ وَفَوْقَ كُلِّ ذِي عِلْمٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "د ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَرَجَة",
        "waznEnglish": "We will gradually lead them",
        "waznTlit": "darajat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَرَاهِمَ",
        "answer": "dirhams",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 468,
        "tlit": "darāhima",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَشَرَوْهُ بِثَمَنٍ بَخْسٍ دَرَاهِمَ مَعْدُودَةٍ",
        "rootWord": "د ر ه م",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "د ر ه م",
        "waznEnglish": "dirhams",
        "waznTlit": "dāl rā hā mīm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَدْعُونَنِي",
        "answer": "they invite me",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "yadʿūnanī",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ السِّجْنُ أَحَبُّ إِلَيَّ مِمَّا يَدْعُونَنِي إِلَيْهِ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَدْعُو",
        "answer": "I invite",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "adʿū",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ هَٰذِهِ سَبِيلِي أَدْعُو إِلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَدْلَىٰ",
        "answer": "then he let down",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 481,
        "tlit": "fa-adlā",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَجَاءَتْ سَيَّارَةٌ فَأَرْسَلُوا وَارِدَهُمْ فَأَدْلَىٰ دَلْوَهُ",
        "rootWord": "د ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَدْلَىٰ",
        "waznEnglish": "to present, to let down",
        "waznTlit": "adlā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَلْوَهُ",
        "answer": "his bucket",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 481,
        "tlit": "dalwahu",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَجَاءَتْ سَيَّارَةٌ فَأَرْسَلُوا وَارِدَهُمْ فَأَدْلَىٰ دَلْوَهُ",
        "rootWord": "د ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَلْو",
        "waznEnglish": "and came down",
        "waznTlit": "dalū",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِدَمٍ",
        "answer": "with false blood",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 486,
        "tlit": "bidamin",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَجَاءُوا عَلَىٰ قَمِيصِهِ بِدَمٍ كَذِبٍ قَالَ بَلْ سَوَّلَتْ لَكُمْ أَنْفُسُكُمْ أَمْرًا",
        "rootWord": "د م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د م و",
        "waznEnglish": "[the] blood[s]",
        "waznTlit": "dāl mīm wāw",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "the world",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": 133,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَاطِرَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ أَنْتَ وَلِيِّي فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 115,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَدَارُ",
        "answer": "And surely the home",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 494,
        "tlit": "waladāru",
        "frequency": 55,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَلَدَارُ الْآخِرَةِ خَيْرٌ لِلَّذِينَ اتَّقَوْا أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "د و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَار",
        "waznEnglish": "revolving",
        "waznTlit": "dār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِهِ",
        "answer": "besides Him",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnihi",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " مَا تَعْبُدُونَ مِنْ دُونِهِ إِلَّا أَسْمَاءً سَمَّيْتُمُوهَا أَنْتُمْ وَآبَاؤُكُمْ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدِّينُ",
        "answer": "(is) the religion",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "l-dīnu",
        "frequency": 101,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " أَمَرَ أَلَّا تَعْبُدُوا إِلَّا إِيَّاهُ ذَٰلِكَ الدِّينُ الْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دِينِ",
        "answer": "the law",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "dīni",
        "frequency": 101,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " مَا كَانَ لِيَأْخُذَ أَخَاهُ فِي دِينِ الْمَلِكِ إِلَّا أَنْ يَشَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الذِّئْبُ",
        "answer": "a wolf",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 499,
        "tlit": "l-dhi'bu",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قَالَ إِنِّي لَيَحْزُنُنِي أَنْ تَذْهَبُوا بِهِ وَأَخَافُ أَنْ يَأْكُلَهُ الذِّئْبُ",
        "rootWord": "ذ أ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذ أ ب",
        "waznEnglish": "a wolf",
        "waznTlit": "dhāl hamza bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الذِّئْبُ",
        "answer": "the wolf",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 499,
        "tlit": "l-dhi'bu",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالُوا لَئِنْ أَكَلَهُ الذِّئْبُ وَنَحْنُ عُصْبَةٌ إِنَّا إِذًا لَخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "ذ أ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذ أ ب",
        "waznEnglish": "a wolf",
        "waznTlit": "dhāl hamza bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الذِّئْبُ",
        "answer": "the wolf",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 499,
        "tlit": "l-dhi'bu",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا أَبَانَا إِنَّا ذَهَبْنَا نَسْتَبِقُ وَتَرَكْنَا يُوسُفَ عِنْدَ مَتَاعِنَا فَأَكَلَهُ الذِّئْبُ",
        "rootWord": "ذ أ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذ أ ب",
        "waznEnglish": "a wolf",
        "waznTlit": "dhāl hamza bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اذْكُرْنِي",
        "answer": "Mention me",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "udh'kur'nī",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَقَالَ لِلَّذِي ظَنَّ أَنَّهُ نَاجٍ مِنْهُمَا اذْكُرْنِي عِنْدَ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَذْكُرُ",
        "answer": "remembering",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "tadhkuru",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالُوا تَاللَّهِ تَفْتَأُ تَذْكُرُ يُوسُفَ حَتَّىٰ تَكُونَ حَرَضًا",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَادَّكَرَ",
        "answer": "and remembered",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "wa-iddakara",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِي نَجَا مِنْهُمَا وَادَّكَرَ بَعْدَ أُمَّةٍ أَنَا أُنَبِّئُكُمْ بِتَأْوِيلِهِ فَأَرْسِلُونِ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱدَّكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember",
        "waznTlit": "iddakara",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذِكْرَ",
        "answer": "(the) mention",
        "pcklId": "202",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhik'ra",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَأَنْسَاهُ الشَّيْطَانُ ذِكْرَ رَبِّهِ فَلَبِثَ فِي السِّجْنِ بِضْعَ سِنِينَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذِكْرٌ",
        "answer": "a reminder",
        "pcklId": "203",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhik'run",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمَا تَسْأَلُهُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرٌ لِلْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِذَنْبِكِ",
        "answer": "for your sin",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 515,
        "tlit": "lidhanbiki",
        "frequency": 39,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يُوسُفُ أَعْرِضْ عَنْ هَٰذَا وَاسْتَغْفِرِي لِذَنْبِكِ",
        "rootWord": "ذ ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَنب",
        "waznEnglish": "for their sins",
        "waznTlit": "dhanb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذُنُوبَنَا",
        "answer": "(of) our sins",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 515,
        "tlit": "dhunūbanā",
        "frequency": 39,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا أَبَانَا اسْتَغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا إِنَّا كُنَّا خَاطِئِينَ",
        "rootWord": "ذ ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَنب",
        "waznEnglish": "for their sins",
        "waznTlit": "dhanb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَذْهَبُوا",
        "answer": "you should take him",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 516,
        "tlit": "tadhhabū",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ إِنِّي لَيَحْزُنُنِي أَنْ تَذْهَبُوا بِهِ وَأَخَافُ أَنْ يَأْكُلَهُ الذِّئْبُ",
        "rootWord": "ذ ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَهَبَ",
        "waznEnglish": "to go, to take away",
        "waznTlit": "dhahaba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذَهَبُوا",
        "answer": "they took him",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 516,
        "tlit": "dhahabū",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا ذَهَبُوا بِهِ وَأَجْمَعُوا أَنْ يَجْعَلُوهُ فِي غَيَابَتِ الْجُبِّ",
        "rootWord": "ذ ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَهَبَ",
        "waznEnglish": "to go, to take away",
        "waznTlit": "dhahaba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذَهَبْنَا",
        "answer": "[we] went",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 516,
        "tlit": "dhahabnā",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّا ذَهَبْنَا نَسْتَبِقُ وَتَرَكْنَا يُوسُفَ عِنْدَ مَتَاعِنَا فَأَكَلَهُ الذِّئْبُ",
        "rootWord": "ذ ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَهَبَ",
        "waznEnglish": "to go, to take away",
        "waznTlit": "dhahaba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اذْهَبُوا",
        "answer": "Go",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 516,
        "tlit": "idh'habū",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَا بَنِيَّ اذْهَبُوا فَتَحَسَّسُوا مِنْ يُوسُفَ وَأَخِيهِ",
        "rootWord": "ذ ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَهَبَ",
        "waznEnglish": "to go, to take away",
        "waznTlit": "dhahaba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اذْهَبُوا",
        "answer": "Go",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 516,
        "tlit": "idh'habū",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " اذْهَبُوا بِقَمِيصِي هَٰذَا فَأَلْقُوهُ عَلَىٰ وَجْهِ أَبِي يَأْتِ بَصِيرًا",
        "rootWord": "ذ ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَهَبَ",
        "waznEnglish": "to go, to take away",
        "waznTlit": "dhahaba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَأْسِي",
        "answer": "my head",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 521,
        "tlit": "rasī",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " إِنِّي أَرَانِي أَعْصِرُ خَمْرًا وَقَالَ الْآخَرُ إِنِّي أَرَانِي أَحْمِلُ فَوْقَ رَأْسِي خُبْزًا تَأْكُلُ الطَّيْرُ مِنْهُ",
        "rootWord": "ر أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر أ س",
        "waznEnglish": "your heads",
        "waznTlit": "rā hamza sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَأْسِهِ",
        "answer": "his head",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 521,
        "tlit": "rasihi",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الْآخَرُ فَيُصْلَبُ فَتَأْكُلُ الطَّيْرُ مِنْ رَأْسِهِ",
        "rootWord": "ر أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر أ س",
        "waznEnglish": "your heads",
        "waznTlit": "rā hamza sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَأَيْتُ",
        "answer": "I saw",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "ra-aytu",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " يَا أَبَتِ إِنِّي رَأَيْتُ أَحَدَ عَشَرَ كَوْكَبًا وَالشَّمْسَ وَالْقَمَرَ رَأَيْتُهُمْ لِي سَاجِدِينَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَأَيْتُهُمْ",
        "answer": "I saw them",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "ra-aytuhum",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " رَأَيْتُهُمْ لِي سَاجِدِينَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَأَىٰ",
        "answer": "he saw",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "raā",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ هَمَّتْ بِهِ وَهَمَّ بِهَا لَوْلَا أَنْ رَأَىٰ بُرْهَانَ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَأَىٰ",
        "answer": "he saw",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "raā",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَىٰ قَمِيصَهُ قُدَّ مِنْ دُبُرٍ قَالَ إِنَّهُ مِنْ كَيْدِكُنَّ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَنَرَاهَا",
        "answer": "[we] surely see her",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "lanarāhā",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " إِنَّا لَنَرَاهَا فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَأَيْنَهُ",
        "answer": "they saw him",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "ra-aynahu",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَيْنَهُ أَكْبَرْنَهُ وَقَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ وَقُلْنَ حَاشَ لِلَّهِ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَأَوُا",
        "answer": "they had seen",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "ra-awū",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " ثُمَّ بَدَا لَهُمْ مِنْ بَعْدِ مَا رَأَوُا الْآيَاتِ لَيَسْجُنُنَّهُ حَتَّىٰ حِينٍ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرَانِي",
        "answer": "[I] see myself",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "arānī",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ أَحَدُهُمَا إِنِّي أَرَانِي أَعْصِرُ خَمْرًا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرَانِي",
        "answer": "[I] see myself",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "arānī",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الْآخَرُ إِنِّي أَرَانِي أَحْمِلُ فَوْقَ رَأْسِي خُبْزًا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَرَاكَ",
        "answer": "[we] see you",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "narāka",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " نَبِّئْنَا بِتَأْوِيلِهِ إِنَّا نَرَاكَ مِنَ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرَىٰ",
        "answer": "[I] have seen",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "arā",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الْمَلِكُ إِنِّي أَرَىٰ سَبْعَ بَقَرَاتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَرَوْنَ",
        "answer": "you see",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tarawna",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَلَا تَرَوْنَ أَنِّي أُوفِي الْكَيْلَ وَأَنَا خَيْرُ الْمُنْزِلِينَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَرَاكَ",
        "answer": "[we] see you",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "narāka",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنَّ لَهُ أَبًا شَيْخًا كَبِيرًا فَخُذْ أَحَدَنَا مَكَانَهُ إِنَّا نَرَاكَ مِنَ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُؤْيَاكَ",
        "answer": "your vision",
        "pcklId": "318",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "ru'yāka",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لَا تَقْصُصْ رُؤْيَاكَ عَلَىٰ إِخْوَتِكَ فَيَكِيدُوا لَكَ كَيْدًا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رُّءْيَا",
        "waznEnglish": "we see",
        "waznTlit": "ru'yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُؤْيَايَ",
        "answer": "my vision",
        "pcklId": "319",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "ru'yāya",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الْمَلَأُ أَفْتُونِي فِي رُؤْيَايَ إِنْ كُنْتُمْ لِلرُّؤْيَا تَعْبُرُونَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رُّءْيَا",
        "waznEnglish": "we see",
        "waznTlit": "ru'yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلرُّؤْيَا",
        "answer": "of visions",
        "pcklId": "320",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "lilrru'yā",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الْمَلَأُ أَفْتُونِي فِي رُؤْيَايَ إِنْ كُنْتُمْ لِلرُّؤْيَا تَعْبُرُونَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رُّءْيَا",
        "waznEnglish": "we see",
        "waznTlit": "ru'yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُؤْيَايَ",
        "answer": "(of) my dream",
        "pcklId": "321",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "ru'yāya",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَقَالَ يَا أَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُؤْيَايَ مِنْ قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّي حَقًّا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رُّءْيَا",
        "waznEnglish": "we see",
        "waznTlit": "ru'yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "308",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuka",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ يَجْتَبِيكَ رَبُّكَ وَيُعَلِّمُكَ مِنْ تَأْوِيلِ الْأَحَادِيثِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "309",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbaka",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "(is) my lord",
        "pcklId": "310",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " قَالَ مَعَاذَ اللَّهِ إِنَّهُ رَبِّي أَحْسَنَ مَثْوَايَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهِ",
        "answer": "(of) his Lord",
        "pcklId": "311",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ هَمَّتْ بِهِ وَهَمَّ بِهَا لَوْلَا أَنْ رَأَىٰ بُرْهَانَ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "312",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ السِّجْنُ أَحَبُّ إِلَيَّ مِمَّا يَدْعُونَنِي إِلَيْهِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّهُ",
        "answer": "his Lord",
        "pcklId": "313",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuhu",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَاسْتَجَابَ لَهُ رَبُّهُ فَصَرَفَ عَنْهُ كَيْدَهُنَّ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "314",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمَا مِمَّا عَلَّمَنِي رَبِّي إِنِّي تَرَكْتُ مِلَّةَ قَوْمٍ لَا يُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَأَرْبَابٌ",
        "answer": "Are lords",
        "pcklId": "315",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "a-arbābun",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَأَرْبَابٌ مُتَفَرِّقُونَ خَيْرٌ أَمِ اللَّهُ الْوَاحِدُ الْقَهَّارُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّهُ",
        "answer": "(to) his master",
        "pcklId": "316",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbahu",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يَا صَاحِبَيِ السِّجْنِ أَمَّا أَحَدُكُمَا فَيَسْقِي رَبَّهُ خَمْرًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "your master",
        "pcklId": "317",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَقَالَ لِلَّذِي ظَنَّ أَنَّهُ نَاجٍ مِنْهُمَا اذْكُرْنِي عِنْدَ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهِ",
        "answer": "(to) his master",
        "pcklId": "318",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَأَنْسَاهُ الشَّيْطَانُ ذِكْرَ رَبِّهِ فَلَبِثَ فِي السِّجْنِ بِضْعَ سِنِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "your lord",
        "pcklId": "319",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهُ الرَّسُولُ قَالَ ارْجِعْ إِلَىٰ رَبِّكَ فَاسْأَلْهُ مَا بَالُ النِّسْوَةِ اللَّاتِي قَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "320",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " مَا بَالُ النِّسْوَةِ اللَّاتِي قَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ إِنَّ رَبِّي بِكَيْدِهِنَّ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "321",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّ النَّفْسَ لَأَمَّارَةٌ بِالسُّوءِ إِلَّا مَا رَحِمَ رَبِّي",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "322",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبِّي غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "(from) my Lord",
        "pcklId": "323",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ سَوْفَ أَسْتَغْفِرُ لَكُمْ رَبِّي إِنَّهُ هُوَ الْغَفُورُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "324",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " هَٰذَا تَأْوِيلُ رُؤْيَايَ مِنْ قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّي حَقًّا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "325",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 39,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبِّي لَطِيفٌ لِمَا يَشَاءُ إِنَّهُ هُوَ الْعَلِيمُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "326",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " رَبِّ قَدْ آتَيْتَنِي مِنَ الْمُلْكِ وَعَلَّمْتَنِي مِنْ تَأْوِيلِ الْأَحَادِيثِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرْتَعْ",
        "answer": "(to) enjoy",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 530,
        "tlit": "yartaʿ",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَرْسِلْهُ مَعَنَا غَدًا يَرْتَعْ وَيَلْعَبْ وَإِنَّا لَهُ لَحَافِظُونَ",
        "rootWord": "ر ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر ت ع",
        "waznEnglish": "to enjoy",
        "waznTlit": "rā tā ʿayn",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْجِعُ",
        "answer": "return",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "arjiʿu",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " لَعَلِّي أَرْجِعُ إِلَى النَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 79,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ارْجِعْ",
        "answer": "Return",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "ir'jiʿ",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " ارْجِعْ إِلَىٰ رَبِّكَ فَاسْأَلْهُ مَا بَالُ النِّسْوَةِ اللَّاتِي قَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 79,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرْجِعُونَ",
        "answer": "return",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "yarjiʿūna",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " لَعَلَّهُمْ يَعْرِفُونَهَا إِذَا انْقَلَبُوا إِلَىٰ أَهْلِهِمْ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 79,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَجَعُوا",
        "answer": "they returned",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "rajaʿū",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَجَعُوا إِلَىٰ أَبِيهِمْ قَالُوا يَا أَبَانَا مُنِعَ مِنَّا الْكَيْلُ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 79,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ارْجِعُوا",
        "answer": "Return",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "ir'jiʿū",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " ارْجِعُوا إِلَىٰ أَبِيكُمْ فَقُولُوا يَا أَبَانَا إِنَّ ابْنَكَ سَرَقَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 79,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رِجَالًا",
        "answer": "men",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "rijālan",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا مِنْ قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُوحِي إِلَيْهِمْ مِنْ أَهْلِ الْقُرَىٰ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِجَال",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rijāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رِحَالِهِمْ",
        "answer": "their saddlebags",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 543,
        "tlit": "riḥālihim",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَقَالَ لِفِتْيَانِهِ اجْعَلُوا بِضَاعَتَهُمْ فِي رِحَالِهِمْ",
        "rootWord": "ر ح ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْل",
        "waznEnglish": "their saddlebags",
        "waznTlit": "raḥl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَحْلِ",
        "answer": "the bag",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 543,
        "tlit": "raḥli",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَهَّزَهُمْ بِجَهَازِهِمْ جَعَلَ السِّقَايَةَ فِي رَحْلِ أَخِيهِ",
        "rootWord": "ر ح ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْل",
        "waznEnglish": "their saddlebags",
        "waznTlit": "raḥl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَحْلِهِ",
        "answer": "his bag",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 543,
        "tlit": "raḥlihi",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالُوا جَزَاؤُهُ مَنْ وُجِدَ فِي رَحْلِهِ فَهُوَ جَزَاؤُهُ",
        "rootWord": "ر ح ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْل",
        "waznEnglish": "their saddlebags",
        "waznTlit": "raḥl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَحِمَ",
        "answer": "bestows Mercy",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥima",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّ النَّفْسَ لَأَمَّارَةٌ بِالسُّوءِ إِلَّا مَا رَحِمَ رَبِّي",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِمَ",
        "waznEnglish": "to have mercy",
        "waznTlit": "raḥima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْحَمُ",
        "answer": "(is the) Most Merciful",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "arḥamu",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَاللَّهُ خَيْرٌ حَافِظًا وَهُوَ أَرْحَمُ الرَّاحِمِينَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْحَم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "arḥam",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْحَمُ",
        "answer": "(is) the Most Merciful",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "arḥamu",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قَالَ لَا تَثْرِيبَ عَلَيْكُمُ الْيَوْمَ يَغْفِرُ اللَّهُ لَكُمْ وَهُوَ أَرْحَمُ الرَّاحِمِينَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْحَم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "arḥam",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِرَحْمَتِنَا",
        "answer": "Our Mercy",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "biraḥmatinā",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " نُصِيبُ بِرَحْمَتِنَا مَنْ نَشَاءُ وَلَا نُضِيعُ أَجْرَ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 114,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَحْمَةً",
        "answer": "and mercy",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "waraḥmatan",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ تَصْدِيقَ الَّذِي بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ كُلِّ شَيْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 114,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَحِيمٌ",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "267",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīmun",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " إِنَّ النَّفْسَ لَأَمَّارَةٌ بِالسُّوءِ إِلَّا مَا رَحِمَ رَبِّي إِنَّ رَبِّي غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 116,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّحِيمُ",
        "answer": "the Most Merciful",
        "pcklId": "268",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥīmu",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالَ سَوْفَ أَسْتَغْفِرُ لَكُمْ رَبِّي إِنَّهُ هُوَ الْغَفُورُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 116,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّاحِمِينَ",
        "answer": "(of) the merciful",
        "pcklId": "334",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-rāḥimīna",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَاللَّهُ خَيْرٌ حَافِظًا وَهُوَ أَرْحَمُ الرَّاحِمِينَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّٰحِمِين",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "rāḥimīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّاحِمِينَ",
        "answer": "(of) those who show mercy",
        "pcklId": "335",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-rāḥimīna",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَالَ لَا تَثْرِيبَ عَلَيْكُمُ الْيَوْمَ يَغْفِرُ اللَّهُ لَكُمْ وَهُوَ أَرْحَمُ الرَّاحِمِينَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّٰحِمِين",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "rāḥimīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُدَّتْ",
        "answer": "returned",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 547,
        "tlit": "ruddat",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا فَتَحُوا مَتَاعَهُمْ وَجَدُوا بِضَاعَتَهُمْ رُدَّتْ إِلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ر د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn back, to return",
        "waznTlit": "radda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُدَّتْ",
        "answer": "returned",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 547,
        "tlit": "ruddat",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا أَبَانَا مَا نَبْغِي هَٰذِهِ بِضَاعَتُنَا رُدَّتْ إِلَيْنَا",
        "rootWord": "ر د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn back, to return",
        "waznTlit": "radda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُرَدُّ",
        "answer": "(can) be repelled",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 547,
        "tlit": "yuraddu",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " جَاءَهُمْ نَصْرُنَا فَنُجِّيَ مَنْ نَشَاءُ وَلَا يُرَدُّ بَأْسُنَا عَنِ الْقَوْمِ الْمُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ر د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn back, to return",
        "waznTlit": "radda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَارْتَدَّ",
        "answer": "then returned (his) sight",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 547,
        "tlit": "fa-ir'tadda",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَنْ جَاءَ الْبَشِيرُ أَلْقَاهُ عَلَىٰ وَجْهِهِ فَارْتَدَّ بَصِيرًا",
        "rootWord": "ر د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱرْتَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn back, to return",
        "waznTlit": "ir'tadda",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُرْزَقَانِهِ",
        "answer": "you are provided with",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "tur'zaqānihi",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ لَا يَأْتِيكُمَا طَعَامٌ تُرْزَقَانِهِ إِلَّا نَبَّأْتُكُمَا بِتَأْوِيلِهِ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْسِلْهُ",
        "answer": "Send him",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsil'hu",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أَرْسِلْهُ مَعَنَا غَدًا يَرْتَعْ وَيَلْعَبْ وَإِنَّا لَهُ لَحَافِظُونَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَرْسَلُوا",
        "answer": "and they sent",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "fa-arsalū",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَجَاءَتْ سَيَّارَةٌ فَأَرْسَلُوا وَارِدَهُمْ فَأَدْلَىٰ دَلْوَهُ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْسَلَتْ",
        "answer": "she sent",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalat",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا سَمِعَتْ بِمَكْرِهِنَّ أَرْسَلَتْ إِلَيْهِنَّ وَأَعْتَدَتْ لَهُنَّ مُتَّكَأً",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَرْسِلُونِ",
        "answer": "so send me forth",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "fa-arsilūni",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَنَا أُنَبِّئُكُمْ بِتَأْوِيلِهِ فَأَرْسِلُونِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَرْسِلْ",
        "answer": "so send",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "fa-arsil",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَأَرْسِلْ مَعَنَا أَخَانَا نَكْتَلْ وَإِنَّا لَهُ لَحَافِظُونَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُرْسِلَهُ",
        "answer": "will I send him",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "ur'silahu",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ لَنْ أُرْسِلَهُ مَعَكُمْ حَتَّىٰ تُؤْتُونِ مَوْثِقًا مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَا",
        "answer": "We sent",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnā",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا مِنْ قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُوحِي إِلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّسُولُ",
        "answer": "the messenger",
        "pcklId": "292",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-rasūlu",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهُ الرَّسُولُ قَالَ ارْجِعْ إِلَىٰ رَبِّكَ فَاسْأَلْهُ مَا بَالُ النِّسْوَةِ اللَّاتِي قَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرُّسُلُ",
        "answer": "the Messengers",
        "pcklId": "293",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-rusulu",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا اسْتَيْأَسَ الرُّسُلُ وَظَنُّوا أَنَّهُمْ قَدْ كُذِبُوا جَاءَهُمْ نَصْرُنَا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَرْفَعُ",
        "answer": "We raise",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 573,
        "tlit": "narfaʿu",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " نَرْفَعُ دَرَجَاتٍ مَنْ نَشَاءُ وَفَوْقَ كُلِّ ذِي عِلْمٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ر ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَفَعَ",
        "waznEnglish": "to raise",
        "waznTlit": "rafaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَفَعَ",
        "answer": "And he raised",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 573,
        "tlit": "warafaʿa",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى الْعَرْشِ وَخَرُّوا لَهُ سُجَّدًا",
        "rootWord": "ر ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَفَعَ",
        "waznEnglish": "to raise",
        "waznTlit": "rafaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَوْحِ",
        "answer": "(the) Mercy of Allah",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 599,
        "tlit": "rawḥi",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَا تَيْأَسُوا مِنْ رَوْحِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ر و ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّوْح",
        "waznEnglish": "you bring them in",
        "waznTlit": "rawḥ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَوْحِ",
        "answer": "(the) Mercy of Allah",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 599,
        "tlit": "rawḥi",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " إِنَّهُ لَا يَيْأَسُ مِنْ رَوْحِ اللَّهِ إِلَّا الْقَوْمُ الْكَافِرُونَ",
        "rootWord": "ر و ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّوْح",
        "waznEnglish": "you bring them in",
        "waznTlit": "rawḥ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رِيحَ",
        "answer": "(the) smell",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 599,
        "tlit": "rīḥa",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا فَصَلَتِ الْعِيرُ قَالَ أَبُوهُمْ إِنِّي لَأَجِدُ رِيحَ يُوسُفَ",
        "rootWord": "ر و ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِيح",
        "waznEnglish": "you bring them in",
        "waznTlit": "rīḥ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَاوَدَتْهُ",
        "answer": "And sought to seduce him",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "warāwadathu",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَرَاوَدَتْهُ الَّتِي هُوَ فِي بَيْتِهَا عَنْ نَفْسِهِ وَغَلَّقَتِ الْأَبْوَابَ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَٰوَدُ",
        "waznEnglish": "to seduce, to demand, to get permission",
        "waznTlit": "rāwadu",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَاوَدَتْنِي",
        "answer": "sought to seduce me",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "rāwadatnī",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ هِيَ رَاوَدَتْنِي عَنْ نَفْسِي",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَٰوَدُ",
        "waznEnglish": "to seduce, to demand, to get permission",
        "waznTlit": "rāwadu",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُرَاوِدُ",
        "answer": "(is) seeking to seduce",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "turāwidu",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَقَالَ نِسْوَةٌ فِي الْمَدِينَةِ امْرَأَتُ الْعَزِيزِ تُرَاوِدُ فَتَاهَا عَنْ نَفْسِهِ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَٰوَدُ",
        "waznEnglish": "to seduce, to demand, to get permission",
        "waznTlit": "rāwadu",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَاوَدْتُهُ",
        "answer": "I sought to seduce him",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "rāwadttuhu",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ رَاوَدْتُهُ عَنْ نَفْسِهِ فَاسْتَعْصَمَ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَٰوَدُ",
        "waznEnglish": "to seduce, to demand, to get permission",
        "waznTlit": "rāwadu",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَاوَدْتُنَّ",
        "answer": "you sought to seduce",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "rāwadttunna",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ مَا خَطْبُكُنَّ إِذْ رَاوَدْتُنَّ يُوسُفَ عَنْ نَفْسِهِ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَٰوَدُ",
        "waznEnglish": "to seduce, to demand, to get permission",
        "waznTlit": "rāwadu",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَاوَدْتُهُ",
        "answer": "sought to seduce him",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "rāwadttuhu",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " أَنَا رَاوَدْتُهُ عَنْ نَفْسِهِ وَإِنَّهُ لَمِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَٰوَدُ",
        "waznEnglish": "to seduce, to demand, to get permission",
        "waznTlit": "rāwadu",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَنُرَاوِدُ",
        "answer": "We will try to get permission",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "sanurāwidu",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالُوا سَنُرَاوِدُ عَنْهُ أَبَاهُ وَإِنَّا لَفَاعِلُونَ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَٰوَدُ",
        "waznEnglish": "to seduce, to demand, to get permission",
        "waznTlit": "rāwadu",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرَادَ",
        "answer": "intended",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "arāda",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قَالَتْ مَا جَزَاءُ مَنْ أَرَادَ بِأَهْلِكَ سُوءًا إِلَّا أَنْ يُسْجَنَ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 139,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُزْجَاةٍ",
        "answer": "(of) little value",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 613,
        "tlit": "muz'jātin",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الْعَزِيزُ مَسَّنَا وَأَهْلَنَا الضُّرُّ وَجِئْنَا بِبِضَاعَةٍ مُزْجَاةٍ",
        "rootWord": "ز ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّزْجَىٰة",
        "waznEnglish": "drives",
        "waznTlit": "muz'jāt",
        "waznType": "Passive participle (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَزْرَعُونَ",
        "answer": "You will sow",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 617,
        "tlit": "tazraʿūna",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ تَزْرَعُونَ سَبْعَ سِنِينَ دَأَبًا",
        "rootWord": "ز ر ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَزْرَعُ",
        "waznEnglish": "to plant, to sow",
        "waznTlit": "tazraʿu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "زَعِيمٌ",
        "answer": "(is) responsible",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 620,
        "tlit": "zaʿīmun",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قَالُوا نَفْقِدُ صُوَاعَ الْمَلِكِ وَلِمَنْ جَاءَ بِهِ حِمْلُ بَعِيرٍ وَأَنَا بِهِ زَعِيمٌ",
        "rootWord": "ز ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَعِيم",
        "waznEnglish": "claim",
        "waznTlit": "zaʿīm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الزَّاهِدِينَ",
        "answer": "those keen to give up",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 635,
        "tlit": "l-zāhidīna",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَكَانُوا فِيهِ مِنَ الزَّاهِدِينَ",
        "rootWord": "ز ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ز ه د",
        "waznEnglish": "those keen to give up",
        "waznTlit": "zāy hā dāl",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنَزْدَادُ",
        "answer": "and get an increase",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 643,
        "tlit": "wanazdādu",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَنَمِيرُ أَهْلَنَا وَنَحْفَظُ أَخَانَا وَنَزْدَادُ كَيْلَ بَعِيرٍ",
        "rootWord": "ز ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱزْدَادُ",
        "waznEnglish": "to increase",
        "waznTlit": "iz'dādu",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاسْأَلْهُ",
        "answer": "and ask him",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "fasalhu",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " ارْجِعْ إِلَىٰ رَبِّكَ فَاسْأَلْهُ مَا بَالُ النِّسْوَةِ اللَّاتِي قَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاسْأَلِ",
        "answer": "And ask",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "wasali",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَاسْأَلِ الْقَرْيَةَ الَّتِي كُنَّا فِيهَا وَالْعِيرَ الَّتِي أَقْبَلْنَا فِيهَا",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَسْأَلُهُمْ",
        "answer": "you ask them",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "tasaluhum",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَا تَسْأَلُهُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرٌ لِلْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلسَّائِلِينَ",
        "answer": "for those who ask",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "lilssāilīna",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لَقَدْ كَانَ فِي يُوسُفَ وَإِخْوَتِهِ آيَاتٌ لِلسَّائِلِينَ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَآئِل",
        "waznEnglish": "you have asked (for)",
        "waznTlit": "sāil",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَسُبْحَانَ",
        "answer": "And Glory be",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "wasub'ḥāna",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَسُبْحَانَ اللَّهِ وَمَا أَنَا مِنَ الْمُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُبْحَٰن",
        "waznEnglish": "floating",
        "waznTlit": "sub'ḥān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبْعَ",
        "answer": "seven",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 653,
        "tlit": "sabʿa",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الْمَلِكُ إِنِّي أَرَىٰ سَبْعَ بَقَرَاتٍ سِمَانٍ",
        "rootWord": "س ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبْع",
        "waznEnglish": "seven",
        "waznTlit": "sabʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبْعٌ",
        "answer": "seven",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 653,
        "tlit": "sabʿun",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ",
        "rootWord": "س ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبْع",
        "waznEnglish": "seven",
        "waznTlit": "sabʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَسَبْعَ",
        "answer": "and seven",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 653,
        "tlit": "wasabʿa",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَسَبْعَ سُنْبُلَاتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَاتٍ",
        "rootWord": "س ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبْع",
        "waznEnglish": "seven",
        "waznTlit": "sabʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبْعِ",
        "answer": "(the) seven",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 653,
        "tlit": "sabʿi",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يُوسُفُ أَيُّهَا الصِّدِّيقُ أَفْتِنَا فِي سَبْعِ بَقَرَاتٍ سِمَانٍ",
        "rootWord": "س ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبْع",
        "waznEnglish": "seven",
        "waznTlit": "sabʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبْعٌ",
        "answer": "seven",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 653,
        "tlit": "sabʿun",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ",
        "rootWord": "س ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبْع",
        "waznEnglish": "seven",
        "waznTlit": "sabʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَسَبْعِ",
        "answer": "and seven",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 653,
        "tlit": "wasabʿi",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَسَبْعِ سُنْبُلَاتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَاتٍ",
        "rootWord": "س ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبْع",
        "waznEnglish": "seven",
        "waznTlit": "sabʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبْعَ",
        "answer": "(for) seven",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 653,
        "tlit": "sabʿa",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ تَزْرَعُونَ سَبْعَ سِنِينَ دَأَبًا",
        "rootWord": "س ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبْع",
        "waznEnglish": "seven",
        "waznTlit": "sabʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبْعٌ",
        "answer": "seven",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 653,
        "tlit": "sabʿun",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَأْتِي مِنْ بَعْدِ ذَٰلِكَ سَبْعٌ شِدَادٌ يَأْكُلْنَ مَا قَدَّمْتُمْ لَهُنَّ",
        "rootWord": "س ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبْع",
        "waznEnglish": "seven",
        "waznTlit": "sabʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَسْتَبِقُ",
        "answer": "racing each other",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 655,
        "tlit": "nastabiqu",
        "frequency": 37,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا أَبَانَا إِنَّا ذَهَبْنَا نَسْتَبِقُ وَتَرَكْنَا يُوسُفَ عِنْدَ مَتَاعِنَا",
        "rootWord": "س ب ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَبَقَ",
        "waznEnglish": "to race",
        "waznTlit": "is'tabaqa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاسْتَبَقَا",
        "answer": "And they both raced",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 655,
        "tlit": "wa-is'tabaqā",
        "frequency": 37,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَاسْتَبَقَا الْبَابَ وَقَدَّتْ قَمِيصَهُ مِنْ دُبُرٍ",
        "rootWord": "س ب ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَبَقَ",
        "waznEnglish": "to race",
        "waznTlit": "is'tabaqa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبِيلِي",
        "answer": "(is) my way",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīlī",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ هَٰذِهِ سَبِيلِي أَدْعُو إِلَى اللَّهِ عَلَىٰ بَصِيرَةٍ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَاجِدِينَ",
        "answer": "prostrating",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "sājidīna",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " إِنِّي رَأَيْتُ أَحَدَ عَشَرَ كَوْكَبًا وَالشَّمْسَ وَالْقَمَرَ رَأَيْتُهُمْ لِي سَاجِدِينَ",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاجِد",
        "waznEnglish": "Prostrate",
        "waznTlit": "sājid",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُجَّدًا",
        "answer": "prostrate",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "sujjadan",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى الْعَرْشِ وَخَرُّوا لَهُ سُجَّدًا",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاجِد",
        "waznEnglish": "Prostrate",
        "waznTlit": "sājid",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُسْجَنَ",
        "answer": "he be imprisoned",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 662,
        "tlit": "yus'jana",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " إِلَّا أَنْ يُسْجَنَ أَوْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "س ج ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُسْجَنَ",
        "waznEnglish": "to imprison",
        "waznTlit": "yus'jana",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَيُسْجَنَنَّ",
        "answer": "surely, he will be imprisoned",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 662,
        "tlit": "layus'jananna",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " لَيُسْجَنَنَّ وَلَيَكُونًا مِنَ الصَّاغِرِينَ",
        "rootWord": "س ج ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُسْجَنَ",
        "waznEnglish": "to imprison",
        "waznTlit": "yus'jana",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَيَسْجُنُنَّهُ",
        "answer": "surely they should imprison him",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 662,
        "tlit": "layasjununnahu",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " ثُمَّ بَدَا لَهُمْ مِنْ بَعْدِ مَا رَأَوُا الْآيَاتِ لَيَسْجُنُنَّهُ حَتَّىٰ حِينٍ",
        "rootWord": "س ج ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُسْجَنَ",
        "waznEnglish": "to imprison",
        "waznTlit": "yus'jana",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السِّجْنُ",
        "answer": "the prison",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 662,
        "tlit": "l-sij'nu",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ السِّجْنُ أَحَبُّ إِلَيَّ مِمَّا يَدْعُونَنِي إِلَيْهِ",
        "rootWord": "س ج ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِّجْن",
        "waznEnglish": "he be imprisoned",
        "waznTlit": "sij'n",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السِّجْنَ",
        "answer": "(in) the prison",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 662,
        "tlit": "l-sij'na",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَدَخَلَ مَعَهُ السِّجْنَ فَتَيَانِ قَالَ أَحَدُهُمَا إِنِّي أَرَانِي أَعْصِرُ خَمْرًا",
        "rootWord": "س ج ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِّجْن",
        "waznEnglish": "he be imprisoned",
        "waznTlit": "sij'n",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السِّجْنِ",
        "answer": "(of) the prison",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 662,
        "tlit": "l-sij'ni",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَا صَاحِبَيِ السِّجْنِ أَأَرْبَابٌ مُتَفَرِّقُونَ خَيْرٌ أَمِ اللَّهُ الْوَاحِدُ الْقَهَّارُ",
        "rootWord": "س ج ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِّجْن",
        "waznEnglish": "he be imprisoned",
        "waznTlit": "sij'n",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السِّجْنِ",
        "answer": "(of) the prison",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 662,
        "tlit": "l-sij'ni",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَا صَاحِبَيِ السِّجْنِ أَمَّا أَحَدُكُمَا فَيَسْقِي رَبَّهُ خَمْرًا",
        "rootWord": "س ج ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِّجْن",
        "waznEnglish": "he be imprisoned",
        "waznTlit": "sij'n",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السِّجْنِ",
        "answer": "the prison",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 662,
        "tlit": "l-sij'ni",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَأَنْسَاهُ الشَّيْطَانُ ذِكْرَ رَبِّهِ فَلَبِثَ فِي السِّجْنِ بِضْعَ سِنِينَ",
        "rootWord": "س ج ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِّجْن",
        "waznEnglish": "he be imprisoned",
        "waznTlit": "sij'n",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السِّجْنِ",
        "answer": "the prison",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 662,
        "tlit": "l-sij'ni",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَقَدْ أَحْسَنَ بِي إِذْ أَخْرَجَنِي مِنَ السِّجْنِ وَجَاءَ بِكُمْ مِنَ الْبَدْوِ",
        "rootWord": "س ج ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِّجْن",
        "waznEnglish": "he be imprisoned",
        "waznTlit": "sij'n",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَسَرُّوهُ",
        "answer": "And they hid him",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 681,
        "tlit": "wa-asarrūhu",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا بُشْرَىٰ هَٰذَا غُلَامٌ وَأَسَرُّوهُ بِضَاعَةً",
        "rootWord": "س ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسَرَّ",
        "waznEnglish": "to conceal",
        "waznTlit": "asarra",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَسَرَّهَا",
        "answer": "But Yusuf kept it secret",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 681,
        "tlit": "fa-asarrahā",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَأَسَرَّهَا يُوسُفُ فِي نَفْسِهِ وَلَمْ يُبْدِهَا لَهُمْ قَالَ أَنْتُمْ شَرٌّ مَكَانًا",
        "rootWord": "س ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسَرَّ",
        "waznEnglish": "to conceal",
        "waznTlit": "asarra",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْرِقْ",
        "answer": "he steals ",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 684,
        "tlit": "yasriq",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنْ يَسْرِقْ فَقَدْ سَرَقَ أَخٌ لَهُ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "س ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَرَقَ",
        "waznEnglish": "to steal",
        "waznTlit": "saraqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَرَقَ",
        "answer": "stole",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 684,
        "tlit": "saraqa",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنْ يَسْرِقْ فَقَدْ سَرَقَ أَخٌ لَهُ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "س ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَرَقَ",
        "waznEnglish": "to steal",
        "waznTlit": "saraqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَرَقَ",
        "answer": "has stolen",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 684,
        "tlit": "saraqa",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " ارْجِعُوا إِلَىٰ أَبِيكُمْ فَقُولُوا يَا أَبَانَا إِنَّ ابْنَكَ سَرَقَ",
        "rootWord": "س ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَرَقَ",
        "waznEnglish": "to steal",
        "waznTlit": "saraqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَسَارِقُونَ",
        "answer": "surely (are) thieves",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 684,
        "tlit": "lasāriqūna",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَذَّنَ مُؤَذِّنٌ أَيَّتُهَا الْعِيرُ إِنَّكُمْ لَسَارِقُونَ",
        "rootWord": "س ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَّارِق",
        "waznEnglish": "he steals ",
        "waznTlit": "sāriq",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَارِقِينَ",
        "answer": "thieves",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 684,
        "tlit": "sāriqīna",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " مَا جِئْنَا لِنُفْسِدَ فِي الْأَرْضِ وَمَا كُنَّا سَارِقِينَ",
        "rootWord": "س ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَّارِق",
        "waznEnglish": "he steals ",
        "waznTlit": "sāriq",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَيَسْقِي",
        "answer": "he will give drink",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 704,
        "tlit": "fayasqī",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يَا صَاحِبَيِ السِّجْنِ أَمَّا أَحَدُكُمَا فَيَسْقِي رَبَّهُ خَمْرًا",
        "rootWord": "س ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَقَىٰ",
        "waznEnglish": "to water, to give drink",
        "waznTlit": "saqā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السِّقَايَةَ",
        "answer": "the drinking cup",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 704,
        "tlit": "l-siqāyata",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَهَّزَهُمْ بِجَهَازِهِمْ جَعَلَ السِّقَايَةَ فِي رَحْلِ أَخِيهِ",
        "rootWord": "س ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِقَايَة",
        "waznEnglish": "water",
        "waznTlit": "siqāyat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سِكِّينًا",
        "answer": "a knife",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "sikkīnan",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَآتَتْ كُلَّ وَاحِدَةٍ مِنْهُنَّ سِكِّينًا وَقَالَتِ اخْرُجْ عَلَيْهِنَّ",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِكِّين",
        "waznEnglish": "Dwell",
        "waznTlit": "sikkīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُلْطَانٍ",
        "answer": "authority",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 713,
        "tlit": "sul'ṭānin",
        "frequency": 39,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " مَا تَعْبُدُونَ مِنْ دُونِهِ إِلَّا أَسْمَاءً سَمَّيْتُمُوهَا أَنْتُمْ وَآبَاؤُكُمْ مَا أَنْزَلَ اللَّهُ بِهَا مِنْ سُلْطَانٍ",
        "rootWord": "س ل ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُلْطَٰن",
        "waznEnglish": "surely He (would have) given them power",
        "waznTlit": "sul'ṭān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسْلِمًا",
        "answer": "(as) a Muslim",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "mus'liman",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " أَنْتَ وَلِيِّي فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ تَوَفَّنِي مُسْلِمًا وَأَلْحِقْنِي بِالصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْلِم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "mus'lim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَمِعَتْ",
        "answer": "she heard",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "samiʿat",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا سَمِعَتْ بِمَكْرِهِنَّ أَرْسَلَتْ إِلَيْهِنَّ وَأَعْتَدَتْ لَهُنَّ مُتَّكَأً",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمِيعُ",
        "answer": "(is) All-Hearer",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "l-samīʿu",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَاسْتَجَابَ لَهُ رَبُّهُ فَصَرَفَ عَنْهُ كَيْدَهُنَّ إِنَّهُ هُوَ السَّمِيعُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِيع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samīʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 47,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سِمَانٍ",
        "answer": "fat",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 725,
        "tlit": "simānin",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الْمَلِكُ إِنِّي أَرَىٰ سَبْعَ بَقَرَاتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ",
        "rootWord": "س م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِين",
        "waznEnglish": "it nourishes",
        "waznTlit": "samīn",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سِمَانٍ",
        "answer": "fat",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 725,
        "tlit": "simānin",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " يُوسُفُ أَيُّهَا الصِّدِّيقُ أَفْتِنَا فِي سَبْعِ بَقَرَاتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ",
        "rootWord": "س م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِين",
        "waznEnglish": "it nourishes",
        "waznTlit": "samīn",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَمَّيْتُمُوهَا",
        "answer": "which you have named them",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "sammaytumūhā",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " مَا تَعْبُدُونَ مِنْ دُونِهِ إِلَّا أَسْمَاءً سَمَّيْتُمُوهَا أَنْتُمْ وَآبَاؤُكُمْ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَّىٰ",
        "waznEnglish": "to name",
        "waznTlit": "sammā",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَسْمَاءً",
        "answer": "names",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "asmāan",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " مَا تَعْبُدُونَ مِنْ دُونِهِ إِلَّا أَسْمَاءً سَمَّيْتُمُوهَا أَنْتُمْ وَآبَاؤُكُمْ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْم",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "is'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَاطِرَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ أَنْتَ وَلِيِّي فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَكَأَيِّنْ مِنْ آيَةٍ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ يَمُرُّونَ عَلَيْهَا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُنْبُلِهِ",
        "answer": "its ears",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 727,
        "tlit": "sunbulihi",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَمَا حَصَدْتُمْ فَذَرُوهُ فِي سُنْبُلِهِ إِلَّا قَلِيلًا مِمَّا تَأْكُلُونَ",
        "rootWord": "س ن ب ل",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "سُنبُل",
        "waznEnglish": "its ears",
        "waznTlit": "sunbul",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُنْبُلَاتٍ",
        "answer": "ears (of corn)",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 727,
        "tlit": "sunbulātin",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنِّي أَرَىٰ سَبْعَ بَقَرَاتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعَ سُنْبُلَاتٍ خُضْرٍ",
        "rootWord": "س ن ب ل",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "سُنبُلَٰت",
        "waznEnglish": "its ears",
        "waznTlit": "sunbulāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُنْبُلَاتٍ",
        "answer": "ears (of corn)",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 727,
        "tlit": "sunbulātin",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعِ سُنْبُلَاتٍ خُضْرٍ",
        "rootWord": "س ن ب ل",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "سُنبُلَٰت",
        "waznEnglish": "its ears",
        "waznTlit": "sunbulāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سِنِينَ",
        "answer": "years",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 732,
        "tlit": "sinīna",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَأَنْسَاهُ الشَّيْطَانُ ذِكْرَ رَبِّهِ فَلَبِثَ فِي السِّجْنِ بِضْعَ سِنِينَ",
        "rootWord": "س ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِنِين",
        "waznEnglish": "(the) flash",
        "waznTlit": "sinīn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سِنِينَ",
        "answer": "years",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 732,
        "tlit": "sinīna",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ تَزْرَعُونَ سَبْعَ سِنِينَ دَأَبًا فَمَا حَصَدْتُمْ فَذَرُوهُ فِي سُنْبُلِهِ",
        "rootWord": "س ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِنِين",
        "waznEnglish": "(the) flash",
        "waznTlit": "sinīn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السُّوءَ",
        "answer": "the evil",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "l-sūa",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ لِنَصْرِفَ عَنْهُ السُّوءَ وَالْفَحْشَاءَ إِنَّهُ مِنْ عِبَادِنَا الْمُخْلَصِينَ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sū",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُوءًا",
        "answer": "evil",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sūan",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " قَالَتْ مَا جَزَاءُ مَنْ أَرَادَ بِأَهْلِكَ سُوءًا إِلَّا أَنْ يُسْجَنَ أَوْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sū",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُوءٍ",
        "answer": "evil",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sūin",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " قُلْنَ حَاشَ لِلَّهِ مَا عَلِمْنَا عَلَيْهِ مِنْ سُوءٍ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sū",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالسُّوءِ",
        "answer": "of evil",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "bil-sūi",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ النَّفْسَ لَأَمَّارَةٌ بِالسُّوءِ إِلَّا مَا رَحِمَ رَبِّي",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sū",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَيِّدَهَا",
        "answer": "her husband",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 739,
        "tlit": "sayyidahā",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَقَدَّتْ قَمِيصَهُ مِنْ دُبُرٍ وَأَلْفَيَا سَيِّدَهَا لَدَى الْبَابِ",
        "rootWord": "س و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّد",
        "waznEnglish": "and would become black",
        "waznTlit": "sayyid",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّاعَةُ",
        "answer": "the Hour",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 742,
        "tlit": "l-sāʿatu",
        "frequency": 49,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 107,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَوْ تَأْتِيَهُمُ السَّاعَةُ بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "س و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاعَة",
        "waznEnglish": "the Hour",
        "waznTlit": "sāʿat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَوَّلَتْ",
        "answer": "has enticed you",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 745,
        "tlit": "sawwalat",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ بَلْ سَوَّلَتْ لَكُمْ أَنْفُسُكُمْ أَمْرًا فَصَبْرٌ جَمِيلٌ وَاللَّهُ الْمُسْتَعَانُ عَلَىٰ مَا تَصِفُونَ",
        "rootWord": "س و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س و ل",
        "waznEnglish": "to entice, to suggest",
        "waznTlit": "sīn wāw lām",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَوَّلَتْ",
        "answer": "have enticed",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 745,
        "tlit": "sawwalat",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ بَلْ سَوَّلَتْ لَكُمْ أَنْفُسُكُمْ أَمْرًا فَصَبْرٌ جَمِيلٌ عَسَى اللَّهُ أَنْ يَأْتِيَنِي بِهِمْ جَمِيعًا",
        "rootWord": "س و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س و ل",
        "waznEnglish": "to entice, to suggest",
        "waznTlit": "sīn wāw lām",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسِيرُوا",
        "answer": "they traveled",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 750,
        "tlit": "yasīrū",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَيَنْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ وَلَدَارُ الْآخِرَةِ خَيْرٌ",
        "rootWord": "س ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَارَ",
        "waznEnglish": "to travel",
        "waznTlit": "sāra",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّيَّارَةِ",
        "answer": "[the] caravan",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 750,
        "tlit": "l-sayārati",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَأَلْقُوهُ فِي غَيَابَتِ الْجُبِّ يَلْتَقِطْهُ بَعْضُ السَّيَّارَةِ",
        "rootWord": "س ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيَّارَة",
        "waznEnglish": "then travel",
        "waznTlit": "sayyārat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَيَّارَةٌ",
        "answer": "a caravan",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 750,
        "tlit": "sayyāratun",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَجَاءَتْ سَيَّارَةٌ فَأَرْسَلُوا وَارِدَهُمْ فَأَدْلَىٰ دَلْوَهُ",
        "rootWord": "س ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيَّارَة",
        "waznEnglish": "then travel",
        "waznTlit": "sayyārat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَشُدَّهُ",
        "answer": "his maturity",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "ashuddahu",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا بَلَغَ أَشُدَّهُ آتَيْنَاهُ حُكْمًا وَعِلْمًا",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشُدّ",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "ashudd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شِدَادٌ",
        "answer": "hard (years)",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "shidādun",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَأْتِي مِنْ بَعْدِ ذَٰلِكَ سَبْعٌ شِدَادٌ يَأْكُلْنَ مَا قَدَّمْتُمْ لَهُنَّ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدِيد",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "shadīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَرٌّ",
        "answer": "(are the) worse",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 767,
        "tlit": "sharrun",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " قَالَ أَنْتُمْ شَرٌّ مَكَانًا وَاللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا تَصِفُونَ",
        "rootWord": "ش ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرّ",
        "waznEnglish": "(is) bad",
        "waznTlit": "sharr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُشْرِكَ",
        "answer": "we associate",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "nush'rika",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " مَا كَانَ لَنَا أَنْ نُشْرِكَ بِاللَّهِ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُشْرِكُونَ",
        "answer": "associate partners with Him",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "mush'rikūna",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَا يُؤْمِنُ أَكْثَرُهُمْ بِاللَّهِ إِلَّا وَهُمْ مُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُشْرِك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "mush'rik",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُشْرِكِينَ",
        "answer": "the polytheists",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "l-mush'rikīna",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " عَلَىٰ بَصِيرَةٍ أَنَا وَمَنِ اتَّبَعَنِي وَسُبْحَانَ اللَّهِ وَمَا أَنَا مِنَ الْمُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُشْرِك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "mush'rik",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَشَرَوْهُ",
        "answer": "And they sold him",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 772,
        "tlit": "washarawhu",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَشَرَوْهُ بِثَمَنٍ بَخْسٍ دَرَاهِمَ مَعْدُودَةٍ",
        "rootWord": "ش ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرَ",
        "waznEnglish": "to sell",
        "waznTlit": "shara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اشْتَرَاهُ",
        "answer": "bought him",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 772,
        "tlit": "ish'tarāhu",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِي اشْتَرَاهُ مِنْ مِصْرَ لِامْرَأَتِهِ أَكْرِمِي مَثْوَاهُ",
        "rootWord": "ش ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱشْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to buy, to purchase, to exchange",
        "waznTlit": "ish'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانَ",
        "answer": "the Shaitaan",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭāna",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنَّ الشَّيْطَانَ لِلْإِنْسَانِ عَدُوٌّ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانُ",
        "answer": "the Shaitaan",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭānu",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَأَنْسَاهُ الشَّيْطَانُ ذِكْرَ رَبِّهِ فَلَبِثَ فِي السِّجْنِ بِضْعَ سِنِينَ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانُ",
        "answer": "the Shaitaan",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭānu",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " وَجَاءَ بِكُمْ مِنَ الْبَدْوِ مِنْ بَعْدِ أَنْ نَزَغَ الشَّيْطَانُ بَيْنِي وَبَيْنَ إِخْوَتِي",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشْعُرُونَ",
        "answer": "perceive",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 778,
        "tlit": "yashʿurūna",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَأَوْحَيْنَا إِلَيْهِ لَتُنَبِّئَنَّهُمْ بِأَمْرِهِمْ هَٰذَا وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ش ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَشْعُرُ",
        "waznEnglish": "to perceive, to realize",
        "waznTlit": "yashʿuru",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشْعُرُونَ",
        "answer": "perceive",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 778,
        "tlit": "yashʿurūna",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 107,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " أَوْ تَأْتِيَهُمُ السَّاعَةُ بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ش ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَشْعُرُ",
        "waznEnglish": "to perceive, to realize",
        "waznTlit": "yashʿuru",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَغَفَهَا",
        "answer": "he has impassioned her",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 780,
        "tlit": "shaghafahā",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " امْرَأَتُ الْعَزِيزِ تُرَاوِدُ فَتَاهَا عَنْ نَفْسِهِ قَدْ شَغَفَهَا حُبًّا",
        "rootWord": "ش غ ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش غ ف",
        "waznEnglish": "to impassion",
        "waznTlit": "shīn ghayn fā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشْكُرُونَ",
        "answer": "grateful",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "yashkurūna",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَكَرَ",
        "waznEnglish": "to be grateful, to give thanks",
        "waznTlit": "shakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَشْكُو",
        "answer": "I complain",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 793,
        "tlit": "ashkū",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّمَا أَشْكُو بَثِّي وَحُزْنِي إِلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "ش ك و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْكُوا۟",
        "waznEnglish": "to complain",
        "waznTlit": "ashkū",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالشَّمْسَ",
        "answer": "and the sun",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 797,
        "tlit": "wal-shamsa",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنِّي رَأَيْتُ أَحَدَ عَشَرَ كَوْكَبًا وَالشَّمْسَ وَالْقَمَرَ رَأَيْتُهُمْ لِي سَاجِدِينَ",
        "rootWord": "ش م س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش م س",
        "waznEnglish": "the sun",
        "waznTlit": "shīn mīm sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَشَهِدَ",
        "answer": "And testified",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "washahida",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِنْ أَهْلِهَا إِنْ كَانَ قَمِيصُهُ قُدَّ مِنْ قُبُلٍ فَصَدَقَتْ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِدَ",
        "waznEnglish": "to testify, to bear witness",
        "waznTlit": "shahida",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَهِدْنَا",
        "answer": "we testify",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shahid'nā",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَقُولُوا يَا أَبَانَا إِنَّ ابْنَكَ سَرَقَ وَمَا شَهِدْنَا إِلَّا بِمَا عَلِمْنَا",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِدَ",
        "waznEnglish": "to testify, to bear witness",
        "waznTlit": "shahida",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَاهِدٌ",
        "answer": "a witness",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shāhidun",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِنْ أَهْلِهَا إِنْ كَانَ قَمِيصُهُ قُدَّ مِنْ قُبُلٍ فَصَدَقَتْ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَاهِد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shāhid",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "he willed",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِي الْأَرْضِ يَتَبَوَّأُ مِنْهَا حَيْثُ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَشَاءُ",
        "answer": "We will",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "nashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " نُصِيبُ بِرَحْمَتِنَا مَنْ نَشَاءُ وَلَا نُضِيعُ أَجْرَ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَاءَ",
        "answer": "Allah willed",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāa",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " مَا كَانَ لِيَأْخُذَ أَخَاهُ فِي دِينِ الْمَلِكِ إِلَّا أَنْ يَشَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَشَاءُ",
        "answer": "We will",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "nashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " نَرْفَعُ دَرَجَاتٍ مَنْ نَشَاءُ وَفَوْقَ كُلِّ ذِي عِلْمٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَاءَ",
        "answer": "Allah wills",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shāa",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَقَالَ ادْخُلُوا مِصْرَ إِنْ شَاءَ اللَّهُ آمِنِينَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 42,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبِّي لَطِيفٌ لِمَا يَشَاءُ إِنَّهُ هُوَ الْعَلِيمُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَشَاءُ",
        "answer": "We willed",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "nashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " جَاءَهُمْ نَصْرُنَا فَنُجِّيَ مَنْ نَشَاءُ وَلَا يُرَدُّ بَأْسُنَا عَنِ الْقَوْمِ الْمُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "349",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " مَا كَانَ لَنَا أَنْ نُشْرِكَ بِاللَّهِ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "350",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَمَا أُغْنِي عَنْكُمْ مِنَ اللَّهِ مِنْ شَيْءٍ إِنِ الْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "351",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " مَا كَانَ يُغْنِي عَنْهُمْ مِنَ اللَّهِ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "things",
        "pcklId": "352",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ تَصْدِيقَ الَّذِي بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْخًا",
        "answer": "old",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 812,
        "tlit": "shaykhan",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا أَيُّهَا الْعَزِيزُ إِنَّ لَهُ أَبًا شَيْخًا كَبِيرًا فَخُذْ أَحَدَنَا مَكَانَهُ",
        "rootWord": "ش ي خ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ي خ",
        "waznEnglish": "(is) an old man",
        "waznTlit": "shīn yā khā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَصْبِرْ",
        "answer": "and (is) patient",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "wayaṣbir",
        "frequency": 103,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " إِنَّهُ مَنْ يَتَّقِ وَيَصْبِرْ فَإِنَّ اللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 58,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَصَبْرٌ",
        "answer": "so patience",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "faṣabrun",
        "frequency": 103,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قَالَ بَلْ سَوَّلَتْ لَكُمْ أَنْفُسُكُمْ أَمْرًا فَصَبْرٌ جَمِيلٌ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبْر",
        "waznEnglish": "we endure",
        "waznTlit": "ṣabr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَصَبْرٌ",
        "answer": "so patience",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "faṣabrun",
        "frequency": 103,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ بَلْ سَوَّلَتْ لَكُمْ أَنْفُسُكُمْ أَمْرًا فَصَبْرٌ جَمِيلٌ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبْر",
        "waznEnglish": "we endure",
        "waznTlit": "ṣabr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَصْبُ",
        "answer": "I might incline",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 821,
        "tlit": "aṣbu",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَإِلَّا تَصْرِفْ عَنِّي كَيْدَهُنَّ أَصْبُ إِلَيْهِنَّ وَأَكُنْ مِنَ الْجَاهِلِينَ",
        "rootWord": "ص ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْبُ",
        "waznEnglish": "to incline",
        "waznTlit": "aṣbu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا صَاحِبَيِ",
        "answer": "O my two companions",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "yāṣāḥibayi",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يَا صَاحِبَيِ السِّجْنِ أَأَرْبَابٌ مُتَفَرِّقُونَ خَيْرٌ أَمِ اللَّهُ الْوَاحِدُ الْقَهَّارُ",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَىٰحِب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "ṣāḥib",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا صَاحِبَيِ",
        "answer": "O my two companions",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "yāṣāḥibayi",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يَا صَاحِبَيِ السِّجْنِ أَمَّا أَحَدُكُمَا فَيَسْقِي رَبَّهُ خَمْرًا",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَىٰحِب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "ṣāḥib",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَصَدَقَتْ",
        "answer": "then she has spoken the truth",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "faṣadaqat",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " إِنْ كَانَ قَمِيصُهُ قُدَّ مِنْ قُبُلٍ فَصَدَقَتْ وَهُوَ مِنَ الْكَاذِبِينَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَقَ",
        "waznEnglish": "to be truthful, to fulfill",
        "waznTlit": "ṣadaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَصَدَّقْ",
        "answer": "and be charitable",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "wataṣaddaq",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَأَوْفِ لَنَا الْكَيْلَ وَتَصَدَّقْ عَلَيْنَا إِنَّ اللَّهَ يَجْزِي الْمُتَصَدِّقِينَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَصَدَّقَ",
        "waznEnglish": "to give charity",
        "waznTlit": "taṣaddaqa",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصِّدِّيقُ",
        "answer": "the truthful one",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "l-ṣidīqu",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يُوسُفُ أَيُّهَا الصِّدِّيقُ أَفْتِنَا فِي سَبْعِ بَقَرَاتٍ سِمَانٍ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صِدِّيق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣiddīq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَادِقِينَ",
        "answer": "truthful",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣādiqīna",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْتَ بِمُؤْمِنٍ لَنَا وَلَوْ كُنَّا صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَادِق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiq",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّادِقِينَ",
        "answer": "the truthful",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "l-ṣādiqīna",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " كَانَ قَمِيصُهُ قُدَّ مِنْ دُبُرٍ فَكَذَبَتْ وَهُوَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَادِق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiq",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّادِقِينَ",
        "answer": "the truthful",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "l-ṣādiqīna",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " أَنَا رَاوَدْتُهُ عَنْ نَفْسِهِ وَإِنَّهُ لَمِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَادِق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiq",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَصَادِقُونَ",
        "answer": "surely (are) truthful. ",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "laṣādiqūna",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَاسْأَلِ الْقَرْيَةَ الَّتِي كُنَّا فِيهَا وَالْعِيرَ الَّتِي أَقْبَلْنَا فِيهَا وَإِنَّا لَصَادِقُونَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَادِق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiq",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَصْدِيقَ",
        "answer": "a confirmation",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "taṣdīqa",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " مَا كَانَ حَدِيثًا يُفْتَرَىٰ وَلَٰكِنْ تَصْدِيقَ الَّذِي بَيْنَ يَدَيْهِ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَصْدِيق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "taṣdīq",
        "waznType": "Verbal noun (form II)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُتَصَدِّقِينَ",
        "answer": "the charitable",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "l-mutaṣadiqīna",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَتَصَدَّقْ عَلَيْنَا إِنَّ اللَّهَ يَجْزِي الْمُتَصَدِّقِينَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَصَدِّقِين",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "mutaṣaddiqīn",
        "waznType": "Active participle (form V)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِنَصْرِفَ",
        "answer": "that We might avert",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 838,
        "tlit": "linaṣrifa",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ لِنَصْرِفَ عَنْهُ السُّوءَ وَالْفَحْشَاءَ",
        "rootWord": "ص ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَرَفَ",
        "waznEnglish": "to divert, to turn away",
        "waznTlit": "ṣarafa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَصْرِفْ",
        "answer": "You turn away",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 838,
        "tlit": "taṣrif",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَإِلَّا تَصْرِفْ عَنِّي كَيْدَهُنَّ أَصْبُ إِلَيْهِنَّ",
        "rootWord": "ص ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَرَفَ",
        "waznEnglish": "to divert, to turn away",
        "waznTlit": "ṣarafa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَصَرَفَ",
        "answer": "and turned away",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 838,
        "tlit": "faṣarafa",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَاسْتَجَابَ لَهُ رَبُّهُ فَصَرَفَ عَنْهُ كَيْدَهُنَّ",
        "rootWord": "ص ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَرَفَ",
        "waznEnglish": "to divert, to turn away",
        "waznTlit": "ṣarafa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّاغِرِينَ",
        "answer": "those who are disgraced",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 843,
        "tlit": "l-ṣāghirīna",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ لَمْ يَفْعَلْ مَا آمُرُهُ لَيُسْجَنَنَّ وَلَيَكُونًا مِنَ الصَّاغِرِينَ",
        "rootWord": "ص غ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰغِرُون",
        "waznEnglish": "smaller",
        "waznTlit": "ṣāghirūn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَيُصْلَبُ",
        "answer": "he will be crucified",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 853,
        "tlit": "fayuṣ'labu",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الْآخَرُ فَيُصْلَبُ فَتَأْكُلُ الطَّيْرُ مِنْ رَأْسِهِ",
        "rootWord": "ص ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَبُ",
        "waznEnglish": "to crucify",
        "waznTlit": "ṣalabu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالصَّالِحِينَ",
        "answer": "with the righteous",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "bil-ṣāliḥīna",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " أَنْتَ وَلِيِّي فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ تَوَفَّنِي مُسْلِمًا وَأَلْحِقْنِي بِالصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَالِحِينَ",
        "answer": "righteous",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "ṣāliḥīna",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " يَخْلُ لَكُمْ وَجْهُ أَبِيكُمْ وَتَكُونُوا مِنْ بَعْدِهِ قَوْمًا صَالِحِينَ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Adjective)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُصِيبُ",
        "answer": "We bestow",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "nuṣību",
        "frequency": 77,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " نُصِيبُ بِرَحْمَتِنَا مَنْ نَشَاءُ وَلَا نُضِيعُ أَجْرَ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صُوَاعَ",
        "answer": "(the) cup",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 870,
        "tlit": "ṣuwāʿa",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالُوا نَفْقِدُ صُوَاعَ الْمَلِكِ وَلِمَنْ جَاءَ بِهِ حِمْلُ بَعِيرٍ",
        "rootWord": "ص و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص و ع",
        "waznEnglish": "(the) cup",
        "waznTlit": "ṣād wāw ʿayn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الضُّرُّ",
        "answer": "the adversity",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "l-ḍuru",
        "frequency": 74,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا دَخَلُوا عَلَيْهِ قَالُوا يَا أَيُّهَا الْعَزِيزُ مَسَّنَا وَأَهْلَنَا الضُّرُّ",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضُرّ",
        "waznEnglish": "harms them",
        "waznTlit": "ḍurr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَضْغَاثُ",
        "answer": "Confused",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 888,
        "tlit": "aḍghāthu",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالُوا أَضْغَاثُ أَحْلَامٍ وَمَا نَحْنُ بِتَأْوِيلِ الْأَحْلَامِ بِعَالِمِينَ",
        "rootWord": "ض غ ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ض غ ث",
        "waznEnglish": "Confused",
        "waznTlit": "ḍād ghayn thā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضَلَالٍ",
        "answer": "an error",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalālin",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " إِنَّ أَبَانَا لَفِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَٰل",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍalāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضَلَالٍ",
        "answer": "an error",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalālin",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " تُرَاوِدُ فَتَاهَا عَنْ نَفْسِهِ قَدْ شَغَفَهَا حُبًّا إِنَّا لَنَرَاهَا فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَٰل",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍalāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضَلَالِكَ",
        "answer": "your error",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalālika",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالُوا تَاللَّهِ إِنَّكَ لَفِي ضَلَالِكَ الْقَدِيمِ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَٰل",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍalāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُضِيعُ",
        "answer": "We let go waste",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 900,
        "tlit": "nuḍīʿu",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " نُصِيبُ بِرَحْمَتِنَا مَنْ نَشَاءُ وَلَا نُضِيعُ أَجْرَ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ض ي ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ض ي ع",
        "waznEnglish": "to let go waste, to neglect",
        "waznTlit": "ḍād yā ʿayn",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُضِيعُ",
        "answer": "let go waste",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 900,
        "tlit": "yuḍīʿu",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " إِنَّهُ مَنْ يَتَّقِ وَيَصْبِرْ فَإِنَّ اللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ض ي ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ض ي ع",
        "waznEnglish": "to let go waste, to neglect",
        "waznTlit": "ḍād yā ʿayn",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اطْرَحُوهُ",
        "answer": "cast him",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 906,
        "tlit": "iṭ'raḥūhu",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " اقْتُلُوا يُوسُفَ أَوِ اطْرَحُوهُ أَرْضًا يَخْلُ لَكُمْ وَجْهُ أَبِيكُمْ",
        "rootWord": "ط ر ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ط ر ح",
        "waznEnglish": "to cast",
        "waznTlit": "ṭā rā ḥā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طَعَامٌ",
        "answer": "food",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 911,
        "tlit": "ṭaʿāmun",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ لَا يَأْتِيكُمَا طَعَامٌ تُرْزَقَانِهِ إِلَّا نَبَّأْتُكُمَا بِتَأْوِيلِهِ",
        "rootWord": "ط ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَعَام",
        "waznEnglish": "taste it",
        "waznTlit": "ṭaʿām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الطَّيْرُ",
        "answer": "the birds",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 937,
        "tlit": "l-ṭayru",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " إِنِّي أَرَانِي أَحْمِلُ فَوْقَ رَأْسِي خُبْزًا تَأْكُلُ الطَّيْرُ مِنْهُ",
        "rootWord": "ط ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيْر",
        "waznEnglish": "(that) flies",
        "waznTlit": "ṭayr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الطَّيْرُ",
        "answer": "the birds",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 937,
        "tlit": "l-ṭayru",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الْآخَرُ فَيُصْلَبُ فَتَأْكُلُ الطَّيْرُ مِنْ رَأْسِهِ",
        "rootWord": "ط ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيْر",
        "waznEnglish": "(that) flies",
        "waznTlit": "ṭayr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظَّالِمُونَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "220",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimūna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " قَالَ مَعَاذَ اللَّهِ إِنَّهُ رَبِّي أَحْسَنَ مَثْوَايَ إِنَّهُ لَا يُفْلِحُ الظَّالِمُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "221",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " مَنْ وُجِدَ فِي رَحْلِهِ فَهُوَ جَزَاؤُهُ كَذَٰلِكَ نَجْزِي الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَظَالِمُونَ",
        "answer": "surely (would be) wrongdoers",
        "pcklId": "222",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "laẓālimūna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قَالَ مَعَاذَ اللَّهِ أَنْ نَأْخُذَ إِلَّا مَنْ وَجَدْنَا مَتَاعَنَا عِنْدَهُ إِنَّا إِذًا لَظَالِمُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَنَّ",
        "answer": "he thought",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "ẓanna",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَقَالَ لِلَّذِي ظَنَّ أَنَّهُ نَاجٍ مِنْهُمَا اذْكُرْنِي عِنْدَ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنَّ",
        "waznEnglish": "to think, to assume, to guess",
        "waznTlit": "ẓanna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 47,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَظَنُّوا",
        "answer": "and thought",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "waẓannū",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَظَنُّوا أَنَّهُمْ قَدْ كُذِبُوا جَاءَهُمْ نَصْرُنَا",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنَّ",
        "waznEnglish": "to think, to assume, to guess",
        "waznTlit": "ẓanna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 47,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْبُدُونَ",
        "answer": "you worship",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "taʿbudūna",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " مَا تَعْبُدُونَ مِنْ دُونِهِ إِلَّا أَسْمَاءً سَمَّيْتُمُوهَا أَنْتُمْ وَآبَاؤُكُمْ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 122,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْبُدُوا",
        "answer": "you worship",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "taʿbudū",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " إِنِ الْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ أَمَرَ أَلَّا تَعْبُدُوا إِلَّا إِيَّاهُ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 122,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِبَادِنَا",
        "answer": "Our slaves",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādinā",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " عَنْهُ السُّوءَ وَالْفَحْشَاءَ إِنَّهُ مِنْ عِبَادِنَا الْمُخْلَصِينَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 131,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْبُرُونَ",
        "answer": "interpret",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 949,
        "tlit": "taʿburūna",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الْمَلَأُ أَفْتُونِي فِي رُؤْيَايَ إِنْ كُنْتُمْ لِلرُّؤْيَا تَعْبُرُونَ",
        "rootWord": "ع ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَعْبُرُ",
        "waznEnglish": "to interpret",
        "waznTlit": "taʿburu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِبْرَةٌ",
        "answer": "a lesson",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 949,
        "tlit": "ʿib'ratun",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لَقَدْ كَانَ فِي قَصَصِهِمْ عِبْرَةٌ لِأُولِي الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "ع ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِبْرَة",
        "waznEnglish": "interpret",
        "waznTlit": "ʿib'rat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَعْتَدَتْ",
        "answer": "and she prepared",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 953,
        "tlit": "wa-aʿtadat",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَرْسَلَتْ إِلَيْهِنَّ وَأَعْتَدَتْ لَهُنَّ مُتَّكَأً",
        "rootWord": "ع ت د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْتَدَتْ",
        "waznEnglish": "to prepare",
        "waznTlit": "aʿtadat",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِجَافٌ",
        "answer": "lean ones",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 961,
        "tlit": "ʿijāfun",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنِّي أَرَىٰ سَبْعَ بَقَرَاتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ",
        "rootWord": "ع ج ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ج ف",
        "waznEnglish": "lean ones",
        "waznTlit": "ʿayn jīm fā",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِجَافٌ",
        "answer": "lean ones",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 961,
        "tlit": "ʿijāfun",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَفْتِنَا فِي سَبْعِ بَقَرَاتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ",
        "rootWord": "ع ج ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ج ف",
        "waznEnglish": "lean ones",
        "waznTlit": "ʿayn jīm fā",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَعْدُودَةٍ",
        "answer": "few",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 964,
        "tlit": "maʿdūdatin",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَشَرَوْهُ بِثَمَنٍ بَخْسٍ دَرَاهِمَ مَعْدُودَةٍ",
        "rootWord": "ع د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّعْدُودَة",
        "waznEnglish": "you count",
        "waznTlit": "maʿdūdat",
        "waznType": "Passive participle (Adjective)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَدُوٌّ",
        "answer": "an enemy",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "ʿaduwwun",
        "frequency": 106,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " إِنَّ الشَّيْطَانَ لِلْإِنْسَانِ عَدُوٌّ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدُوّ",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿaduww",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "a punishment",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " إِلَّا أَنْ يُسْجَنَ أَوْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابِ",
        "answer": "punishment",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābi",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 107,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَفَأَمِنُوا أَنْ تَأْتِيَهُمْ غَاشِيَةٌ مِنْ عَذَابِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَرَبِيًّا",
        "answer": "(as) a Quran in Arabic",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 970,
        "tlit": "ʿarabiyyan",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّا أَنْزَلْنَاهُ قُرْآنًا عَرَبِيًّا لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ع ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرَبِيّ",
        "waznEnglish": "the bedouins",
        "waznTlit": "ʿarabiyy",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَرْشِ",
        "answer": "the throne",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 974,
        "tlit": "l-ʿarshi",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى الْعَرْشِ وَخَرُّوا لَهُ سُجَّدًا",
        "rootWord": "ع ر ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرْش",
        "waznEnglish": "erect",
        "waznTlit": "ʿarsh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْرِضْ",
        "answer": "turn away",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "aʿriḍ",
        "frequency": 79,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يُوسُفُ أَعْرِضْ عَنْ هَٰذَا وَاسْتَغْفِرِي لِذَنْبِكِ",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْرَضَ",
        "waznEnglish": "to turn away",
        "waznTlit": "aʿraḍa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُعْرِضُونَ",
        "answer": "the ones who turn away",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "muʿ'riḍūna",
        "frequency": 79,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " يَمُرُّونَ عَلَيْهَا وَهُمْ عَنْهَا مُعْرِضُونَ",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّعْرِضُون",
        "waznEnglish": "He displayed them",
        "waznTlit": "muʿ'riḍūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَعَرَفَهُمْ",
        "answer": "and he recognized them",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 976,
        "tlit": "faʿarafahum",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَدَخَلُوا عَلَيْهِ فَعَرَفَهُمْ وَهُمْ لَهُ مُنْكِرُونَ",
        "rootWord": "ع ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرَفَ",
        "waznEnglish": "to know, to recognize",
        "waznTlit": "ʿarafa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْرِفُونَهَا",
        "answer": "may recognize it",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 976,
        "tlit": "yaʿrifūnahā",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " لَعَلَّهُمْ يَعْرِفُونَهَا إِذَا انْقَلَبُوا إِلَىٰ أَهْلِهِمْ",
        "rootWord": "ع ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرَفَ",
        "waznEnglish": "to know, to recognize",
        "waznTlit": "ʿarafa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزُ",
        "answer": "Aziz",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzu",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا أَيُّهَا الْعَزِيزُ إِنَّ لَهُ أَبًا شَيْخًا كَبِيرًا فَخُذْ أَحَدَنَا مَكَانَهُ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 101,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزُ",
        "answer": "O Aziz",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzu",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا دَخَلُوا عَلَيْهِ قَالُوا يَا أَيُّهَا الْعَزِيزُ مَسَّنَا وَأَهْلَنَا الضُّرُّ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 101,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزِ",
        "answer": "Aziz",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzi",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَقَالَ نِسْوَةٌ فِي الْمَدِينَةِ امْرَأَتُ الْعَزِيزِ تُرَاوِدُ فَتَاهَا عَنْ نَفْسِهِ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 101,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزِ",
        "answer": "(of) Aziz",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzi",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " قَالَتِ امْرَأَتُ الْعَزِيزِ الْآنَ حَصْحَصَ الْحَقُّ أَنَا رَاوَدْتُهُ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 101,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَسَىٰ",
        "answer": "Perhaps",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 989,
        "tlit": "ʿasā",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَكْرِمِي مَثْوَاهُ عَسَىٰ أَنْ يَنْفَعَنَا أَوْ نَتَّخِذَهُ وَلَدًا",
        "rootWord": "ع س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع س ي",
        "waznEnglish": "to perhaps",
        "waznTlit": "ʿayn sīn yā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَسَى",
        "answer": "Perhaps",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 989,
        "tlit": "ʿasā",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَصَبْرٌ جَمِيلٌ عَسَى اللَّهُ أَنْ يَأْتِيَنِي بِهِمْ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ع س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع س ي",
        "waznEnglish": "to perhaps",
        "waznTlit": "ʿayn sīn yā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَشَرَ",
        "answer": "eleven",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 990,
        "tlit": "ʿashara",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ يُوسُفُ لِأَبِيهِ يَا أَبَتِ إِنِّي رَأَيْتُ أَحَدَ عَشَرَ كَوْكَبًا",
        "rootWord": "ع ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَشَر",
        "waznEnglish": "And live with them",
        "waznTlit": "ʿashar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِشَاءً",
        "answer": "early at night",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 991,
        "tlit": "ʿishāan",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَجَاءُوا أَبَاهُمْ عِشَاءً يَبْكُونَ",
        "rootWord": "ع ش و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِشَآء",
        "waznEnglish": "turns away",
        "waznTlit": "ʿishā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عُصْبَةٌ",
        "answer": "(are) a group",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 992,
        "tlit": "ʿuṣ'batun",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَحَبُّ إِلَىٰ أَبِينَا مِنَّا وَنَحْنُ عُصْبَةٌ",
        "rootWord": "ع ص ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عُصْبَة",
        "waznEnglish": "(are) a group",
        "waznTlit": "ʿuṣ'bat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عُصْبَةٌ",
        "answer": "(are) a group",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 992,
        "tlit": "ʿuṣ'batun",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالُوا لَئِنْ أَكَلَهُ الذِّئْبُ وَنَحْنُ عُصْبَةٌ إِنَّا إِذًا لَخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "ع ص ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عُصْبَة",
        "waznEnglish": "(are) a group",
        "waznTlit": "ʿuṣ'bat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْصِرُ",
        "answer": "pressing",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 993,
        "tlit": "aʿṣiru",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالَ أَحَدُهُمَا إِنِّي أَرَانِي أَعْصِرُ خَمْرًا",
        "rootWord": "ع ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَعْصِرُ",
        "waznEnglish": "to press",
        "waznTlit": "yaʿṣiru",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْصِرُونَ",
        "answer": "they will press",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 993,
        "tlit": "yaʿṣirūna",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فِيهِ يُغَاثُ النَّاسُ وَفِيهِ يَعْصِرُونَ",
        "rootWord": "ع ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَعْصِرُ",
        "waznEnglish": "to press",
        "waznTlit": "yaʿṣiru",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاسْتَعْصَمَ",
        "answer": "but he saved himself",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 995,
        "tlit": "fa-is'taʿṣama",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ رَاوَدْتُهُ عَنْ نَفْسِهِ فَاسْتَعْصَمَ",
        "rootWord": "ع ص م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَعْصَمَ",
        "waznEnglish": "to save",
        "waznTlit": "is'taʿṣama",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَظِيمٌ",
        "answer": "(is) great",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīmun",
        "frequency": 128,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّهُ مِنْ كَيْدِكُنَّ إِنَّ كَيْدَكُنَّ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَاقِبَةُ",
        "answer": "(the) end",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "ʿāqibatu",
        "frequency": 80,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَيَنْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰقِبَة",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿāqibat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْقِلُونَ",
        "answer": "understand",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1012,
        "tlit": "taʿqilūna",
        "frequency": 49,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّا أَنْزَلْنَاهُ قُرْآنًا عَرَبِيًّا لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ع ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ق ل",
        "waznEnglish": "to understand, to reason",
        "waznTlit": "ʿayn qāf lām",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْقِلُونَ",
        "answer": "you use reason",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1012,
        "tlit": "taʿqilūna",
        "frequency": 49,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " وَلَدَارُ الْآخِرَةِ خَيْرٌ لِلَّذِينَ اتَّقَوْا أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ع ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ق ل",
        "waznEnglish": "to understand, to reason",
        "waznTlit": "ʿayn qāf lām",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ غَالِبٌ عَلَىٰ أَمْرِهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ الدِّينُ الْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " لَعَلِّي أَرْجِعُ إِلَى النَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَلِمْنَا",
        "answer": "we know",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalim'nā",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قُلْنَ حَاشَ لِلَّهِ مَا عَلِمْنَا عَلَيْهِ مِنْ سُوءٍ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيَعْلَمَ",
        "answer": "he may know",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "liyaʿlama",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ لِيَعْلَمَ أَنِّي لَمْ أَخُنْهُ بِالْغَيْبِ وَأَنَّ اللَّهَ لَا يَهْدِي كَيْدَ الْخَائِنِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " وَإِنَّهُ لَذُو عِلْمٍ لِمَا عَلَّمْنَاهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَلِمْتُمْ",
        "answer": "you know",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalim'tum",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالُوا تَاللَّهِ لَقَدْ عَلِمْتُمْ مَا جِئْنَا لِنُفْسِدَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُوا",
        "answer": "you know",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamū",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَعْلَمُوا أَنَّ أَبَاكُمْ قَدْ أَخَذَ عَلَيْكُمْ مَوْثِقًا مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَلِمْنَا",
        "answer": "we knew",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalim'nā",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَقُولُوا يَا أَبَانَا إِنَّ ابْنَكَ سَرَقَ وَمَا شَهِدْنَا إِلَّا بِمَا عَلِمْنَا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَعْلَمُ",
        "answer": "and I know",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "wa-aʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّمَا أَشْكُو بَثِّي وَحُزْنِي إِلَى اللَّهِ وَأَعْلَمُ مِنَ اللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُونَ",
        "answer": "you know",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا أَشْكُو بَثِّي وَحُزْنِي إِلَى اللَّهِ وَأَعْلَمُ مِنَ اللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَلِمْتُمْ",
        "answer": "you know",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalim'tum",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ هَلْ عَلِمْتُمْ مَا فَعَلْتُمْ بِيُوسُفَ وَأَخِيهِ إِذْ أَنْتُمْ جَاهِلُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْلَمُ",
        "answer": "[I] know",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "aʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قَالَ أَلَمْ أَقُلْ لَكُمْ إِنِّي أَعْلَمُ مِنَ اللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُونَ",
        "answer": "you know",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " قَالَ أَلَمْ أَقُلْ لَكُمْ إِنِّي أَعْلَمُ مِنَ اللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُعَلِّمُكَ",
        "answer": "and will teach you",
        "pcklId": "402",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "wayuʿallimuka",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ يَجْتَبِيكَ رَبُّكَ وَيُعَلِّمُكَ مِنْ تَأْوِيلِ الْأَحَادِيثِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلَّمَ",
        "waznEnglish": "to teach",
        "waznTlit": "ʿallama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِنُعَلِّمَهُ",
        "answer": "that We might teach him",
        "pcklId": "403",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "walinuʿallimahu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَلِنُعَلِّمَهُ مِنْ تَأْوِيلِ الْأَحَادِيثِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلَّمَ",
        "waznEnglish": "to teach",
        "waznTlit": "ʿallama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَلَّمَنِي",
        "answer": "has taught me",
        "pcklId": "404",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿallamanī",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمَا مِمَّا عَلَّمَنِي رَبِّي",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلَّمَ",
        "waznEnglish": "to teach",
        "waznTlit": "ʿallama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَلَّمْنَاهُ",
        "answer": "We had taught him",
        "pcklId": "405",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿallamnāhu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَإِنَّهُ لَذُو عِلْمٍ لِمَا عَلَّمْنَاهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلَّمَ",
        "waznEnglish": "to teach",
        "waznTlit": "ʿallama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَلَّمْتَنِي",
        "answer": "and taught me",
        "pcklId": "406",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "waʿallamtanī",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " رَبِّ قَدْ آتَيْتَنِي مِنَ الْمُلْكِ وَعَلَّمْتَنِي مِنْ تَأْوِيلِ الْأَحَادِيثِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلَّمَ",
        "waznEnglish": "to teach",
        "waznTlit": "ʿallama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْلَمُ",
        "answer": "knows best",
        "pcklId": "462",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "aʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " قَالَ أَنْتُمْ شَرٌّ مَكَانًا وَاللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا تَصِفُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "aʿlam",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْعَالَمِينَ",
        "answer": "to the worlds",
        "pcklId": "503",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "lil'ʿālamīna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَمَا تَسْأَلُهُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرٌ لِلْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعِلْمًا",
        "answer": "and knowledge",
        "pcklId": "587",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "waʿil'man",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا بَلَغَ أَشُدَّهُ آتَيْنَاهُ حُكْمًا وَعِلْمًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِلْمٍ",
        "answer": "(of) knowledge",
        "pcklId": "588",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'min",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَإِنَّهُ لَذُو عِلْمٍ لِمَا عَلَّمْنَاهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِلْمٍ",
        "answer": "(of) knowledge",
        "pcklId": "589",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'min",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " نَرْفَعُ دَرَجَاتٍ مَنْ نَشَاءُ وَفَوْقَ كُلِّ ذِي عِلْمٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "(is) All-Knower",
        "pcklId": "706",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَأَسَرُّوهُ بِضَاعَةً وَاللَّهُ عَلِيمٌ بِمَا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَلِيمُ",
        "answer": "All-Knower",
        "pcklId": "707",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿalīmu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَصَرَفَ عَنْهُ كَيْدَهُنَّ إِنَّهُ هُوَ السَّمِيعُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "(is) All-Knower",
        "pcklId": "708",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبِّي بِكَيْدِهِنَّ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "knowing",
        "pcklId": "709",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ اجْعَلْنِي عَلَىٰ خَزَائِنِ الْأَرْضِ إِنِّي حَفِيظٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "(is) the All-Knower",
        "pcklId": "710",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " نَرْفَعُ دَرَجَاتٍ مَنْ نَشَاءُ وَفَوْقَ كُلِّ ذِي عِلْمٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "(is) All-Knower",
        "pcklId": "796",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَلِيمُ",
        "answer": "(is) the All-Knower",
        "pcklId": "797",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿalīmu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " عَسَى اللَّهُ أَنْ يَأْتِيَنِي بِهِمْ جَمِيعًا إِنَّهُ هُوَ الْعَلِيمُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَلِيمُ",
        "answer": "(is) the All-Knower",
        "pcklId": "798",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿalīmu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 45,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبِّي لَطِيفٌ لِمَا يَشَاءُ إِنَّهُ هُوَ الْعَلِيمُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِعَالِمِينَ",
        "answer": "learned",
        "pcklId": "827",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "biʿālimīna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالُوا أَضْغَاثُ أَحْلَامٍ وَمَا نَحْنُ بِتَأْوِيلِ الْأَحْلَامِ بِعَالِمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلِم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālim",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْمَلُونَ",
        "answer": "they do",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmalūna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " يَا بُشْرَىٰ هَٰذَا غُلَامٌ وَأَسَرُّوهُ بِضَاعَةً وَاللَّهُ عَلِيمٌ بِمَا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْمَلُونَ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmalūna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " قَالَ إِنِّي أَنَا أَخُوكَ فَلَا تَبْتَئِسْ بِمَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "with",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا أَبَانَا إِنَّا ذَهَبْنَا نَسْتَبِقُ وَتَرَكْنَا يُوسُفَ عِنْدَ مَتَاعِنَا",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَقَالَ لِلَّذِي ظَنَّ أَنَّهُ نَاجٍ مِنْهُمَا اذْكُرْنِي عِنْدَ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدِي",
        "answer": "from me",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindī",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَإِنْ لَمْ تَأْتُونِي بِهِ فَلَا كَيْلَ لَكُمْ عِنْدِي وَلَا تَقْرَبُونِ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَهُ",
        "answer": "with him",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindahu",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قَالَ مَعَاذَ اللَّهِ أَنْ نَأْخُذَ إِلَّا مَنْ وَجَدْنَا مَتَاعَنَا عِنْدَهُ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَعَاذَ",
        "answer": "I seek refuge in Allah",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1036,
        "tlit": "maʿādha",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " قَالَ مَعَاذَ اللَّهِ إِنَّهُ رَبِّي أَحْسَنَ مَثْوَايَ",
        "rootWord": "ع و ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَعَاذ",
        "waznEnglish": "I seek refuge",
        "waznTlit": "maʿādh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَعَاذَ",
        "answer": "Allah forbid",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1036,
        "tlit": "maʿādha",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ مَعَاذَ اللَّهِ أَنْ نَأْخُذَ إِلَّا مَنْ وَجَدْنَا مَتَاعَنَا عِنْدَهُ",
        "rootWord": "ع و ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَعَاذ",
        "waznEnglish": "I seek refuge",
        "waznTlit": "maʿādh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَامٌ",
        "answer": "a year",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1040,
        "tlit": "ʿāmun",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَأْتِي مِنْ بَعْدِ ذَٰلِكَ عَامٌ فِيهِ يُغَاثُ النَّاسُ",
        "rootWord": "ع و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع و م",
        "waznEnglish": "year(s)",
        "waznTlit": "ʿayn wāw mīm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُسْتَعَانُ",
        "answer": "(is) the One sought for help",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1041,
        "tlit": "l-mus'taʿānu",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَصَبْرٌ جَمِيلٌ وَاللَّهُ الْمُسْتَعَانُ عَلَىٰ مَا تَصِفُونَ",
        "rootWord": "ع و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْتَعَان",
        "waznEnglish": "but assist me",
        "waznTlit": "mus'taʿān",
        "waznType": "Passive participle (form X)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعِيرُ",
        "answer": "(in) the caravan",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1043,
        "tlit": "l-ʿīru",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَذَّنَ مُؤَذِّنٌ أَيَّتُهَا الْعِيرُ إِنَّكُمْ لَسَارِقُونَ",
        "rootWord": "ع ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ي ر",
        "waznEnglish": "(in) the caravan",
        "waznTlit": "ʿayn yā rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْعِيرَ",
        "answer": "and the caravan",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1043,
        "tlit": "wal-ʿīra",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَاسْأَلِ الْقَرْيَةَ الَّتِي كُنَّا فِيهَا وَالْعِيرَ الَّتِي أَقْبَلْنَا فِيهَا",
        "rootWord": "ع ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ي ر",
        "waznEnglish": "(in) the caravan",
        "waznTlit": "ʿayn yā rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعِيرُ",
        "answer": "the caravan",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1043,
        "tlit": "l-ʿīru",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا فَصَلَتِ الْعِيرُ قَالَ أَبُوهُمْ إِنِّي لَأَجِدُ رِيحَ يُوسُفَ",
        "rootWord": "ع ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ي ر",
        "waznEnglish": "(in) the caravan",
        "waznTlit": "ʿayn yā rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَيْنَاهُ",
        "answer": "his eyes",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1046,
        "tlit": "ʿaynāhu",
        "frequency": 65,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَابْيَضَّتْ عَيْنَاهُ مِنَ الْحُزْنِ فَهُوَ كَظِيمٌ",
        "rootWord": "ع ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَيْن",
        "waznEnglish": "(having) beautiful eyes",
        "waznTlit": "ʿayn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَدًا",
        "answer": "tomorrow",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1053,
        "tlit": "ghadan",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَرْسِلْهُ مَعَنَا غَدًا يَرْتَعْ وَيَلْعَبْ وَإِنَّا لَهُ لَحَافِظُونَ",
        "rootWord": "غ د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَد",
        "waznEnglish": "you left early morning",
        "waznTlit": "ghad",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَاشِيَةٌ",
        "answer": "an overwhelming",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1064,
        "tlit": "ghāshiyatun",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 107,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَفَأَمِنُوا أَنْ تَأْتِيَهُمْ غَاشِيَةٌ مِنْ عَذَابِ اللَّهِ",
        "rootWord": "غ ش و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَٰشِيَة",
        "waznEnglish": "overcoming",
        "waznTlit": "ghāshiyat",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَغْفِرُ",
        "answer": "Allah will forgive",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "yaghfiru",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ لَا تَثْرِيبَ عَلَيْكُمُ الْيَوْمَ يَغْفِرُ اللَّهُ لَكُمْ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاسْتَغْفِرِي",
        "answer": "And ask forgiveness",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "wa-is'taghfirī",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يُوسُفُ أَعْرِضْ عَنْ هَٰذَا وَاسْتَغْفِرِي لِذَنْبِكِ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَغْفَرَ",
        "waznEnglish": "to ask forgiveness",
        "waznTlit": "is'taghfara",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْتَغْفِرْ",
        "answer": "Ask forgiveness",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "is'taghfir",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا أَبَانَا اسْتَغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا إِنَّا كُنَّا خَاطِئِينَ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَغْفَرَ",
        "waznEnglish": "to ask forgiveness",
        "waznTlit": "is'taghfara",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَسْتَغْفِرُ",
        "answer": "I will ask forgiveness",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "astaghfiru",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ سَوْفَ أَسْتَغْفِرُ لَكُمْ رَبِّي إِنَّهُ هُوَ الْغَفُورُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَغْفَرَ",
        "waznEnglish": "to ask forgiveness",
        "waznTlit": "is'taghfara",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْغَفُورُ",
        "answer": "(is) the Oft-Forgiving",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "l-ghafūru",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ سَوْفَ أَسْتَغْفِرُ لَكُمْ رَبِّي إِنَّهُ هُوَ الْغَفُورُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 91,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَفُورٌ",
        "answer": "(is) Oft-Forgiving",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūrun",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " إِنَّ النَّفْسَ لَأَمَّارَةٌ بِالسُّوءِ إِلَّا مَا رَحِمَ رَبِّي إِنَّ رَبِّي غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 91,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْغَافِلِينَ",
        "answer": "the unaware",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1072,
        "tlit": "l-ghāfilīna",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كُنْتَ مِنْ قَبْلِهِ لَمِنَ الْغَافِلِينَ",
        "rootWord": "غ ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَٰفِل",
        "waznEnglish": "you neglect",
        "waznTlit": "ghāfil",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَافِلُونَ",
        "answer": "(are) unaware",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1072,
        "tlit": "ghāfilūna",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَأَخَافُ أَنْ يَأْكُلَهُ الذِّئْبُ وَأَنْتُمْ عَنْهُ غَافِلُونَ",
        "rootWord": "غ ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَٰفِل",
        "waznEnglish": "you neglect",
        "waznTlit": "ghāfil",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَالِبٌ",
        "answer": "(is) Predominant",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1073,
        "tlit": "ghālibun",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ غَالِبٌ عَلَىٰ أَمْرِهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "غ ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَالِب",
        "waznEnglish": "overcame",
        "waznTlit": "ghālib",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَغَلَّقَتِ",
        "answer": "And she closed",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1076,
        "tlit": "waghallaqati",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَغَلَّقَتِ الْأَبْوَابَ وَقَالَتْ هَيْتَ لَكَ",
        "rootWord": "غ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غ ل ق",
        "waznEnglish": "to close",
        "waznTlit": "ghayn lām qāf",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غُلَامٌ",
        "answer": "(is) a boy",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1078,
        "tlit": "ghulāmun",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَأَرْسَلُوا وَارِدَهُمْ فَأَدْلَىٰ دَلْوَهُ قَالَ يَا بُشْرَىٰ هَٰذَا غُلَامٌ",
        "rootWord": "غ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غ ل م",
        "waznEnglish": "a son",
        "waznTlit": "ghayn lām mīm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُغْنِي",
        "answer": "I can avail",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "ugh'nī",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَمَا أُغْنِي عَنْكُمْ مِنَ اللَّهِ مِنْ شَيْءٍ إِنِ الْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَغْنَتْ",
        "waznEnglish": "to avail, to enrich",
        "waznTlit": "aghnat",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُغْنِي",
        "answer": "avail(ed)",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "yugh'nī",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " مَا كَانَ يُغْنِي عَنْهُمْ مِنَ اللَّهِ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَغْنَتْ",
        "waznEnglish": "to avail, to enrich",
        "waznTlit": "aghnat",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَيَابَتِ",
        "answer": "the bottom",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1093,
        "tlit": "ghayābati",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالَ قَائِلٌ مِنْهُمْ لَا تَقْتُلُوا يُوسُفَ وَأَلْقُوهُ فِي غَيَابَتِ الْجُبِّ",
        "rootWord": "غ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيَٰبَت",
        "waznEnglish": "backbite",
        "waznTlit": "ghayābat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَيَابَتِ",
        "answer": "(the) bottom",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1093,
        "tlit": "ghayābati",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا ذَهَبُوا بِهِ وَأَجْمَعُوا أَنْ يَجْعَلُوهُ فِي غَيَابَتِ الْجُبِّ",
        "rootWord": "غ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيَٰبَت",
        "waznEnglish": "backbite",
        "waznTlit": "ghayābat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْغَيْبِ",
        "answer": "in secret",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1093,
        "tlit": "bil-ghaybi",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ لِيَعْلَمَ أَنِّي لَمْ أَخُنْهُ بِالْغَيْبِ",
        "rootWord": "غ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْب",
        "waznEnglish": "backbite",
        "waznTlit": "ghayb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْغَيْبِ",
        "answer": "of the unseen",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1093,
        "tlit": "lil'ghaybi",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَمَا شَهِدْنَا إِلَّا بِمَا عَلِمْنَا وَمَا كُنَّا لِلْغَيْبِ حَافِظِينَ",
        "rootWord": "غ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْب",
        "waznEnglish": "backbite",
        "waznTlit": "ghayb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْغَيْبِ",
        "answer": "(of) the unseen",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1093,
        "tlit": "l-ghaybi",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ مِنْ أَنْبَاءِ الْغَيْبِ نُوحِيهِ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "غ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْب",
        "waznEnglish": "backbite",
        "waznTlit": "ghayb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُغَاثُ",
        "answer": "will be given abundant rain",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1094,
        "tlit": "yughāthu",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَأْتِي مِنْ بَعْدِ ذَٰلِكَ عَامٌ فِيهِ يُغَاثُ النَّاسُ",
        "rootWord": "غ ي ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُغَاثُ",
        "waznEnglish": "to be given rain",
        "waznTlit": "yughāthu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَفْتَأُ",
        "answer": "you will not cease",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1100,
        "tlit": "tafta-u",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالُوا تَاللَّهِ تَفْتَأُ تَذْكُرُ يُوسُفَ حَتَّىٰ تَكُونَ حَرَضًا",
        "rootWord": "ف ت أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ف ت أ",
        "waznEnglish": "to cease",
        "waznTlit": "fā tā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتَحُوا",
        "answer": "they opened",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1101,
        "tlit": "fataḥū",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا فَتَحُوا مَتَاعَهُمْ وَجَدُوا بِضَاعَتَهُمْ رُدَّتْ إِلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ف ت ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتَحَ",
        "waznEnglish": "to open, to give victory",
        "waznTlit": "fataḥa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَفْتُونِي",
        "answer": "Explain to me",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1106,
        "tlit": "aftūnī",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الْمَلَأُ أَفْتُونِي فِي رُؤْيَايَ إِنْ كُنْتُمْ لِلرُّؤْيَا تَعْبُرُونَ",
        "rootWord": "ف ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُفْتِي",
        "waznEnglish": "to give ruling, to explain, to advise",
        "waznTlit": "yuf'tī",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَفْتِنَا",
        "answer": "Explain to us",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1106,
        "tlit": "aftinā",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يُوسُفُ أَيُّهَا الصِّدِّيقُ أَفْتِنَا فِي سَبْعِ بَقَرَاتٍ سِمَانٍ",
        "rootWord": "ف ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُفْتِي",
        "waznEnglish": "to give ruling, to explain, to advise",
        "waznTlit": "yuf'tī",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَسْتَفْتِيَانِ",
        "answer": "you both inquire",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1106,
        "tlit": "tastaftiyāni",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " قُضِيَ الْأَمْرُ الَّذِي فِيهِ تَسْتَفْتِيَانِ",
        "rootWord": "ف ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسْتَفْتُ",
        "waznEnglish": "to seek ruling, to inquire, to ask",
        "waznTlit": "yastaftu",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتَاهَا",
        "answer": "her slave boy",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1106,
        "tlit": "fatāhā",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَقَالَ نِسْوَةٌ فِي الْمَدِينَةِ امْرَأَتُ الْعَزِيزِ تُرَاوِدُ فَتَاهَا عَنْ نَفْسِهِ",
        "rootWord": "ف ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتَىٰ",
        "waznEnglish": "gives you the ruling",
        "waznTlit": "fatā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتَيَانِ",
        "answer": "two young men",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1106,
        "tlit": "fatayāni",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَدَخَلَ مَعَهُ السِّجْنَ فَتَيَانِ",
        "rootWord": "ف ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتَيَان",
        "waznEnglish": "gives you the ruling",
        "waznTlit": "fatayān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِفِتْيَانِهِ",
        "answer": "to his servants",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1106,
        "tlit": "lifit'yānihi",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَقَالَ لِفِتْيَانِهِ اجْعَلُوا بِضَاعَتَهُمْ فِي رِحَالِهِمْ لَعَلَّهُمْ يَعْرِفُونَهَا",
        "rootWord": "ف ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِتْيَة",
        "waznEnglish": "gives you the ruling",
        "waznTlit": "fit'yat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْفَحْشَاءَ",
        "answer": "and the immorality",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1110,
        "tlit": "wal-faḥshāa",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ لِنَصْرِفَ عَنْهُ السُّوءَ وَالْفَحْشَاءَ إِنَّهُ مِنْ عِبَادِنَا الْمُخْلَصِينَ",
        "rootWord": "ف ح ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَحْشَآء",
        "waznEnglish": "immorality",
        "waznTlit": "faḥshā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَرَّطْتُمْ",
        "answer": "you failed",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1121,
        "tlit": "farraṭtum",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَمِنْ قَبْلُ مَا فَرَّطْتُمْ فِي يُوسُفَ",
        "rootWord": "ف ر ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرَّط",
        "waznEnglish": "to neglect, to fail",
        "waznTlit": "farraṭ",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُتَفَرِّقُونَ",
        "answer": "separate",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 1124,
        "tlit": "mutafarriqūna",
        "frequency": 72,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَأَرْبَابٌ مُتَفَرِّقُونَ خَيْرٌ أَمِ اللَّهُ الْوَاحِدُ الْقَهَّارُ",
        "rootWord": "ف ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّتَفَرِّقُون",
        "waznEnglish": "We parted",
        "waznTlit": "mutafarriqūn",
        "waznType": "Active participle (form V)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُتَفَرِّقَةٍ",
        "answer": "different",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 1124,
        "tlit": "mutafarriqatin",
        "frequency": 72,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَادْخُلُوا مِنْ أَبْوَابٍ مُتَفَرِّقَةٍ",
        "rootWord": "ف ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّتَفَرِّقَة",
        "waznEnglish": "We parted",
        "waznTlit": "mutafarriqat",
        "waznType": "Active participle (form V)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُفْتَرَىٰ",
        "answer": "invented",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "yuf'tarā",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " مَا كَانَ حَدِيثًا يُفْتَرَىٰ وَلَٰكِنْ تَصْدِيقَ الَّذِي بَيْنَ يَدَيْهِ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِنُفْسِدَ",
        "answer": "that we cause corruption",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1130,
        "tlit": "linuf'sida",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالُوا تَاللَّهِ لَقَدْ عَلِمْتُمْ مَا جِئْنَا لِنُفْسِدَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ف س د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفْسَدُ",
        "waznEnglish": "to cause corruption",
        "waznTlit": "afsadu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَصَلَتِ",
        "answer": "departed",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1135,
        "tlit": "faṣalati",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا فَصَلَتِ الْعِيرُ قَالَ أَبُوهُمْ إِنِّي لَأَجِدُ رِيحَ يُوسُفَ",
        "rootWord": "ف ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَصَلَ",
        "waznEnglish": "to set out, to depart, to judge",
        "waznTlit": "faṣala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَفْصِيلَ",
        "answer": "and a detailed explanation",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1135,
        "tlit": "watafṣīla",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ تَصْدِيقَ الَّذِي بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ف ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَفْصِيل",
        "waznEnglish": "set out",
        "waznTlit": "tafṣīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَضْلِ",
        "answer": "(the) Grace",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍli",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ مِنْ فَضْلِ اللَّهِ عَلَيْنَا وَعَلَى النَّاسِ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاطِرَ",
        "answer": "Creator",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1141,
        "tlit": "fāṭira",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَاطِرَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ أَنْتَ وَلِيِّي فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ف ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَاطِر",
        "waznEnglish": "created",
        "waznTlit": "fāṭir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَفْعَلْ",
        "answer": "he does",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "yafʿal",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ لَمْ يَفْعَلْ مَا آمُرُهُ لَيُسْجَنَنَّ وَلَيَكُونًا مِنَ الصَّاغِرِينَ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَعَلْتُمْ",
        "answer": "you did",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "faʿaltum",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ هَلْ عَلِمْتُمْ مَا فَعَلْتُمْ بِيُوسُفَ وَأَخِيهِ إِذْ أَنْتُمْ جَاهِلُونَ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاعِلِينَ",
        "answer": "doing",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "fāʿilīna",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَأَلْقُوهُ فِي غَيَابَتِ الْجُبِّ يَلْتَقِطْهُ بَعْضُ السَّيَّارَةِ إِنْ كُنْتُمْ فَاعِلِينَ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَاعِل",
        "waznEnglish": "you do",
        "waznTlit": "fāʿil",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَفَاعِلُونَ",
        "answer": "surely will do",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "lafāʿilūna",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالُوا سَنُرَاوِدُ عَنْهُ أَبَاهُ وَإِنَّا لَفَاعِلُونَ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَاعِل",
        "waznEnglish": "you do",
        "waznTlit": "fāʿil",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَفْقِدُونَ",
        "answer": "you miss",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1144,
        "tlit": "tafqidūna",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالُوا وَأَقْبَلُوا عَلَيْهِمْ مَاذَا تَفْقِدُونَ",
        "rootWord": "ف ق د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَفْقِدُ",
        "waznEnglish": "to miss",
        "waznTlit": "tafqidu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْقِدُ",
        "answer": "We are missing",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1144,
        "tlit": "nafqidu",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالُوا نَفْقِدُ صُوَاعَ الْمَلِكِ وَلِمَنْ جَاءَ بِهِ حِمْلُ بَعِيرٍ وَأَنَا بِهِ زَعِيمٌ",
        "rootWord": "ف ق د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَفْقِدُ",
        "waznEnglish": "to miss",
        "waznTlit": "tafqidu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُفْلِحُ",
        "answer": "will succeed",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1151,
        "tlit": "yuf'liḥu",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " قَالَ مَعَاذَ اللَّهِ إِنَّهُ رَبِّي أَحْسَنَ مَثْوَايَ إِنَّهُ لَا يُفْلِحُ الظَّالِمُونَ",
        "rootWord": "ف ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفْلَحَ",
        "waznEnglish": "to succeed",
        "waznTlit": "aflaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُفَنِّدُونِ",
        "answer": "you think me weakened in mind",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1155,
        "tlit": "tufannidūni",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنِّي لَأَجِدُ رِيحَ يُوسُفَ لَوْلَا أَنْ تُفَنِّدُونِ",
        "rootWord": "ف ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ف ن د",
        "waznEnglish": "to weaken in mind",
        "waznTlit": "fā nūn dāl",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَوْقَ",
        "answer": "over",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1164,
        "tlit": "fawqa",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " إِنِّي أَرَانِي أَحْمِلُ فَوْقَ رَأْسِي خُبْزًا تَأْكُلُ الطَّيْرُ مِنْهُ",
        "rootWord": "ف و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَوْق",
        "waznEnglish": "he recovered",
        "waznTlit": "fawq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَفَوْقَ",
        "answer": "but over",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1164,
        "tlit": "wafawqa",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " نَرْفَعُ دَرَجَاتٍ مَنْ نَشَاءُ وَفَوْقَ كُلِّ ذِي عِلْمٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ف و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَوْق",
        "waznEnglish": "he recovered",
        "waznTlit": "fawq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَقْبَلُوا",
        "answer": "turning towards",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "wa-aqbalū",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالُوا وَأَقْبَلُوا عَلَيْهِمْ مَاذَا تَفْقِدُونَ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقْبَلَ",
        "waznEnglish": "to approach",
        "waznTlit": "aqbala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَقْبَلْنَا",
        "answer": "we returned",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "aqbalnā",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَاسْأَلِ الْقَرْيَةَ الَّتِي كُنَّا فِيهَا وَالْعِيرَ الَّتِي أَقْبَلْنَا فِيهَا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقْبَلَ",
        "waznEnglish": "to approach",
        "waznTlit": "aqbala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُبُلٍ",
        "answer": "the front",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qubulin",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " إِنْ كَانَ قَمِيصُهُ قُدَّ مِنْ قُبُلٍ فَصَدَقَتْ وَهُوَ مِنَ الْكَاذِبِينَ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُبُل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qubul",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِهِ",
        "answer": "before it",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihi",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كُنْتَ مِنْ قَبْلِهِ لَمِنَ الْغَافِلِينَ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before ",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " كَمَا أَتَمَّهَا عَلَىٰ أَبَوَيْكَ مِنْ قَبْلُ إِبْرَاهِيمَ وَإِسْحَاقَ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَالَ هَلْ آمَنُكُمْ عَلَيْهِ إِلَّا كَمَا أَمِنْتُكُمْ عَلَىٰ أَخِيهِ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنْ يَسْرِقْ فَقَدْ سَرَقَ أَخٌ لَهُ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "and before",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " قَدْ أَخَذَ عَلَيْكُمْ مَوْثِقًا مِنَ اللَّهِ وَمِنْ قَبْلُ مَا فَرَّطْتُمْ فِي يُوسُفَ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "(of) before",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَقَالَ يَا أَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُؤْيَايَ مِنْ قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّي حَقًّا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِكَ",
        "answer": "before you",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablika",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا مِنْ قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُوحِي إِلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِهِمْ",
        "answer": "(were) before them",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihim",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَيَنْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلَ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "233",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qabla",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالَ لَا يَأْتِيكُمَا طَعَامٌ تُرْزَقَانِهِ إِلَّا نَبَّأْتُكُمَا بِتَأْوِيلِهِ قَبْلَ أَنْ يَأْتِيَكُمَا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلَ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "234",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qabla",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَبَدَأَ بِأَوْعِيَتِهِمْ قَبْلَ وِعَاءِ أَخِيهِ ثُمَّ اسْتَخْرَجَهَا مِنْ وِعَاءِ أَخِيهِ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اقْتُلُوا",
        "answer": "Kill",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "uq'tulū",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " اقْتُلُوا يُوسُفَ أَوِ اطْرَحُوهُ أَرْضًا يَخْلُ لَكُمْ وَجْهُ أَبِيكُمْ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَقْتُلُوا",
        "answer": "kill",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "taqtulū",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ قَائِلٌ مِنْهُمْ لَا تَقْتُلُوا يُوسُفَ وَأَلْقُوهُ فِي غَيَابَتِ الْجُبِّ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَدَّتْ",
        "answer": "and she tore",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1180,
        "tlit": "waqaddat",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَاسْتَبَقَا الْبَابَ وَقَدَّتْ قَمِيصَهُ مِنْ دُبُرٍ",
        "rootWord": "ق د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُدَّ",
        "waznEnglish": "to tear",
        "waznTlit": "qudda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُدَّ",
        "answer": "(is) torn",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1180,
        "tlit": "qudda",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنْ كَانَ قَمِيصُهُ قُدَّ مِنْ قُبُلٍ فَصَدَقَتْ وَهُوَ مِنَ الْكَاذِبِينَ",
        "rootWord": "ق د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُدَّ",
        "waznEnglish": "to tear",
        "waznTlit": "qudda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُدَّ",
        "answer": "(is) torn",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1180,
        "tlit": "qudda",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانَ قَمِيصُهُ قُدَّ مِنْ دُبُرٍ فَكَذَبَتْ وَهُوَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "ق د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُدَّ",
        "waznEnglish": "to tear",
        "waznTlit": "qudda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُدَّ",
        "answer": "torn",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1180,
        "tlit": "qudda",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَىٰ قَمِيصَهُ قُدَّ مِنْ دُبُرٍ قَالَ إِنَّهُ مِنْ كَيْدِكُنَّ",
        "rootWord": "ق د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُدَّ",
        "waznEnglish": "to tear",
        "waznTlit": "qudda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَدَّمْتُمْ",
        "answer": "you advanced",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1183,
        "tlit": "qaddamtum",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَأْتِي مِنْ بَعْدِ ذَٰلِكَ سَبْعٌ شِدَادٌ يَأْكُلْنَ مَا قَدَّمْتُمْ لَهُنَّ",
        "rootWord": "ق د م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَّمَ",
        "waznEnglish": "to send forth, to offer",
        "waznTlit": "qaddama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَدِيمِ",
        "answer": "old",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1183,
        "tlit": "l-qadīmi",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالُوا تَاللَّهِ إِنَّكَ لَفِي ضَلَالِكَ الْقَدِيمِ",
        "rootWord": "ق د م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدِيم",
        "waznEnglish": "He will precede",
        "waznTlit": "qadīm",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُرْآنًا",
        "answer": "(as) a Quran in Arabic",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "qur'ānan",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّا أَنْزَلْنَاهُ قُرْآنًا عَرَبِيًّا لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقُرْآنَ",
        "answer": "the Quran",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "l-qur'āna",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " نَحْنُ نَقُصُّ عَلَيْكَ أَحْسَنَ الْقَصَصِ بِمَا أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ هَٰذَا الْقُرْآنَ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَقْرَبُونِ",
        "answer": "you will come near me",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "taqrabūni",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَإِنْ لَمْ تَأْتُونِي بِهِ فَلَا كَيْلَ لَكُمْ عِنْدِي وَلَا تَقْرَبُونِ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَقْرَبُ",
        "waznEnglish": "to approach, to go near",
        "waznTlit": "yaqrabu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَرْيَةَ",
        "answer": "the town",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "l-qaryata",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَاسْأَلِ الْقَرْيَةَ الَّتِي كُنَّا فِيهَا وَالْعِيرَ الَّتِي أَقْبَلْنَا فِيهَا",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقُرَىٰ",
        "answer": "(of) the townships",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "l-qurā",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا مِنْ قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُوحِي إِلَيْهِمْ مِنْ أَهْلِ الْقُرَىٰ",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَقُصُّ",
        "answer": "relate",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1206,
        "tlit": "naquṣṣu",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " نَحْنُ نَقُصُّ عَلَيْكَ أَحْسَنَ الْقَصَصِ",
        "rootWord": "ق ص ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَصَّ",
        "waznEnglish": "to narrate",
        "waznTlit": "qaṣṣa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَقْصُصْ",
        "answer": "relate",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1206,
        "tlit": "taqṣuṣ",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا بُنَيَّ لَا تَقْصُصْ رُؤْيَاكَ عَلَىٰ إِخْوَتِكَ",
        "rootWord": "ق ص ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَصَّ",
        "waznEnglish": "to narrate",
        "waznTlit": "qaṣṣa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَصَصِ",
        "answer": "of the narrations",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1206,
        "tlit": "l-qaṣaṣi",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " نَحْنُ نَقُصُّ عَلَيْكَ أَحْسَنَ الْقَصَصِ",
        "rootWord": "ق ص ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَصَص",
        "waznEnglish": "We (have) mentioned them",
        "waznTlit": "qaṣaṣ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَصَصِهِمْ",
        "answer": "their stories",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1206,
        "tlit": "qaṣaṣihim",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لَقَدْ كَانَ فِي قَصَصِهِمْ عِبْرَةٌ لِأُولِي الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "ق ص ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَصَص",
        "waznEnglish": "We (have) mentioned them",
        "waznTlit": "qaṣaṣ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُضِيَ",
        "answer": "Has been decreed",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "quḍiya",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قُضِيَ الْأَمْرُ الَّذِي فِيهِ تَسْتَفْتِيَانِ",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَضَاهَا",
        "answer": "which he carried out",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "qaḍāhā",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " إِلَّا حَاجَةً فِي نَفْسِ يَعْقُوبَ قَضَاهَا",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَطَّعْنَ",
        "answer": "and cut",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1215,
        "tlit": "waqaṭṭaʿna",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَيْنَهُ أَكْبَرْنَهُ وَقَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ",
        "rootWord": "ق ط ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَطَّعَ",
        "waznEnglish": "to cut, to divide",
        "waznTlit": "qaṭṭaʿa",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَطَّعْنَ",
        "answer": "cut",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1215,
        "tlit": "qaṭṭaʿna",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " ارْجِعْ إِلَىٰ رَبِّكَ فَاسْأَلْهُ مَا بَالُ النِّسْوَةِ اللَّاتِي قَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ",
        "rootWord": "ق ط ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَطَّعَ",
        "waznEnglish": "to cut, to divide",
        "waznTlit": "qaṭṭaʿa",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "انْقَلَبُوا",
        "answer": "they go back",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "inqalabū",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " لَعَلَّهُمْ يَعْرِفُونَهَا إِذَا انْقَلَبُوا إِلَىٰ أَهْلِهِمْ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنقَلَبَ",
        "waznEnglish": "to turn back, to return",
        "waznTlit": "inqalaba",
        "waznType": "Verb (form VII)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَلِيلًا",
        "answer": "a little",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlan",
        "frequency": 76,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَمَا حَصَدْتُمْ فَذَرُوهُ فِي سُنْبُلِهِ إِلَّا قَلِيلًا مِمَّا تَأْكُلُونَ",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَلِيلًا",
        "answer": "a little",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlan",
        "frequency": 76,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " يَأْكُلْنَ مَا قَدَّمْتُمْ لَهُنَّ إِلَّا قَلِيلًا مِمَّا تُحْصِنُونَ",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْقَمَرَ",
        "answer": "and the moon",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1229,
        "tlit": "wal-qamara",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنِّي رَأَيْتُ أَحَدَ عَشَرَ كَوْكَبًا وَالشَّمْسَ وَالْقَمَرَ",
        "rootWord": "ق م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق م ر",
        "waznEnglish": "the moon",
        "waznTlit": "qāf mīm rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَمِيصِهِ",
        "answer": "his shirt",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1230,
        "tlit": "qamīṣihi",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَجَاءُوا عَلَىٰ قَمِيصِهِ بِدَمٍ كَذِبٍ",
        "rootWord": "ق م ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق م ص",
        "waznEnglish": "his shirt",
        "waznTlit": "qāf mīm ṣād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَمِيصَهُ",
        "answer": "his shirt",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1230,
        "tlit": "qamīṣahu",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَاسْتَبَقَا الْبَابَ وَقَدَّتْ قَمِيصَهُ مِنْ دُبُرٍ",
        "rootWord": "ق م ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق م ص",
        "waznEnglish": "his shirt",
        "waznTlit": "qāf mīm ṣād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَمِيصُهُ",
        "answer": "his shirt",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1230,
        "tlit": "qamīṣuhu",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنْ كَانَ قَمِيصُهُ قُدَّ مِنْ قُبُلٍ فَصَدَقَتْ وَهُوَ مِنَ الْكَاذِبِينَ",
        "rootWord": "ق م ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق م ص",
        "waznEnglish": "his shirt",
        "waznTlit": "qāf mīm ṣād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَمِيصُهُ",
        "answer": "his shirt",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1230,
        "tlit": "qamīṣuhu",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانَ قَمِيصُهُ قُدَّ مِنْ دُبُرٍ فَكَذَبَتْ وَهُوَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "ق م ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق م ص",
        "waznEnglish": "his shirt",
        "waznTlit": "qāf mīm ṣād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَمِيصَهُ",
        "answer": "his shirt",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1230,
        "tlit": "qamīṣahu",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَىٰ قَمِيصَهُ قُدَّ مِنْ دُبُرٍ قَالَ إِنَّهُ مِنْ كَيْدِكُنَّ",
        "rootWord": "ق م ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق م ص",
        "waznEnglish": "his shirt",
        "waznTlit": "qāf mīm ṣād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِقَمِيصِي",
        "answer": "with this shirt of mine",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1230,
        "tlit": "biqamīṣī",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " اذْهَبُوا بِقَمِيصِي هَٰذَا فَأَلْقُوهُ عَلَىٰ وَجْهِ أَبِي يَأْتِ بَصِيرًا",
        "rootWord": "ق م ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق م ص",
        "waznEnglish": "his shirt",
        "waznTlit": "qāf mīm ṣād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَهَّارُ",
        "answer": "the Irresistible",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1240,
        "tlit": "l-qahāru",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَأَرْبَابٌ مُتَفَرِّقُونَ خَيْرٌ أَمِ اللَّهُ الْوَاحِدُ الْقَهَّارُ",
        "rootWord": "ق ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَهَّار",
        "waznEnglish": "oppress",
        "waznTlit": "qahhār",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "said",
        "pcklId": "631",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ يُوسُفُ لِأَبِيهِ يَا أَبَتِ إِنِّي رَأَيْتُ أَحَدَ عَشَرَ كَوْكَبًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "632",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا بُنَيَّ لَا تَقْصُصْ رُؤْيَاكَ عَلَىٰ إِخْوَتِكَ فَيَكِيدُوا لَكَ كَيْدًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they said",
        "pcklId": "633",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِذْ قَالُوا لَيُوسُفُ وَأَخُوهُ أَحَبُّ إِلَىٰ أَبِينَا مِنَّا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "Said",
        "pcklId": "634",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ قَائِلٌ مِنْهُمْ لَا تَقْتُلُوا يُوسُفَ وَأَلْقُوهُ فِي غَيَابَتِ الْجُبِّ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "635",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا أَبَانَا مَا لَكَ لَا تَأْمَنَّا عَلَىٰ يُوسُفَ وَإِنَّا لَهُ لَنَاصِحُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "636",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ إِنِّي لَيَحْزُنُنِي أَنْ تَذْهَبُوا بِهِ وَأَخَافُ أَنْ يَأْكُلَهُ الذِّئْبُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "637",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا لَئِنْ أَكَلَهُ الذِّئْبُ وَنَحْنُ عُصْبَةٌ إِنَّا إِذًا لَخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "638",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا أَبَانَا إِنَّا ذَهَبْنَا نَسْتَبِقُ وَتَرَكْنَا يُوسُفَ عِنْدَ مَتَاعِنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "639",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ بَلْ سَوَّلَتْ لَكُمْ أَنْفُسُكُمْ أَمْرًا فَصَبْرٌ جَمِيلٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "640",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا بُشْرَىٰ هَٰذَا غُلَامٌ وَأَسَرُّوهُ بِضَاعَةً",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And said",
        "pcklId": "641",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِي اشْتَرَاهُ مِنْ مِصْرَ لِامْرَأَتِهِ أَكْرِمِي مَثْوَاهُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالَتْ",
        "answer": "and she said",
        "pcklId": "642",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālat",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَغَلَّقَتِ الْأَبْوَابَ وَقَالَتْ هَيْتَ لَكَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "643",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قَالَ مَعَاذَ اللَّهِ إِنَّهُ رَبِّي أَحْسَنَ مَثْوَايَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَتْ",
        "answer": "She said",
        "pcklId": "644",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālat",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَالَتْ مَا جَزَاءُ مَنْ أَرَادَ بِأَهْلِكَ سُوءًا إِلَّا أَنْ يُسْجَنَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "645",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ هِيَ رَاوَدَتْنِي عَنْ نَفْسِي",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "he said",
        "pcklId": "646",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَىٰ قَمِيصَهُ قُدَّ مِنْ دُبُرٍ قَالَ إِنَّهُ مِنْ كَيْدِكُنَّ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And said",
        "pcklId": "647",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَقَالَ نِسْوَةٌ فِي الْمَدِينَةِ امْرَأَتُ الْعَزِيزِ تُرَاوِدُ فَتَاهَا عَنْ نَفْسِهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالَتِ",
        "answer": "and she said",
        "pcklId": "648",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālati",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَآتَتْ كُلَّ وَاحِدَةٍ مِنْهُنَّ سِكِّينًا وَقَالَتِ اخْرُجْ عَلَيْهِنَّ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقُلْنَ",
        "answer": "they said",
        "pcklId": "649",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqul'na",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَقُلْنَ حَاشَ لِلَّهِ مَا هَٰذَا بَشَرًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَتْ",
        "answer": "She said",
        "pcklId": "650",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālat",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَتْ فَذَٰلِكُنَّ الَّذِي لُمْتُنَّنِي فِيهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "651",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ السِّجْنُ أَحَبُّ إِلَيَّ مِمَّا يَدْعُونَنِي إِلَيْهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "Said",
        "pcklId": "652",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَدَخَلَ مَعَهُ السِّجْنَ فَتَيَانِ قَالَ أَحَدُهُمَا إِنِّي أَرَانِي أَعْصِرُ خَمْرًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And said",
        "pcklId": "653",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الْآخَرُ إِنِّي أَرَانِي أَحْمِلُ فَوْقَ رَأْسِي خُبْزًا تَأْكُلُ الطَّيْرُ مِنْهُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "654",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ لَا يَأْتِيكُمَا طَعَامٌ تُرْزَقَانِهِ إِلَّا نَبَّأْتُكُمَا بِتَأْوِيلِهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And he said",
        "pcklId": "655",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَقَالَ لِلَّذِي ظَنَّ أَنَّهُ نَاجٍ مِنْهُمَا اذْكُرْنِي عِنْدَ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And said",
        "pcklId": "656",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الْمَلِكُ إِنِّي أَرَىٰ سَبْعَ بَقَرَاتٍ سِمَانٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "657",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا أَضْغَاثُ أَحْلَامٍ وَمَا نَحْنُ بِتَأْوِيلِ الْأَحْلَامِ بِعَالِمِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "But said",
        "pcklId": "658",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِي نَجَا مِنْهُمَا وَادَّكَرَ بَعْدَ أُمَّةٍ أَنَا أُنَبِّئُكُمْ بِتَأْوِيلِهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "659",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ تَزْرَعُونَ سَبْعَ سِنِينَ دَأَبًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And said",
        "pcklId": "660",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الْمَلِكُ ائْتُونِي بِهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "he said",
        "pcklId": "661",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهُ الرَّسُولُ قَالَ ارْجِعْ إِلَىٰ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "662",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ مَا خَطْبُكُنَّ إِذْ رَاوَدْتُنَّ يُوسُفَ عَنْ نَفْسِهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْنَ",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "663",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul'na",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قُلْنَ حَاشَ لِلَّهِ مَا عَلِمْنَا عَلَيْهِ مِنْ سُوءٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَتِ",
        "answer": "Said",
        "pcklId": "664",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālati",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " قَالَتِ امْرَأَتُ الْعَزِيزِ الْآنَ حَصْحَصَ الْحَقُّ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And said",
        "pcklId": "665",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الْمَلِكُ ائْتُونِي بِهِ أَسْتَخْلِصْهُ لِنَفْسِي",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "he said",
        "pcklId": "666",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا كَلَّمَهُ قَالَ إِنَّكَ الْيَوْمَ لَدَيْنَا مَكِينٌ أَمِينٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "667",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ اجْعَلْنِي عَلَىٰ خَزَائِنِ الْأَرْضِ إِنِّي حَفِيظٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "he said",
        "pcklId": "668",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا جَهَّزَهُمْ بِجَهَازِهِمْ قَالَ ائْتُونِي بِأَخٍ لَكُمْ مِنْ أَبِيكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "669",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا سَنُرَاوِدُ عَنْهُ أَبَاهُ وَإِنَّا لَفَاعِلُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And he said",
        "pcklId": "670",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَقَالَ لِفِتْيَانِهِ اجْعَلُوا بِضَاعَتَهُمْ فِي رِحَالِهِمْ لَعَلَّهُمْ يَعْرِفُونَهَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they said",
        "pcklId": "671",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَجَعُوا إِلَىٰ أَبِيهِمْ قَالُوا يَا أَبَانَا مُنِعَ مِنَّا الْكَيْلُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "672",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ هَلْ آمَنُكُمْ عَلَيْهِ إِلَّا كَمَا أَمِنْتُكُمْ عَلَىٰ أَخِيهِ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "673",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا أَبَانَا مَا نَبْغِي هَٰذِهِ بِضَاعَتُنَا رُدَّتْ إِلَيْنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "674",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ لَنْ أُرْسِلَهُ مَعَكُمْ حَتَّىٰ تُؤْتُونِ مَوْثِقًا مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "he said",
        "pcklId": "675",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا آتَوْهُ مَوْثِقَهُمْ قَالَ اللَّهُ عَلَىٰ مَا نَقُولُ وَكِيلٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَقُولُ",
        "answer": "we say",
        "pcklId": "676",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "naqūlu",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا آتَوْهُ مَوْثِقَهُمْ قَالَ اللَّهُ عَلَىٰ مَا نَقُولُ وَكِيلٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And he said",
        "pcklId": "677",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَقَالَ يَا بَنِيَّ لَا تَدْخُلُوا مِنْ بَابٍ وَاحِدٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "678",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ إِنِّي أَنَا أَخُوكَ فَلَا تَبْتَئِسْ بِمَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "679",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا وَأَقْبَلُوا عَلَيْهِمْ مَاذَا تَفْقِدُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "680",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا نَفْقِدُ صُوَاعَ الْمَلِكِ وَلِمَنْ جَاءَ بِهِ حِمْلُ بَعِيرٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "681",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا تَاللَّهِ لَقَدْ عَلِمْتُمْ مَا جِئْنَا لِنُفْسِدَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "682",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا فَمَا جَزَاؤُهُ إِنْ كُنْتُمْ كَاذِبِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "683",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا جَزَاؤُهُ مَنْ وُجِدَ فِي رَحْلِهِ فَهُوَ جَزَاؤُهُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "684",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنْ يَسْرِقْ فَقَدْ سَرَقَ أَخٌ لَهُ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "685",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " قَالَ أَنْتُمْ شَرٌّ مَكَانًا وَاللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا تَصِفُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "686",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا أَيُّهَا الْعَزِيزُ إِنَّ لَهُ أَبًا شَيْخًا كَبِيرًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "687",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ مَعَاذَ اللَّهِ أَنْ نَأْخُذَ إِلَّا مَنْ وَجَدْنَا مَتَاعَنَا عِنْدَهُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "Said",
        "pcklId": "688",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ كَبِيرُهُمْ أَلَمْ تَعْلَمُوا أَنَّ أَبَاكُمْ قَدْ أَخَذَ عَلَيْكُمْ مَوْثِقًا مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَقُولُوا",
        "answer": "and say",
        "pcklId": "689",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqūlū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " ارْجِعُوا إِلَىٰ أَبِيكُمْ فَقُولُوا يَا أَبَانَا إِنَّ ابْنَكَ سَرَقَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "690",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ بَلْ سَوَّلَتْ لَكُمْ أَنْفُسُكُمْ أَمْرًا فَصَبْرٌ جَمِيلٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "and said",
        "pcklId": "691",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ وَقَالَ يَا أَسَفَىٰ عَلَىٰ يُوسُفَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "692",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا تَاللَّهِ تَفْتَأُ تَذْكُرُ يُوسُفَ حَتَّىٰ تَكُونَ حَرَضًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "693",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّمَا أَشْكُو بَثِّي وَحُزْنِي إِلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they said",
        "pcklId": "694",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا دَخَلُوا عَلَيْهِ قَالُوا يَا أَيُّهَا الْعَزِيزُ مَسَّنَا وَأَهْلَنَا الضُّرُّ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "695",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ هَلْ عَلِمْتُمْ مَا فَعَلْتُمْ بِيُوسُفَ وَأَخِيهِ إِذْ أَنْتُمْ جَاهِلُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "696",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا أَإِنَّكَ لَأَنْتَ يُوسُفُ قَالَ أَنَا يُوسُفُ وَهَٰذَا أَخِي",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "697",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ أَنَا يُوسُفُ وَهَٰذَا أَخِي قَدْ مَنَّ اللَّهُ عَلَيْنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "698",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا تَاللَّهِ لَقَدْ آثَرَكَ اللَّهُ عَلَيْنَا وَإِنْ كُنَّا لَخَاطِئِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "699",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ لَا تَثْرِيبَ عَلَيْكُمُ الْيَوْمَ يَغْفِرُ اللَّهُ لَكُمْ وَهُوَ أَرْحَمُ الرَّاحِمِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "their father said",
        "pcklId": "700",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا فَصَلَتِ الْعِيرُ قَالَ أَبُوهُمْ إِنِّي لَأَجِدُ رِيحَ يُوسُفَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "701",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا تَاللَّهِ إِنَّكَ لَفِي ضَلَالِكَ الْقَدِيمِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "702",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قَالَ أَلَمْ أَقُلْ لَكُمْ إِنِّي أَعْلَمُ مِنَ اللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَقُلْ",
        "answer": "I say",
        "pcklId": "703",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "aqul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قَالَ أَلَمْ أَقُلْ لَكُمْ إِنِّي أَعْلَمُ مِنَ اللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "704",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا أَبَانَا اسْتَغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا إِنَّا كُنَّا خَاطِئِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "705",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ سَوْفَ أَسْتَغْفِرُ لَكُمْ رَبِّي إِنَّهُ هُوَ الْغَفُورُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "and said",
        "pcklId": "706",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " آوَىٰ إِلَيْهِ أَبَوَيْهِ وَقَالَ ادْخُلُوا مِصْرَ إِنْ شَاءَ اللَّهُ آمِنِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And he said",
        "pcklId": "707",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَقَالَ يَا أَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُؤْيَايَ مِنْ قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّي حَقًّا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "708",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ هَٰذِهِ سَبِيلِي أَدْعُو إِلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَائِلٌ",
        "answer": "a speaker",
        "pcklId": "1717",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāilun",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ قَائِلٌ مِنْهُمْ لَا تَقْتُلُوا يُوسُفَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَآئِل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qāil",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمًا",
        "answer": "a people",
        "pcklId": "287",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawman",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " يَخْلُ لَكُمْ وَجْهُ أَبِيكُمْ وَتَكُونُوا مِنْ بَعْدِهِ قَوْمًا صَالِحِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمٍ",
        "answer": "(of) a people",
        "pcklId": "288",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmin",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " إِنِّي تَرَكْتُ مِلَّةَ قَوْمٍ لَا يُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَهُمْ بِالْآخِرَةِ هُمْ كَافِرُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَوْمُ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "289",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qawmu",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " إِنَّهُ لَا يَيْأَسُ مِنْ رَوْحِ اللَّهِ إِلَّا الْقَوْمُ الْكَافِرُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَوْمِ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "290",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qawmi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَلَا يُرَدُّ بَأْسُنَا عَنِ الْقَوْمِ الْمُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِقَوْمٍ",
        "answer": "for a people",
        "pcklId": "291",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmin",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَتَفْصِيلَ كُلِّ شَيْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَيِّمُ",
        "answer": "the right",
        "pcklId": "560",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qayimu",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " أَمَرَ أَلَّا تَعْبُدُوا إِلَّا إِيَّاهُ ذَٰلِكَ الدِّينُ الْقَيِّمُ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَيِّم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qayyim",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكْبَرْنَهُ",
        "answer": "they greatly admired him",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "akbarnahu",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَيْنَهُ أَكْبَرْنَهُ وَقَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ وَقُلْنَ حَاشَ لِلَّهِ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْبَرْ",
        "waznEnglish": "to admire greatly",
        "waznTlit": "akbar",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَبِيرًا",
        "answer": "[great]",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "kabīran",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا أَيُّهَا الْعَزِيزُ إِنَّ لَهُ أَبًا شَيْخًا كَبِيرًا فَخُذْ أَحَدَنَا مَكَانَهُ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَبِير",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "kabīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَبِيرُهُمْ",
        "answer": "the eldest among them",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "kabīruhum",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ كَبِيرُهُمْ أَلَمْ تَعْلَمُوا أَنَّ أَبَاكُمْ قَدْ أَخَذَ عَلَيْكُمْ مَوْثِقًا مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَبِير",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "kabīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "(of) the Book",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " الر تِلْكَ آيَاتُ الْكِتَابِ الْمُبِينِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكْثَرَ",
        "answer": "most",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "akthara",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ غَالِبٌ عَلَىٰ أَمْرِهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكْثَرَ",
        "answer": "most",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "akthara",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكْثَرَ",
        "answer": "most",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "akthara",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ الدِّينُ الْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكْثَرَ",
        "answer": "most",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "akthara",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " وَإِنَّهُ لَذُو عِلْمٍ لِمَا عَلَّمْنَاهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكْثَرُ",
        "answer": "most",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "aktharu",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَا أَكْثَرُ النَّاسِ وَلَوْ حَرَصْتَ بِمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكْثَرُهُمْ",
        "answer": "most of them",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "aktharuhum",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَا يُؤْمِنُ أَكْثَرُهُمْ بِاللَّهِ إِلَّا وَهُمْ مُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَكَذَبَتْ",
        "answer": "then she has lied",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "fakadhabat",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانَ قَمِيصُهُ قُدَّ مِنْ دُبُرٍ فَكَذَبَتْ وَهُوَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to lie",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُذِبُوا",
        "answer": "were denied",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kudhibū",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا اسْتَيْأَسَ الرُّسُلُ وَظَنُّوا أَنَّهُمْ قَدْ كُذِبُوا جَاءَهُمْ نَصْرُنَا",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to lie",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذِبٍ",
        "answer": "with false blood",
        "pcklId": "208",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhibin",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَجَاءُوا عَلَىٰ قَمِيصِهِ بِدَمٍ كَذِبٍ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kadhib",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكَاذِبِينَ",
        "answer": "the liars",
        "pcklId": "233",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "l-kādhibīna",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " إِنْ كَانَ قَمِيصُهُ قُدَّ مِنْ قُبُلٍ فَصَدَقَتْ وَهُوَ مِنَ الْكَاذِبِينَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kādhib",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَاذِبِينَ",
        "answer": "liars",
        "pcklId": "234",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kādhibīna",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالُوا فَمَا جَزَاؤُهُ إِنْ كُنْتُمْ كَاذِبِينَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kādhib",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكْرِمِي",
        "answer": "Make comfortable",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1267,
        "tlit": "akrimī",
        "frequency": 47,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِي اشْتَرَاهُ مِنْ مِصْرَ لِامْرَأَتِهِ أَكْرِمِي مَثْوَاهُ",
        "rootWord": "ك ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْرَمَ",
        "waznEnglish": "to honor, to make comfortable, to be generous",
        "waznTlit": "akrama",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَرِيمٌ",
        "answer": "noble",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1267,
        "tlit": "karīmun",
        "frequency": 47,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " حَاشَ لِلَّهِ مَا هَٰذَا بَشَرًا إِنْ هَٰذَا إِلَّا مَلَكٌ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "ك ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَرِيم",
        "waznEnglish": "You have honored",
        "waznTlit": "karīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَظِيمٌ",
        "answer": "a suppressor",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1276,
        "tlit": "kaẓīmun",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَابْيَضَّتْ عَيْنَاهُ مِنَ الْحُزْنِ فَهُوَ كَظِيمٌ",
        "rootWord": "ك ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَظِيم",
        "waznEnglish": "a suppressor",
        "waznTlit": "kaẓīm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَافِرُونَ",
        "answer": "(are) disbelievers",
        "pcklId": "445",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kāfirūna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَهُمْ بِالْآخِرَةِ هُمْ كَافِرُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكَافِرُونَ",
        "answer": "the disbelievers",
        "pcklId": "446",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirūna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " إِنَّهُ لَا يَيْأَسُ مِنْ رَوْحِ اللَّهِ إِلَّا الْقَوْمُ الْكَافِرُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلَّ",
        "answer": "each",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulla",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَأَعْتَدَتْ لَهُنَّ مُتَّكَأً وَآتَتْ كُلَّ وَاحِدَةٍ مِنْهُنَّ سِكِّينًا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " نَرْفَعُ دَرَجَاتٍ مَنْ نَشَاءُ وَفَوْقَ كُلِّ ذِي عِلْمٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "(of) all",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ تَصْدِيقَ الَّذِي بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَلَّمَهُ",
        "answer": "he spoke to him",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "kallamahu",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا كَلَّمَهُ قَالَ إِنَّكَ الْيَوْمَ لَدَيْنَا مَكِينٌ أَمِينٌ",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلَّمَ",
        "waznEnglish": "to speak",
        "waznTlit": "kallama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَوْكَبًا",
        "answer": "stars",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1304,
        "tlit": "kawkaban",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ يُوسُفُ لِأَبِيهِ يَا أَبَتِ إِنِّي رَأَيْتُ أَحَدَ عَشَرَ كَوْكَبًا",
        "rootWord": "ك و ك ب",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "ك و ك ب",
        "waznEnglish": "a star",
        "waznTlit": "kāf wāw kāf bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتَ",
        "answer": "you were",
        "pcklId": "552",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunta",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كُنْتَ مِنْ قَبْلِهِ لَمِنَ الْغَافِلِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "were",
        "pcklId": "553",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لَقَدْ كَانَ فِي يُوسُفَ وَإِخْوَتِهِ آيَاتٌ لِلسَّائِلِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَكُونُوا",
        "answer": "and you will be",
        "pcklId": "554",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "watakūnū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " يَخْلُ لَكُمْ وَجْهُ أَبِيكُمْ وَتَكُونُوا مِنْ بَعْدِهِ قَوْمًا صَالِحِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "555",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَأَلْقُوهُ فِي غَيَابَتِ الْجُبِّ يَلْتَقِطْهُ بَعْضُ السَّيَّارَةِ إِنْ كُنْتُمْ فَاعِلِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "we are",
        "pcklId": "556",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْتَ بِمُؤْمِنٍ لَنَا وَلَوْ كُنَّا صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَانُوا",
        "answer": "and they were",
        "pcklId": "557",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَشَرَوْهُ بِثَمَنٍ بَخْسٍ دَرَاهِمَ مَعْدُودَةٍ وَكَانُوا فِيهِ مِنَ الزَّاهِدِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "[is]",
        "pcklId": "558",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنْ كَانَ قَمِيصُهُ قُدَّ مِنْ قُبُلٍ فَصَدَقَتْ وَهُوَ مِنَ الْكَاذِبِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "[is]",
        "pcklId": "559",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانَ قَمِيصُهُ قُدَّ مِنْ دُبُرٍ فَكَذَبَتْ وَهُوَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتِ",
        "answer": "are",
        "pcklId": "560",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunti",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَاسْتَغْفِرِي لِذَنْبِكِ إِنَّكِ كُنْتِ مِنَ الْخَاطِئِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَيَكُونًا",
        "answer": "and certainly will be",
        "pcklId": "561",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "walayakūnan",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ لَمْ يَفْعَلْ مَا آمُرُهُ لَيُسْجَنَنَّ وَلَيَكُونًا مِنَ الصَّاغِرِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَكُنْ",
        "answer": "and [I] be",
        "pcklId": "562",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wa-akun",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَإِلَّا تَصْرِفْ عَنِّي كَيْدَهُنَّ أَصْبُ إِلَيْهِنَّ وَأَكُنْ مِنَ الْجَاهِلِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "563",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " مَا كَانَ لَنَا أَنْ نُشْرِكَ بِاللَّهِ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you can",
        "pcklId": "564",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الْمَلَأُ أَفْتُونِي فِي رُؤْيَايَ إِنْ كُنْتُمْ لِلرُّؤْيَا تَعْبُرُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَانُوا",
        "answer": "and are",
        "pcklId": "565",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَأَجْرُ الْآخِرَةِ خَيْرٌ لِلَّذِينَ آمَنُوا وَكَانُوا يَتَّقُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "it",
        "pcklId": "566",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " مَا كَانَ يُغْنِي عَنْهُمْ مِنَ اللَّهِ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used (to)",
        "pcklId": "567",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قَالَ إِنِّي أَنَا أَخُوكَ فَلَا تَبْتَئِسْ بِمَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "we are",
        "pcklId": "568",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَالُوا تَاللَّهِ لَقَدْ عَلِمْتُمْ مَا جِئْنَا لِنُفْسِدَ فِي الْأَرْضِ وَمَا كُنَّا سَارِقِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "569",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالُوا فَمَا جَزَاؤُهُ إِنْ كُنْتُمْ كَاذِبِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "He could not",
        "pcklId": "570",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " مَا كَانَ لِيَأْخُذَ أَخَاهُ فِي دِينِ الْمَلِكِ إِلَّا أَنْ يَشَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "we were",
        "pcklId": "571",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَمَا شَهِدْنَا إِلَّا بِمَا عَلِمْنَا وَمَا كُنَّا لِلْغَيْبِ حَافِظِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "we were",
        "pcklId": "572",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَاسْأَلِ الْقَرْيَةَ الَّتِي كُنَّا فِيهَا وَالْعِيرَ الَّتِي أَقْبَلْنَا فِيهَا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَكُونَ",
        "answer": "you become",
        "pcklId": "573",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takūna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالُوا تَاللَّهِ تَفْتَأُ تَذْكُرُ يُوسُفَ حَتَّىٰ تَكُونَ حَرَضًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَكُونَ",
        "answer": "become",
        "pcklId": "574",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takūna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَوْ تَكُونَ مِنَ الْهَالِكِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "we have been",
        "pcklId": "575",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالُوا تَاللَّهِ لَقَدْ آثَرَكَ اللَّهُ عَلَيْنَا وَإِنْ كُنَّا لَخَاطِئِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "have been",
        "pcklId": "576",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا أَبَانَا اسْتَغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا إِنَّا كُنَّا خَاطِئِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتَ",
        "answer": "you were",
        "pcklId": "577",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunta",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ لَدَيْهِمْ إِذْ أَجْمَعُوا أَمْرَهُمْ وَهُمْ يَمْكُرُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "578",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَيَنْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "(there) is",
        "pcklId": "579",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لَقَدْ كَانَ فِي قَصَصِهِمْ عِبْرَةٌ لِأُولِي الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "(it) is",
        "pcklId": "580",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " مَا كَانَ حَدِيثًا يُفْتَرَىٰ وَلَٰكِنْ تَصْدِيقَ الَّذِي بَيْنَ يَدَيْهِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَكَانًا",
        "answer": "(in) position",
        "pcklId": "1364",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "makānan",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " قَالَ أَنْتُمْ شَرٌّ مَكَانًا وَاللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا تَصِفُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّكَان",
        "waznEnglish": "they used to",
        "waznTlit": "makān",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَكَانَهُ",
        "answer": "(in) his place",
        "pcklId": "1365",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "makānahu",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا أَيُّهَا الْعَزِيزُ إِنَّ لَهُ أَبًا شَيْخًا كَبِيرًا فَخُذْ أَحَدَنَا مَكَانَهُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّكَان",
        "waznEnglish": "they used to",
        "waznTlit": "makān",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَيَكِيدُوا",
        "answer": "lest they plan",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1307,
        "tlit": "fayakīdū",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " لَا تَقْصُصْ رُؤْيَاكَ عَلَىٰ إِخْوَتِكَ فَيَكِيدُوا لَكَ كَيْدًا",
        "rootWord": "ك ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِيدُ",
        "waznEnglish": "to scheme, to plot, to plan",
        "waznTlit": "kīdu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كِدْنَا",
        "answer": "(did) We plan",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1307,
        "tlit": "kid'nā",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ كِدْنَا لِيُوسُفَ",
        "rootWord": "ك ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِيدُ",
        "waznEnglish": "to scheme, to plot, to plan",
        "waznTlit": "kīdu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَيْدًا",
        "answer": "a plot",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1307,
        "tlit": "kaydan",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " لَا تَقْصُصْ رُؤْيَاكَ عَلَىٰ إِخْوَتِكَ فَيَكِيدُوا لَكَ كَيْدًا",
        "rootWord": "ك ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَيْد",
        "waznEnglish": "scheme against me",
        "waznTlit": "kayd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَيْدِكُنَّ",
        "answer": "your plot",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1307,
        "tlit": "kaydikunna",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَىٰ قَمِيصَهُ قُدَّ مِنْ دُبُرٍ قَالَ إِنَّهُ مِنْ كَيْدِكُنَّ",
        "rootWord": "ك ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَيْد",
        "waznEnglish": "scheme against me",
        "waznTlit": "kayd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَيْدَكُنَّ",
        "answer": "your plot",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1307,
        "tlit": "kaydakunna",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنَّ كَيْدَكُنَّ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ك ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَيْد",
        "waznEnglish": "scheme against me",
        "waznTlit": "kayd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَيْدَهُنَّ",
        "answer": "their plot",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1307,
        "tlit": "kaydahunna",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَإِلَّا تَصْرِفْ عَنِّي كَيْدَهُنَّ أَصْبُ إِلَيْهِنَّ",
        "rootWord": "ك ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَيْد",
        "waznEnglish": "scheme against me",
        "waznTlit": "kayd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَيْدَهُنَّ",
        "answer": "their plot",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1307,
        "tlit": "kaydahunna",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَاسْتَجَابَ لَهُ رَبُّهُ فَصَرَفَ عَنْهُ كَيْدَهُنَّ",
        "rootWord": "ك ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَيْد",
        "waznEnglish": "scheme against me",
        "waznTlit": "kayd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِكَيْدِهِنَّ",
        "answer": "of their plot",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1307,
        "tlit": "bikaydihinna",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " مَا بَالُ النِّسْوَةِ اللَّاتِي قَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ إِنَّ رَبِّي بِكَيْدِهِنَّ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ك ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَيْد",
        "waznEnglish": "scheme against me",
        "waznTlit": "kayd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَيْدَ",
        "answer": "(the) plan",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1307,
        "tlit": "kayda",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ لِيَعْلَمَ أَنِّي لَمْ أَخُنْهُ بِالْغَيْبِ وَأَنَّ اللَّهَ لَا يَهْدِي كَيْدَ الْخَائِنِينَ",
        "rootWord": "ك ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَيْد",
        "waznEnglish": "scheme against me",
        "waznTlit": "kayd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَيْفَ",
        "answer": "how",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "kayfa",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَيَنْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَكْتَلْ",
        "answer": "(that) we will get measure",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1309,
        "tlit": "naktal",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَأَرْسِلْ مَعَنَا أَخَانَا نَكْتَلْ وَإِنَّا لَهُ لَحَافِظُونَ",
        "rootWord": "ك ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱكْتَالُ",
        "waznEnglish": "to measure",
        "waznTlit": "ik'tālu",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكَيْلَ",
        "answer": "[the] measure",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1309,
        "tlit": "l-kayla",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " أَلَا تَرَوْنَ أَنِّي أُوفِي الْكَيْلَ وَأَنَا خَيْرُ الْمُنْزِلِينَ",
        "rootWord": "ك ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَيْل",
        "waznEnglish": "you measure",
        "waznTlit": "kayl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَيْلَ",
        "answer": "measure",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1309,
        "tlit": "kayla",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَإِنْ لَمْ تَأْتُونِي بِهِ فَلَا كَيْلَ لَكُمْ عِنْدِي وَلَا تَقْرَبُونِ",
        "rootWord": "ك ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَيْل",
        "waznEnglish": "you measure",
        "waznTlit": "kayl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكَيْلُ",
        "answer": "the measure",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1309,
        "tlit": "l-kaylu",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَجَعُوا إِلَىٰ أَبِيهِمْ قَالُوا يَا أَبَانَا مُنِعَ مِنَّا الْكَيْلُ",
        "rootWord": "ك ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَيْل",
        "waznEnglish": "you measure",
        "waznTlit": "kayl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَيْلَ",
        "answer": "measure",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1309,
        "tlit": "kayla",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَنَمِيرُ أَهْلَنَا وَنَحْفَظُ أَخَانَا وَنَزْدَادُ كَيْلَ بَعِيرٍ",
        "rootWord": "ك ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَيْل",
        "waznEnglish": "you measure",
        "waznTlit": "kayl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَيْلٌ",
        "answer": "(is) a measurement",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1309,
        "tlit": "kaylun",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ كَيْلٌ يَسِيرٌ",
        "rootWord": "ك ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَيْل",
        "waznEnglish": "you measure",
        "waznTlit": "kayl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكَيْلَ",
        "answer": "the measure",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1309,
        "tlit": "l-kayla",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَأَوْفِ لَنَا الْكَيْلَ وَتَصَدَّقْ عَلَيْنَا",
        "rootWord": "ك ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَيْل",
        "waznEnglish": "you measure",
        "waznTlit": "kayl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَلْبَابِ",
        "answer": "(of) understanding",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1312,
        "tlit": "l-albābi",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لَقَدْ كَانَ فِي قَصَصِهِمْ عِبْرَةٌ لِأُولِي الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "ل ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ب ب",
        "waznEnglish": "(of) understanding",
        "waznTlit": "lām bā bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَلَبِثَ",
        "answer": "so he remained",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1313,
        "tlit": "falabitha",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَأَنْسَاهُ الشَّيْطَانُ ذِكْرَ رَبِّهِ فَلَبِثَ فِي السِّجْنِ بِضْعَ سِنِينَ",
        "rootWord": "ل ب ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَبِثَ",
        "waznEnglish": "to remain, to stay, to hesitate, to delay",
        "waznTlit": "labitha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَلْحِقْنِي",
        "answer": "and join me",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1321,
        "tlit": "wa-alḥiq'nī",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " تَوَفَّنِي مُسْلِمًا وَأَلْحِقْنِي بِالصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "ل ح ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْحَقْ",
        "waznEnglish": "to join",
        "waznTlit": "alḥaq",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَطِيفٌ",
        "answer": "(is) Most Subtle",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1331,
        "tlit": "laṭīfun",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 40,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبِّي لَطِيفٌ لِمَا يَشَاءُ إِنَّهُ هُوَ الْعَلِيمُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ل ط ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَطِيف",
        "waznEnglish": "and let him be cautious",
        "waznTlit": "laṭīf",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَلْعَبْ",
        "answer": "and play",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1333,
        "tlit": "wayalʿab",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَرْسِلْهُ مَعَنَا غَدًا يَرْتَعْ وَيَلْعَبْ وَإِنَّا لَهُ لَحَافِظُونَ",
        "rootWord": "ل ع ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَلْعَبْ",
        "waznEnglish": "to play",
        "waznTlit": "yalʿab",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَلْفَيَا",
        "answer": "and they both found",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1341,
        "tlit": "wa-alfayā",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَاسْتَبَقَا الْبَابَ وَقَدَّتْ قَمِيصَهُ مِنْ دُبُرٍ وَأَلْفَيَا سَيِّدَهَا لَدَى الْبَابِ",
        "rootWord": "ل ف و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ف و",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "lām fā wāw",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَلْتَقِطْهُ",
        "answer": "will pick him",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1344,
        "tlit": "yaltaqiṭ'hu",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَأَلْقُوهُ فِي غَيَابَتِ الْجُبِّ يَلْتَقِطْهُ بَعْضُ السَّيَّارَةِ",
        "rootWord": "ل ق ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ق ط",
        "waznEnglish": "to pick",
        "waznTlit": "lām qāf ṭā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَلْقُوهُ",
        "answer": "but throw him",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "wa-alqūhu",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ قَائِلٌ مِنْهُمْ لَا تَقْتُلُوا يُوسُفَ وَأَلْقُوهُ فِي غَيَابَتِ الْجُبِّ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَلْقُوهُ",
        "answer": "and cast it",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "fa-alqūhu",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " اذْهَبُوا بِقَمِيصِي هَٰذَا فَأَلْقُوهُ عَلَىٰ وَجْهِ أَبِي يَأْتِ بَصِيرًا",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَلْقَاهُ",
        "answer": "he cast it",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "alqāhu",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَنْ جَاءَ الْبَشِيرُ أَلْقَاهُ عَلَىٰ وَجْهِهِ فَارْتَدَّ بَصِيرًا",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لُمْتُنَّنِي",
        "answer": "you blamed me",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1359,
        "tlit": "lum'tunnanī",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَتْ فَذَٰلِكُنَّ الَّذِي لُمْتُنَّنِي فِيهِ",
        "rootWord": "ل و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لُمْ",
        "waznEnglish": "to blame",
        "waznTlit": "lum",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَتَاعِنَا",
        "answer": "our possessions",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "matāʿinā",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّا ذَهَبْنَا نَسْتَبِقُ وَتَرَكْنَا يُوسُفَ عِنْدَ مَتَاعِنَا فَأَكَلَهُ الذِّئْبُ",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَتَٰع",
        "waznEnglish": "[then] I will grant him enjoyment",
        "waznTlit": "matāʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَتَاعَهُمْ",
        "answer": "their baggage",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "matāʿahum",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا فَتَحُوا مَتَاعَهُمْ وَجَدُوا بِضَاعَتَهُمْ رُدَّتْ إِلَيْهِمْ",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَتَٰع",
        "waznEnglish": "[then] I will grant him enjoyment",
        "waznTlit": "matāʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَتَاعَنَا",
        "answer": "our possession",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "matāʿanā",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالَ مَعَاذَ اللَّهِ أَنْ نَأْخُذَ إِلَّا مَنْ وَجَدْنَا مَتَاعَنَا عِنْدَهُ",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَتَٰع",
        "waznEnglish": "[then] I will grant him enjoyment",
        "waznTlit": "matāʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَدِينَةِ",
        "answer": "the city",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1380,
        "tlit": "l-madīnati",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَقَالَ نِسْوَةٌ فِي الْمَدِينَةِ امْرَأَتُ الْعَزِيزِ تُرَاوِدُ فَتَاهَا عَنْ نَفْسِهِ",
        "rootWord": "م د ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَدِينَة",
        "waznEnglish": "the cities",
        "waznTlit": "madīnat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِامْرَأَتِهِ",
        "answer": "to his wife",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1381,
        "tlit": "li-im'ra-atihi",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِي اشْتَرَاهُ مِنْ مِصْرَ لِامْرَأَتِهِ أَكْرِمِي مَثْوَاهُ",
        "rootWord": "م ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱمْرَأَت",
        "waznEnglish": "an evil man",
        "waznTlit": "im'ra-at",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "امْرَأَتُ",
        "answer": "The wife of",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1381,
        "tlit": "im'ra-atu",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَقَالَ نِسْوَةٌ فِي الْمَدِينَةِ امْرَأَتُ الْعَزِيزِ تُرَاوِدُ فَتَاهَا عَنْ نَفْسِهِ",
        "rootWord": "م ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱمْرَأَت",
        "waznEnglish": "an evil man",
        "waznTlit": "im'ra-at",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "امْرَأَتُ",
        "answer": "(the) wife",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1381,
        "tlit": "im'ra-atu",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " قَالَتِ امْرَأَتُ الْعَزِيزِ الْآنَ حَصْحَصَ الْحَقُّ",
        "rootWord": "م ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱمْرَأَت",
        "waznEnglish": "an evil man",
        "waznTlit": "im'ra-at",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَمُرُّونَ",
        "answer": "they pass",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1385,
        "tlit": "yamurrūna",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَكَأَيِّنْ مِنْ آيَةٍ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ يَمُرُّونَ عَلَيْهَا",
        "rootWord": "م ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرَّ",
        "waznEnglish": "to pass, to continue",
        "waznTlit": "marra",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَسَّنَا",
        "answer": "Has touched us",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1394,
        "tlit": "massanā",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا دَخَلُوا عَلَيْهِ قَالُوا يَا أَيُّهَا الْعَزِيزُ مَسَّنَا وَأَهْلَنَا الضُّرُّ",
        "rootWord": "م س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسَّ",
        "waznEnglish": "to touch",
        "waznTlit": "massa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مِصْرَ",
        "answer": "Egypt",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1399,
        "tlit": "miṣ'ra",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِي اشْتَرَاهُ مِنْ مِصْرَ لِامْرَأَتِهِ أَكْرِمِي مَثْوَاهُ",
        "rootWord": "م ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م ص ر",
        "waznEnglish": "in Egypt",
        "waznTlit": "mīm ṣād rā",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مِصْرَ",
        "answer": "Egypt",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1399,
        "tlit": "miṣ'ra",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَقَالَ ادْخُلُوا مِصْرَ إِنْ شَاءَ اللَّهُ آمِنِينَ",
        "rootWord": "م ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م ص ر",
        "waznEnglish": "in Egypt",
        "waznTlit": "mīm ṣād rā",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَمْكُرُونَ",
        "answer": "(were) plotting",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1409,
        "tlit": "yamkurūna",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ لَدَيْهِمْ إِذْ أَجْمَعُوا أَمْرَهُمْ وَهُمْ يَمْكُرُونَ",
        "rootWord": "م ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكَرَ",
        "waznEnglish": "to plot, to scheme, to plan",
        "waznTlit": "makara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِمَكْرِهِنَّ",
        "answer": "of their scheming",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1409,
        "tlit": "bimakrihinna",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا سَمِعَتْ بِمَكْرِهِنَّ أَرْسَلَتْ إِلَيْهِنَّ وَأَعْتَدَتْ لَهُنَّ مُتَّكَأً",
        "rootWord": "م ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكْر",
        "waznEnglish": "And they schemed",
        "waznTlit": "makr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَكَّنَّا",
        "answer": "We established",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1410,
        "tlit": "makkannā",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "م ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكَّ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "makka",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَكَّنَّا",
        "answer": "We established",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1410,
        "tlit": "makkannā",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِي الْأَرْضِ يَتَبَوَّأُ مِنْهَا حَيْثُ يَشَاءُ",
        "rootWord": "م ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكَّ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "makka",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَكِينٌ",
        "answer": "firmly established",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1410,
        "tlit": "makīnun",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا كَلَّمَهُ قَالَ إِنَّكَ الْيَوْمَ لَدَيْنَا مَكِينٌ أَمِينٌ",
        "rootWord": "م ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّكِين",
        "waznEnglish": "We had established them",
        "waznTlit": "makīn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَلَأُ",
        "answer": "chiefs",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1412,
        "tlit": "l-mala-u",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الْمَلَأُ أَفْتُونِي فِي رُؤْيَايَ إِنْ كُنْتُمْ لِلرُّؤْيَا تَعْبُرُونَ",
        "rootWord": "م ل أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَأ",
        "waznEnglish": "surely, I will fill",
        "waznTlit": "mala",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَلِكُ",
        "answer": "the king",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-maliku",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الْمَلِكُ إِنِّي أَرَىٰ سَبْعَ بَقَرَاتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلِك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malik",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَلِكُ",
        "answer": "the king",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-maliku",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الْمَلِكُ ائْتُونِي بِهِ فَلَمَّا جَاءَهُ الرَّسُولُ قَالَ ارْجِعْ إِلَىٰ رَبِّكَ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلِك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malik",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَلِكُ",
        "answer": "the king",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-maliku",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الْمَلِكُ ائْتُونِي بِهِ أَسْتَخْلِصْهُ لِنَفْسِي",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلِك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malik",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَلِكِ",
        "answer": "(of) the king",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-maliki",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالُوا نَفْقِدُ صُوَاعَ الْمَلِكِ وَلِمَنْ جَاءَ بِهِ حِمْلُ بَعِيرٍ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلِك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malik",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَلِكِ",
        "answer": "(of) the king",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-maliki",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " مَا كَانَ لِيَأْخُذَ أَخَاهُ فِي دِينِ الْمَلِكِ إِلَّا أَنْ يَشَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلِك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malik",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَلَكٌ",
        "answer": "an angel",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "malakun",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " وَقُلْنَ حَاشَ لِلَّهِ مَا هَٰذَا بَشَرًا إِنْ هَٰذَا إِلَّا مَلَكٌ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُلْكِ",
        "answer": "the sovereignty",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-mul'ki",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " رَبِّ قَدْ آتَيْتَنِي مِنَ الْمُلْكِ وَعَلَّمْتَنِي مِنْ تَأْوِيلِ الْأَحَادِيثِ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُلْك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "mul'k",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مِلَّةَ",
        "answer": "(the) religion",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1416,
        "tlit": "millata",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " إِنِّي تَرَكْتُ مِلَّةَ قَوْمٍ لَا يُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَهُمْ بِالْآخِرَةِ هُمْ كَافِرُونَ",
        "rootWord": "م ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِلَّة",
        "waznEnglish": "and let dictate",
        "waznTlit": "millat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مِلَّةَ",
        "answer": "(the) religion",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1416,
        "tlit": "millata",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَاتَّبَعْتُ مِلَّةَ آبَائِي إِبْرَاهِيمَ وَإِسْحَاقَ وَيَعْقُوبَ",
        "rootWord": "م ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِلَّة",
        "waznEnglish": "and let dictate",
        "waznTlit": "millat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُنِعَ",
        "answer": "Has been denied",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1418,
        "tlit": "muniʿa",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَجَعُوا إِلَىٰ أَبِيهِمْ قَالُوا يَا أَبَانَا مُنِعَ مِنَّا الْكَيْلُ",
        "rootWord": "م ن ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّنَعَ",
        "waznEnglish": "to prevent",
        "waznTlit": "manaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَنَّ",
        "answer": "Allah has been gracious",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1419,
        "tlit": "manna",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَالَ أَنَا يُوسُفُ وَهَٰذَا أَخِي قَدْ مَنَّ اللَّهُ عَلَيْنَا",
        "rootWord": "م ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَنَّ",
        "waznEnglish": "to favor",
        "waznTlit": "manna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنَمِيرُ",
        "answer": "And we will get provision",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1430,
        "tlit": "wanamīru",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " هَٰذِهِ بِضَاعَتُنَا رُدَّتْ إِلَيْنَا وَنَمِيرُ أَهْلَنَا وَنَحْفَظُ أَخَانَا",
        "rootWord": "م ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م ي ر",
        "waznEnglish": "to get provision",
        "waznTlit": "mīm yā rā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَتُنَبِّئَنَّهُمْ",
        "answer": "Surely, you will inform them",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "latunabbi-annahum",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَأَوْحَيْنَا إِلَيْهِ لَتُنَبِّئَنَّهُمْ بِأَمْرِهِمْ هَٰذَا وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَّأَ",
        "waznEnglish": "to inform",
        "waznTlit": "nabba-a",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَبِّئْنَا",
        "answer": "Inform us",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "nabbi'nā",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " إِنِّي أَرَانِي أَحْمِلُ فَوْقَ رَأْسِي خُبْزًا تَأْكُلُ الطَّيْرُ مِنْهُ نَبِّئْنَا بِتَأْوِيلِهِ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَّأَ",
        "waznEnglish": "to inform",
        "waznTlit": "nabba-a",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَبَّأْتُكُمَا",
        "answer": "I will inform both of you",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "nabbatukumā",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ لَا يَأْتِيكُمَا طَعَامٌ تُرْزَقَانِهِ إِلَّا نَبَّأْتُكُمَا بِتَأْوِيلِهِ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَّأَ",
        "waznEnglish": "to inform",
        "waznTlit": "nabba-a",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُنَبِّئُكُمْ",
        "answer": "[I] will inform you",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "unabbi-ukum",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِي نَجَا مِنْهُمَا وَادَّكَرَ بَعْدَ أُمَّةٍ أَنَا أُنَبِّئُكُمْ بِتَأْوِيلِهِ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَّأَ",
        "waznEnglish": "to inform",
        "waznTlit": "nabba-a",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْبَاءِ",
        "answer": "the news",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "anbāi",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ مِنْ أَنْبَاءِ الْغَيْبِ نُوحِيهِ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَأ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "naba",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَجَا",
        "answer": "was saved",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "najā",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِي نَجَا مِنْهُمَا وَادَّكَرَ بَعْدَ أُمَّةٍ أَنَا أُنَبِّئُكُمْ بِتَأْوِيلِهِ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَجَا",
        "waznEnglish": "to save, to escape",
        "waznTlit": "najā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَنُجِّيَ",
        "answer": "and was saved",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "fanujjiya",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " جَاءَهُمْ نَصْرُنَا فَنُجِّيَ مَنْ نَشَاءُ وَلَا يُرَدُّ بَأْسُنَا عَنِ الْقَوْمِ الْمُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَجَّىٰ",
        "waznEnglish": "to save, to deliver",
        "waznTlit": "najjā",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَجِيًّا",
        "answer": "(in) private consultation",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "najiyyan",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا اسْتَيْأَسُوا مِنْهُ خَلَصُوا نَجِيًّا",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَجِيّ",
        "waznEnglish": "was saved",
        "waznTlit": "najiyy",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَاجٍ",
        "answer": "(would be) saved",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "nājin",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَقَالَ لِلَّذِي ظَنَّ أَنَّهُ نَاجٍ مِنْهُمَا اذْكُرْنِي عِنْدَ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَاج",
        "waznEnglish": "was saved",
        "waznTlit": "nāj",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَزَغَ",
        "answer": "had caused discord",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1458,
        "tlit": "nazagha",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " وَجَاءَ بِكُمْ مِنَ الْبَدْوِ مِنْ بَعْدِ أَنْ نَزَغَ الشَّيْطَانُ بَيْنِي وَبَيْنَ إِخْوَتِي",
        "rootWord": "ن ز غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّزَغَ",
        "waznEnglish": "to cause discord",
        "waznTlit": "nazagha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْزَلْنَاهُ",
        "answer": "We have sent it down",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzalnāhu",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّا أَنْزَلْنَاهُ قُرْآنًا عَرَبِيًّا لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْزَلَ",
        "answer": "(has) sent down",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzala",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " سَمَّيْتُمُوهَا أَنْتُمْ وَآبَاؤُكُمْ مَا أَنْزَلَ اللَّهُ بِهَا مِنْ سُلْطَانٍ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُنْزِلِينَ",
        "answer": "(of) the hosts",
        "pcklId": "286",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "l-munzilīna",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " أَلَا تَرَوْنَ أَنِّي أُوفِي الْكَيْلَ وَأَنَا خَيْرُ الْمُنْزِلِينَ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنزِلِين",
        "waznEnglish": "it descended",
        "waznTlit": "munzilīn",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نِسْوَةٌ",
        "answer": "women",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "nis'watun",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَقَالَ نِسْوَةٌ فِي الْمَدِينَةِ امْرَأَتُ الْعَزِيزِ تُرَاوِدُ فَتَاهَا عَنْ نَفْسِهِ",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النِّسْوَةِ",
        "answer": "(of) the women",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "l-nis'wati",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " ارْجِعْ إِلَىٰ رَبِّكَ فَاسْأَلْهُ مَا بَالُ النِّسْوَةِ اللَّاتِي قَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَنْسَاهُ",
        "answer": "But made him forget",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1469,
        "tlit": "fa-ansāhu",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَأَنْسَاهُ الشَّيْطَانُ ذِكْرَ رَبِّهِ فَلَبِثَ فِي السِّجْنِ بِضْعَ سِنِينَ",
        "rootWord": "ن س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنسَىٰ",
        "waznEnglish": "to make forget",
        "waznTlit": "ansā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَنَاصِحُونَ",
        "answer": "surely well-wishers",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1476,
        "tlit": "lanāṣiḥūna",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا أَبَانَا مَا لَكَ لَا تَأْمَنَّا عَلَىٰ يُوسُفَ وَإِنَّا لَهُ لَنَاصِحُونَ",
        "rootWord": "ن ص ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَاصِح",
        "waznEnglish": "and [I] advise",
        "waznTlit": "nāṣiḥ",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَصْرُنَا",
        "answer": "Our help",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "naṣrunā",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا اسْتَيْأَسَ الرُّسُلُ وَظَنُّوا أَنَّهُمْ قَدْ كُذِبُوا جَاءَهُمْ نَصْرُنَا",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصْر",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "naṣr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَيَنْظُرُوا",
        "answer": "and seen",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "fayanẓurū",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَيَنْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ وَلَدَارُ الْآخِرَةِ خَيْرٌ لِلَّذِينَ اتَّقَوْا",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 87,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نِعْمَتَهُ",
        "answer": "His Favor",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "niʿ'matahu",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَيُتِمُّ نِعْمَتَهُ عَلَيْكَ وَعَلَىٰ آلِ يَعْقُوبَ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِعْمَة",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "niʿ'mat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْفُسُكُمْ",
        "answer": "your souls",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusukum",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قَالَ بَلْ سَوَّلَتْ لَكُمْ أَنْفُسُكُمْ أَمْرًا فَصَبْرٌ جَمِيلٌ وَاللَّهُ الْمُسْتَعَانُ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْسِهِ",
        "answer": "his self",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsihi",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَرَاوَدَتْهُ الَّتِي هُوَ فِي بَيْتِهَا عَنْ نَفْسِهِ وَغَلَّقَتِ الْأَبْوَابَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْسِي",
        "answer": "myself",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsī",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ هِيَ رَاوَدَتْنِي عَنْ نَفْسِي",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْسِهِ",
        "answer": "himself",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsihi",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَقَالَ نِسْوَةٌ فِي الْمَدِينَةِ امْرَأَتُ الْعَزِيزِ تُرَاوِدُ فَتَاهَا عَنْ نَفْسِهِ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْسِهِ",
        "answer": "[himself]",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsihi",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ رَاوَدْتُهُ عَنْ نَفْسِهِ فَاسْتَعْصَمَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْسِهِ",
        "answer": "himself",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsihi",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ مَا خَطْبُكُنَّ إِذْ رَاوَدْتُنَّ يُوسُفَ عَنْ نَفْسِهِ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْسِهِ",
        "answer": "himself",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsihi",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " الْآنَ حَصْحَصَ الْحَقُّ أَنَا رَاوَدْتُهُ عَنْ نَفْسِهِ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْسِي",
        "answer": "myself",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsī",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَا أُبَرِّئُ نَفْسِي إِنَّ النَّفْسَ لَأَمَّارَةٌ بِالسُّوءِ إِلَّا مَا رَحِمَ رَبِّي",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّفْسَ",
        "answer": "the soul",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "l-nafsa",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمَا أُبَرِّئُ نَفْسِي إِنَّ النَّفْسَ لَأَمَّارَةٌ بِالسُّوءِ إِلَّا مَا رَحِمَ رَبِّي",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِنَفْسِي",
        "answer": "for myself",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "linafsī",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الْمَلِكُ ائْتُونِي بِهِ أَسْتَخْلِصْهُ لِنَفْسِي",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْسِ",
        "answer": "Yaqub s soul",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsi",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " إِلَّا حَاجَةً فِي نَفْسِ يَعْقُوبَ قَضَاهَا",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْسِهِ",
        "answer": "himself",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsihi",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَأَسَرَّهَا يُوسُفُ فِي نَفْسِهِ وَلَمْ يُبْدِهَا لَهُمْ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْفُسُكُمْ",
        "answer": "your souls",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusukum",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ بَلْ سَوَّلَتْ لَكُمْ أَنْفُسُكُمْ أَمْرًا فَصَبْرٌ جَمِيلٌ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْفَعَنَا",
        "answer": "(he) will benefit us",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1502,
        "tlit": "yanfaʿanā",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَكْرِمِي مَثْوَاهُ عَسَىٰ أَنْ يَنْفَعَنَا أَوْ نَتَّخِذَهُ وَلَدًا",
        "rootWord": "ن ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفَعَ",
        "waznEnglish": "to profit, to benifit",
        "waznTlit": "nafaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 31,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُنْكِرُونَ",
        "answer": "knew him not",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1517,
        "tlit": "munkirūna",
        "frequency": 37,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَجَاءَ إِخْوَةُ يُوسُفَ فَدَخَلُوا عَلَيْهِ فَعَرَفَهُمْ وَهُمْ لَهُ مُنْكِرُونَ",
        "rootWord": "ن ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنكِرُون",
        "waznEnglish": "he felt unfamiliar of them",
        "waznTlit": "munkirūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "(of) the people",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ غَالِبٌ عَلَىٰ أَمْرِهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "the mankind",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ مِنْ فَضْلِ اللَّهِ عَلَيْنَا وَعَلَى النَّاسِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "(of) the men",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "[the] men",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ الدِّينُ الْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " لَعَلِّي أَرْجِعُ إِلَى النَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسُ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsu",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَأْتِي مِنْ بَعْدِ ذَٰلِكَ عَامٌ فِيهِ يُغَاثُ النَّاسُ وَفِيهِ يَعْصِرُونَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "(of) the people",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " وَإِنَّهُ لَذُو عِلْمٍ لِمَا عَلَّمْنَاهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "(of) the mankind",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَا أَكْثَرُ النَّاسِ وَلَوْ حَرَصْتَ بِمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَهْدِي",
        "answer": "guide",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdī",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ لِيَعْلَمَ أَنِّي لَمْ أَخُنْهُ بِالْغَيْبِ وَأَنَّ اللَّهَ لَا يَهْدِي كَيْدَ الْخَائِنِينَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَهُدًى",
        "answer": "and a guidance",
        "pcklId": "229",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "wahudan",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ تَصْدِيقَ الَّذِي بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ كُلِّ شَيْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 85,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْهَالِكِينَ",
        "answer": "those who perish",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "l-hālikīna",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قَالُوا تَاللَّهِ تَفْتَأُ تَذْكُرُ يُوسُفَ حَتَّىٰ تَكُونَ حَرَضًا أَوْ تَكُونَ مِنَ الْهَالِكِينَ",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَالِك",
        "waznEnglish": "died",
        "waznTlit": "hālik",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هَمَّتْ",
        "answer": "she did desire",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1565,
        "tlit": "hammat",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ هَمَّتْ بِهِ وَهَمَّ بِهَا لَوْلَا أَنْ رَأَىٰ بُرْهَانَ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ه م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَمَّ",
        "waznEnglish": "to determine, to plan, to plot, to desire",
        "waznTlit": "hamma",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَهَمَّ",
        "answer": "and he would have desired",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1565,
        "tlit": "wahamma",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ هَمَّتْ بِهِ وَهَمَّ بِهَا لَوْلَا أَنْ رَأَىٰ بُرْهَانَ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ه م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَمَّ",
        "waznEnglish": "to determine, to plan, to plot, to desire",
        "waznTlit": "hamma",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هَيْتَ",
        "answer": "Come on",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1573,
        "tlit": "hayta",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَغَلَّقَتِ الْأَبْوَابَ وَقَالَتْ هَيْتَ لَكَ",
        "rootWord": "ه ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ه ي ت",
        "waznEnglish": "to Come on",
        "waznTlit": "hā yā tā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَوْثِقًا",
        "answer": "a promise",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1585,
        "tlit": "mawthiqan",
        "frequency": 34,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ لَنْ أُرْسِلَهُ مَعَكُمْ حَتَّىٰ تُؤْتُونِ مَوْثِقًا مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "و ث ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّوْثِق",
        "waznEnglish": "He bound you",
        "waznTlit": "mawthiq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَوْثِقَهُمْ",
        "answer": "their promise",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1585,
        "tlit": "mawthiqahum",
        "frequency": 34,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا آتَوْهُ مَوْثِقَهُمْ قَالَ اللَّهُ عَلَىٰ مَا نَقُولُ وَكِيلٌ",
        "rootWord": "و ث ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّوْثِق",
        "waznEnglish": "He bound you",
        "waznTlit": "mawthiq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَوْثِقًا",
        "answer": "a promise",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1585,
        "tlit": "mawthiqan",
        "frequency": 34,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قَالَ كَبِيرُهُمْ أَلَمْ تَعْلَمُوا أَنَّ أَبَاكُمْ قَدْ أَخَذَ عَلَيْكُمْ مَوْثِقًا مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "و ث ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّوْثِق",
        "waznEnglish": "He bound you",
        "waznTlit": "mawthiq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَدُوا",
        "answer": "they found",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "wajadū",
        "frequency": 107,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا فَتَحُوا مَتَاعَهُمْ وَجَدُوا بِضَاعَتَهُمْ رُدَّتْ إِلَيْهِمْ",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وُجِدَ",
        "answer": "it is found",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "wujida",
        "frequency": 107,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالُوا جَزَاؤُهُ مَنْ وُجِدَ فِي رَحْلِهِ فَهُوَ جَزَاؤُهُ",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَدْنَا",
        "answer": "we found",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "wajadnā",
        "frequency": 107,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ مَعَاذَ اللَّهِ أَنْ نَأْخُذَ إِلَّا مَنْ وَجَدْنَا مَتَاعَنَا عِنْدَهُ",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَأَجِدُ",
        "answer": "[I] find",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "la-ajidu",
        "frequency": 107,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا فَصَلَتِ الْعِيرُ قَالَ أَبُوهُمْ إِنِّي لَأَجِدُ رِيحَ يُوسُفَ",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجْهُ",
        "answer": "(the) face",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "wajhu",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " اقْتُلُوا يُوسُفَ أَوِ اطْرَحُوهُ أَرْضًا يَخْلُ لَكُمْ وَجْهُ أَبِيكُمْ",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجْهِ",
        "answer": "(the) face",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "wajhi",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " اذْهَبُوا بِقَمِيصِي هَٰذَا فَأَلْقُوهُ عَلَىٰ وَجْهِ أَبِي يَأْتِ بَصِيرًا",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجْهِهِ",
        "answer": "his face",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "wajhihi",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَنْ جَاءَ الْبَشِيرُ أَلْقَاهُ عَلَىٰ وَجْهِهِ فَارْتَدَّ بَصِيرًا",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْوَاحِدُ",
        "answer": "the One",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "l-wāḥidu",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَأَرْبَابٌ مُتَفَرِّقُونَ خَيْرٌ أَمِ اللَّهُ الْوَاحِدُ الْقَهَّارُ",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰحِد",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "wāḥid",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاحِدٍ",
        "answer": "one gate",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "wāḥidin",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لَا تَدْخُلُوا مِنْ بَابٍ وَاحِدٍ وَادْخُلُوا مِنْ أَبْوَابٍ مُتَفَرِّقَةٍ",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰحِد",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "wāḥid",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاحِدَةٍ",
        "answer": "one",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "wāḥidatin",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَأَعْتَدَتْ لَهُنَّ مُتَّكَأً وَآتَتْ كُلَّ وَاحِدَةٍ مِنْهُنَّ سِكِّينًا",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰحِدَة",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "wāḥidat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 31,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوْحَيْنَا",
        "answer": "We have revealed",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "awḥaynā",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " نَحْنُ نَقُصُّ عَلَيْكَ أَحْسَنَ الْقَصَصِ بِمَا أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ هَٰذَا الْقُرْآنَ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَوْحَيْنَا",
        "answer": "But We inspired",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "wa-awḥaynā",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَأَوْحَيْنَا إِلَيْهِ لَتُنَبِّئَنَّهُمْ بِأَمْرِهِمْ هَٰذَا وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُوحِيهِ",
        "answer": "which We reveal",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "nūḥīhi",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ مِنْ أَنْبَاءِ الْغَيْبِ نُوحِيهِ إِلَيْكَ وَمَا كُنْتَ لَدَيْهِمْ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُوحِي",
        "answer": "We revealed",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "nūḥī",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا مِنْ قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُوحِي إِلَيْهِمْ مِنْ أَهْلِ الْقُرَىٰ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَذَرُوهُ",
        "answer": "so leave it",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1600,
        "tlit": "fadharūhu",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ تَزْرَعُونَ سَبْعَ سِنِينَ دَأَبًا فَمَا حَصَدْتُمْ فَذَرُوهُ فِي سُنْبُلِهِ",
        "rootWord": "و ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ذ ر",
        "waznEnglish": "to leave, to forsake",
        "waznTlit": "wāw dhāl rā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَارِدَهُمْ",
        "answer": "their water drawer",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1602,
        "tlit": "wāridahum",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَجَاءَتْ سَيَّارَةٌ فَأَرْسَلُوا وَارِدَهُمْ فَأَدْلَىٰ دَلْوَهُ",
        "rootWord": "و ر د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَارِد",
        "waznEnglish": "they (would) have come to it",
        "waznTlit": "wārid",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَصِفُونَ",
        "answer": "you describe",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1618,
        "tlit": "taṣifūna",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَصَبْرٌ جَمِيلٌ وَاللَّهُ الْمُسْتَعَانُ عَلَىٰ مَا تَصِفُونَ",
        "rootWord": "و ص ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَصِفُ",
        "waznEnglish": "to attribute, to ascribe",
        "waznTlit": "yaṣifu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَصِفُونَ",
        "answer": "you describe",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1618,
        "tlit": "taṣifūna",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " قَالَ أَنْتُمْ شَرٌّ مَكَانًا وَاللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا تَصِفُونَ",
        "rootWord": "و ص ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَصِفُ",
        "waznEnglish": "to attribute, to ascribe",
        "waznTlit": "yaṣifu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِأَوْعِيَتِهِمْ",
        "answer": "with their bags",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1628,
        "tlit": "bi-awʿiyatihim",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَبَدَأَ بِأَوْعِيَتِهِمْ قَبْلَ وِعَاءِ أَخِيهِ",
        "rootWord": "و ع ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وِعَآء",
        "waznEnglish": "and would be conscious of it",
        "waznTlit": "wiʿā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وِعَاءِ",
        "answer": "(the) bag",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1628,
        "tlit": "wiʿāi",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَبَدَأَ بِأَوْعِيَتِهِمْ قَبْلَ وِعَاءِ أَخِيهِ",
        "rootWord": "و ع ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وِعَآء",
        "waznEnglish": "and would be conscious of it",
        "waznTlit": "wiʿā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وِعَاءِ",
        "answer": "(the) bag",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1628,
        "tlit": "wiʿāi",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " ثُمَّ اسْتَخْرَجَهَا مِنْ وِعَاءِ أَخِيهِ",
        "rootWord": "و ع ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وِعَآء",
        "waznEnglish": "and would be conscious of it",
        "waznTlit": "wiʿā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُوفِي",
        "answer": "[I] give full",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "ūfī",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَلَا تَرَوْنَ أَنِّي أُوفِي الْكَيْلَ وَأَنَا خَيْرُ الْمُنْزِلِينَ",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْفَىٰ",
        "waznEnglish": "to fulfill",
        "waznTlit": "awfā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَوْفِ",
        "answer": "but pay (in) full",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "fa-awfi",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَجِئْنَا بِبِضَاعَةٍ مُزْجَاةٍ فَأَوْفِ لَنَا الْكَيْلَ وَتَصَدَّقْ عَلَيْنَا",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْفَىٰ",
        "waznEnglish": "to fulfill",
        "waznTlit": "awfā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَوَفَّنِي",
        "answer": "Cause me to die",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "tawaffanī",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " تَوَفَّنِي مُسْلِمًا وَأَلْحِقْنِي بِالصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَفَّىٰ",
        "waznEnglish": "to pass away, to die",
        "waznTlit": "tawaffā",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَّقُونَ",
        "answer": "God conscious",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "yattaqūna",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَأَجْرُ الْآخِرَةِ خَيْرٌ لِلَّذِينَ آمَنُوا وَكَانُوا يَتَّقُونَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَّقِ",
        "answer": "fears Allah",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "yattaqi",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " إِنَّهُ مَنْ يَتَّقِ وَيَصْبِرْ فَإِنَّ اللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اتَّقَوْا",
        "answer": "fear Allah",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "ittaqaw",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " وَلَدَارُ الْآخِرَةِ خَيْرٌ لِلَّذِينَ اتَّقَوْا أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُتَّكَأً",
        "answer": "a banquet",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1642,
        "tlit": "muttaka-an",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا سَمِعَتْ بِمَكْرِهِنَّ أَرْسَلَتْ إِلَيْهِنَّ وَأَعْتَدَتْ لَهُنَّ مُتَّكَأً",
        "rootWord": "و ك أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَّكَـٔ",
        "waznEnglish": "I lean",
        "waznTlit": "muttaka",
        "waznType": "Passive participle (form VIII)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَوَكَّلْتُ",
        "answer": "I put my trust",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "tawakkaltu",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " إِنِ الْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَعَلَيْهِ فَلْيَتَوَكَّلِ الْمُتَوَكِّلُونَ",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَكَّلْ",
        "waznEnglish": "to put trust",
        "waznTlit": "tawakkal",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَلْيَتَوَكَّلِ",
        "answer": "let put (their) trust",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "falyatawakkali",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " إِنِ الْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَعَلَيْهِ فَلْيَتَوَكَّلِ الْمُتَوَكِّلُونَ",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَكَّلْ",
        "waznEnglish": "to put trust",
        "waznTlit": "tawakkal",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكِيلٌ",
        "answer": "(is) a Guardian",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "wakīlun",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا آتَوْهُ مَوْثِقَهُمْ قَالَ اللَّهُ عَلَىٰ مَا نَقُولُ وَكِيلٌ",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَكِيل",
        "waznEnglish": "We have entrusted",
        "waznTlit": "wakīl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُتَوَكِّلُونَ",
        "answer": "the ones who put trust",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "l-mutawakilūna",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَعَلَيْهِ فَلْيَتَوَكَّلِ الْمُتَوَكِّلُونَ",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَوَكِّلُون",
        "waznEnglish": "We have entrusted",
        "waznTlit": "mutawakkilūn",
        "waznType": "Active participle (form V)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَدًا",
        "answer": "(as) a son",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "waladan",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " أَكْرِمِي مَثْوَاهُ عَسَىٰ أَنْ يَنْفَعَنَا أَوْ نَتَّخِذَهُ وَلَدًا",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walad",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَوَلَّىٰ",
        "answer": "And he turned away",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "watawallā",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ وَقَالَ يَا أَسَفَىٰ عَلَىٰ يُوسُفَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "tawallā",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِيِّي",
        "answer": "(are) my Protector",
        "pcklId": "190",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "waliyyī",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَاطِرَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ أَنْتَ وَلِيِّي فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 86,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَيْأَسُوا",
        "answer": "despair",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1654,
        "tlit": "tāy'asū",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَا تَيْأَسُوا مِنْ رَوْحِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ي أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَئِسَ",
        "waznEnglish": "to despair",
        "waznTlit": "ya-isa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَيْأَسُ",
        "answer": "despairs",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1654,
        "tlit": "yāy'asu",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " إِنَّهُ لَا يَيْأَسُ مِنْ رَوْحِ اللَّهِ إِلَّا الْقَوْمُ الْكَافِرُونَ",
        "rootWord": "ي أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَئِسَ",
        "waznEnglish": "to despair",
        "waznTlit": "ya-isa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْتَيْأَسُوا",
        "answer": "they despaired",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1654,
        "tlit": "is'tayasū",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا اسْتَيْأَسُوا مِنْهُ خَلَصُوا نَجِيًّا",
        "rootWord": "ي أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَيْـَٔسَ",
        "waznEnglish": "to despair, to give up hope",
        "waznTlit": "is'tayasa",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْتَيْأَسَ",
        "answer": "gave up hope",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1654,
        "tlit": "is'tayasa",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا اسْتَيْأَسَ الرُّسُلُ وَظَنُّوا أَنَّهُمْ قَدْ كُذِبُوا جَاءَهُمْ نَصْرُنَا",
        "rootWord": "ي أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَيْـَٔسَ",
        "waznEnglish": "to despair, to give up hope",
        "waznTlit": "is'tayasa",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَابِسَاتٍ",
        "answer": "dry",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1655,
        "tlit": "yābisātin",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " إِنِّي أَرَىٰ سَبْعَ بَقَرَاتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعَ سُنْبُلَاتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَاتٍ",
        "rootWord": "ي ب س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَابِسَٰت",
        "waznEnglish": "dry",
        "waznTlit": "yābisāt",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَابِسَاتٍ",
        "answer": "dry",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1655,
        "tlit": "yābisātin",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " أَفْتِنَا فِي سَبْعِ بَقَرَاتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعِ سُنْبُلَاتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَاتٍ",
        "rootWord": "ي ب س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَابِسَٰت",
        "waznEnglish": "dry",
        "waznTlit": "yābisāt",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَيْدِيَهُنَّ",
        "answer": "their hands",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "aydiyahunna",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَيْنَهُ أَكْبَرْنَهُ وَقَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ وَقُلْنَ حَاشَ لِلَّهِ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَيْدِيَهُنَّ",
        "answer": "their hands",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "aydiyahunna",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " ارْجِعْ إِلَىٰ رَبِّكَ فَاسْأَلْهُ مَا بَالُ النِّسْوَةِ اللَّاتِي قَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَدَيْهِ",
        "answer": "(was) before it",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "yadayhi",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " مَا كَانَ حَدِيثًا يُفْتَرَىٰ وَلَٰكِنْ تَصْدِيقَ الَّذِي بَيْنَ يَدَيْهِ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسِيرٌ",
        "answer": "easy",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1658,
        "tlit": "yasīrun",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَنَمِيرُ أَهْلَنَا وَنَحْفَظُ أَخَانَا وَنَزْدَادُ كَيْلَ بَعِيرٍ ذَٰلِكَ كَيْلٌ يَسِيرٌ",
        "rootWord": "ي س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسِير",
        "waznEnglish": "We (have) made it easy",
        "waznTlit": "yasīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْيَوْمَ",
        "answer": "(are) today",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "l-yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا كَلَّمَهُ قَالَ إِنَّكَ الْيَوْمَ لَدَيْنَا مَكِينٌ أَمِينٌ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْيَوْمَ",
        "answer": "today",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "l-yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 12,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ لَا تَثْرِيبَ عَلَيْكُمُ الْيَوْمَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    }
]; 
export default words;